"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[9884],{28453:(e,n,i)=>{i.d(n,{R:()=>s,x:()=>c});var o=i(96540);const a={},r=o.createContext(a);function s(e){const n=o.useContext(r);return o.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}}),[n,e])}function c(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:s(e.components),o.createElement(r.Provider,{value:n},e.children)}},31953:(e,n,i)=>{i.r(n),i.d(n,{assets:()=>t,contentTitle:()=>c,default:()=>d,frontMatter:()=>s,metadata:()=>o,toc:()=>l});const o=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny","title":"6.4 Proces dyscyplinarny","description":"Kontrola","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"6.3 \u015awiadomo\u015b\u0107, szkolenia i edukacja z zakresu bezpiecze\u0144stwa informacji","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji"},"next":{"title":"6.5 Obowi\u0105zki po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia"}}');var a=i(74848),r=i(28453);const s={},c="6.4 Proces dyscyplinarny",t={},l=[{value:"Kontrola",id:"kontrola",level:2},{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wytyczne",id:"wytyczne",level:2},{value:"Inne informacje",id:"inne-informacje",level:2}];function p(e){const n={br:"br",h1:"h1",h2:"h2",header:"header",li:"li",p:"p",strong:"strong",ul:"ul",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)(n.header,{children:(0,a.jsx)(n.h1,{id:"64-proces-dyscyplinarny",children:"6.4 Proces dyscyplinarny"})}),"\n",(0,a.jsx)(n.h2,{id:"kontrola",children:"Kontrola"}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Proces dyscyplinarny powinien by\u0107 sformalizowany i zakomunikowany w celu podejmowania dzia\u0142a\u0144 wobec personelu oraz innych zainteresowanych stron, kt\xf3re naruszy\u0142y polityk\u0119 bezpiecze\u0144stwa informacji."}),"\n",(0,a.jsx)(n.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Zapewnienie, \u017ce personel i inne zainteresowane strony rozumiej\u0105 konsekwencje naruszenia polityki bezpiecze\u0144stwa informacji, odstraszanie oraz odpowiednie post\u0119powanie wobec os\xf3b, kt\xf3re dopu\u015bci\u0142y si\u0119 naruszenia."}),"\n",(0,a.jsx)(n.h2,{id:"wytyczne",children:"Wytyczne"}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Proces dyscyplinarny nie powinien by\u0107 inicjowany bez wcze\u015bniejszego zweryfikowania, \u017ce dosz\u0142o do naruszenia polityki bezpiecze\u0144stwa informacji (zob. 5.28)."}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Formalny proces dyscyplinarny powinien obejmowa\u0107 stopniowane reakcje, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce takie czynniki jak:"}),"\n",(0,a.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,a.jsxs)(n.li,{children:[(0,a.jsx)(n.strong,{children:"a)"})," charakter (kto, co, kiedy, jak) oraz powaga naruszenia i jego konsekwencje;"]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.li,{children:[(0,a.jsx)(n.strong,{children:"b)"})," czy naruszenie by\u0142o celowe (z\u0142o\u015bliwe) czy niezamierzone (przypadkowe);"]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.li,{children:[(0,a.jsx)(n.strong,{children:"c)"})," czy by\u0142o to pierwsze, czy powtarzaj\u0105ce si\u0119 naruszenie;"]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.li,{children:[(0,a.jsx)(n.strong,{children:"d)"})," czy osoba naruszaj\u0105ca polityk\u0119 by\u0142a odpowiednio przeszkolona."]}),"\n"]}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Reakcja powinna uwzgl\u0119dnia\u0107 obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy prawne, regulacje, wymagania kontraktowe i biznesowe oraz inne istotne czynniki. Proces dyscyplinarny powinien r\xf3wnie\u017c dzia\u0142a\u0107 odstraszaj\u0105co, zapobiegaj\u0105c naruszeniom polityki bezpiecze\u0144stwa informacji, polityk tematycznych oraz procedur zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem informacji. Celowe naruszenia polityki bezpiecze\u0144stwa mog\u0105 wymaga\u0107 natychmiastowych dzia\u0142a\u0144."}),"\n",(0,a.jsx)(n.h2,{id:"inne-informacje",children:"Inne informacje"}),"\n",(0,a.jsxs)(n.p,{children:["Je\u017celi to mo\u017cliwe, to\u017csamo\u015b\u0107 os\xf3b poddanych post\u0119powaniu dyscyplinarnemu powinna by\u0107 chroniona zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi wymaganiami.",(0,a.jsx)(n.br,{}),"\n","Osoby, kt\xf3re wykazuj\u0105 wzorowe zachowanie w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji, mog\u0105 by\u0107 nagradzane w celu promowania bezpiecze\u0144stwa informacji i zach\u0119cania do dobrych praktyk."]})]})}function d(e={}){const{wrapper:n}={...(0,r.R)(),...e.components};return n?(0,a.jsx)(n,{...e,children:(0,a.jsx)(p,{...e})}):p(e)}}}]);