"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[7676],{28453:(n,i,a)=>{a.d(i,{R:()=>c,x:()=>l});var e=a(96540);const o={},r=e.createContext(o);function c(n){const i=e.useContext(r);return e.useMemo((function(){return"function"==typeof n?n(i):{...i,...n}}),[i,n])}function l(n){let i;return i=n.disableParentContext?"function"==typeof n.components?n.components(o):n.components||o:c(n.components),e.createElement(r.Provider,{value:i},n.children)}},48244:(n,i,a)=>{a.r(i),a.d(i,{assets:()=>t,contentTitle:()=>l,default:()=>d,frontMatter:()=>c,metadata:()=>e,toc:()=>s});const e=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.32_Ochrona_w\u0142asno\u015bci_intelektualnej","title":"5.32 Ochrona w\u0142asno\u015bci intelektualnej","description":"Cel","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.32_Ochrona_w\u0142asno\u015bci_intelektualnej.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.32_Ochrona_w\u0142asno\u015bci_intelektualnej","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.32_Ochrona_w\u0142asno\u015bci_intelektualnej","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.32_Ochrona_w\u0142asno\u015bci_intelektualnej.md","tags":[],"version":"current","sidebarPosition":32,"frontMatter":{"sidebar_position":32},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"5.31 Wymagania prawne i regulacyjne","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.31_Wymagania_prawne_i_regulacyjne"},"next":{"title":"5.33 Ochrona zapis\xf3w","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.33_Ochrona_zapis\xf3w"}}');var o=a(74848),r=a(28453);const c={sidebar_position:32},l="5.32 Ochrona w\u0142asno\u015bci intelektualnej",t={},s=[{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wymagania",id:"wymagania",level:2},{value:"Wdro\u017cenie",id:"wdro\u017cenie",level:2},{value:"Przegl\u0105d i aktualizacja",id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",level:2}];function w(n){const i={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,r.R)(),...n.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(i.header,{children:(0,o.jsx)(i.h1,{id:"532-ochrona-w\u0142asno\u015bci-intelektualnej",children:"5.32 Ochrona w\u0142asno\u015bci intelektualnej"})}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"Zapewnienie zgodno\u015bci z wymaganiami prawnymi, regulacyjnymi i kontraktowymi dotycz\u0105cymi praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz ochrona praw organizacji i jej produkt\xf3w."}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"wymagania",children:"Wymagania"}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"Organizacja powinna:"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Opracowa\u0107 i wdro\u017cy\u0107 polityk\u0119 ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz jasno komunikowa\u0107 j\u0105 wszystkim interesariuszom."}),"\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Okre\u015bli\u0107 procedury zapewniaj\u0105ce zgodno\u015b\u0107 z wymaganiami dotycz\u0105cymi ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej, obejmuj\u0105ce:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"legalne korzystanie z oprogramowania i produkt\xf3w informacyjnych,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zakup oprogramowania wy\u0142\u0105cznie ze znanych i zaufanych \u017ar\xf3de\u0142,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"prowadzenie rejestru aktyw\xf3w podlegaj\u0105cych ochronie w\u0142asno\u015bci intelektualnej,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"przechowywanie dowod\xf3w w\u0142asno\u015bci licencji, instrukcji i innych dokument\xf3w potwierdzaj\u0105cych prawa."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Zapewni\u0107, \u017ce warunki licencyjne s\u0105 przestrzegane i nie s\u0105 przekraczane ograniczenia dotycz\u0105ce liczby u\u017cytkownik\xf3w czy zasob\xf3w (np. CPU, urz\u0105dzenia)."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Przeprowadza\u0107 okresowe audyty w celu weryfikacji u\u017cycia wy\u0142\u0105cznie autoryzowanego oprogramowania i licencjonowanych produkt\xf3w."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"wdro\u017cenie",children:"Wdro\u017cenie"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Organizacja powinna wdro\u017cy\u0107 procedury obejmuj\u0105ce:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zarz\u0105dzanie warunkami licencji oraz ich odnawianiem,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"procedury usuwania lub przekazywania oprogramowania zgodnie z wymogami prawnymi,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zgodno\u015b\u0107 z warunkami u\u017cytkowania materia\u0142\xf3w uzyskanych z sieci publicznych i \u017ar\xf3de\u0142 zewn\u0119trznych,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zakaz kopiowania, konwersji i ekstrakcji materia\u0142\xf3w chronionych prawem autorskim poza warunkami dozwolonymi przez prawo."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Nale\u017cy wdro\u017cy\u0107 procesy kontroli zgodno\u015bci z ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci intelektualnej obejmuj\u0105ce:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"monitoring u\u017cytkowania zasob\xf3w chronionych prawem autorskim,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"egzekwowanie polityki dotycz\u0105cej licencjonowania,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"raportowanie przypadk\xf3w naruszenia praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",children:"Przegl\u0105d i aktualizacja"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Organizacja powinna regularnie przegl\u0105da\u0107 i aktualizowa\u0107 swoje polityki oraz procedury w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Powinny by\u0107 podejmowane dzia\u0142ania w celu zapobiegania naruszeniom w\u0142asno\u015bci intelektualnej, zar\xf3wno w odniesieniu do zasob\xf3w organizacji, jak i w\u0142asno\u015bci os\xf3b trzecich."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"W razie potrzeby organizacja powinna konsultowa\u0107 si\u0119 z ekspertami prawnymi w zakresie zgodno\u015bci z regulacjami dotycz\u0105cymi w\u0142asno\u015bci intelektualnej."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"Skuteczna ochrona w\u0142asno\u015bci intelektualnej minimalizuje ryzyko prawne, zapewnia zgodno\u015b\u0107 z regulacjami oraz chroni warto\u015bciowe aktywa organizacji przed naruszeniem i nieautoryzowanym wykorzystaniem."})]})}function d(n={}){const{wrapper:i}={...(0,r.R)(),...n.components};return i?(0,o.jsx)(i,{...n,children:(0,o.jsx)(w,{...n})}):w(n)}}}]);