"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[28877],{2481:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>d,frontMatter:()=>r,metadata:()=>n,toc:()=>l});var n=i(49343),t=i(74848),o=i(28453);const r={slug:"dekra-iso27001-cert",title:"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska!",authors:["przemyslvw"],categories:["certification","bezpiecze\u0144stwo","iso27002"],date:"2025-03-13"},s=void 0,c={authorsImageUrls:[void 0]},l=[{value:"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska! \ud83c\udf89",id:"uzyskali\u015bmy-certyfikat-audytora-wewn\u0119trznego-od-dekra-certification-polska-",level:2},{value:"Dlaczego to wa\u017cne?",id:"dlaczego-to-wa\u017cne",level:3},{value:"Co to oznacza dla naszych klient\xf3w i partner\xf3w?",id:"co-to-oznacza-dla-naszych-klient\xf3w-i-partner\xf3w",level:3},{value:"Nasza misja: bezpiecze\u0144stwo i jako\u015b\u0107",id:"nasza-misja-bezpiecze\u0144stwo-i-jako\u015b\u0107",level:3}];function z(e){const a={h2:"h2",h3:"h3",hr:"hr",li:"li",p:"p",strong:"strong",ul:"ul",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)(a.h2,{id:"uzyskali\u015bmy-certyfikat-audytora-wewn\u0119trznego-od-dekra-certification-polska-",children:"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska! \ud83c\udf89"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Z rado\u015bci\u0105 informujemy, \u017ce nasza firma uzyska\u0142a ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"certyfikat audytora wewn\u0119trznego"})," od ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"DEKRA Certification Polska"}),"! Jest to kolejny krok w naszym zaanga\u017cowaniu na rzecz najwy\u017cszych standard\xf3w ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji"})," oraz zgodno\u015bci z normami ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"ISO 27001"}),"."]}),"\n",(0,t.jsx)(a.h3,{id:"dlaczego-to-wa\u017cne",children:"Dlaczego to wa\u017cne?"}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Certyfikat audytora wewn\u0119trznego ISO 27001 potwierdza nasze kompetencje w zakresie:"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,t.jsx)(a.li,{children:"przeprowadzania wewn\u0119trznych audyt\xf3w systemu zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji,"}),"\n",(0,t.jsx)(a.li,{children:"identyfikowania i oceny ryzyk zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem danych,"}),"\n",(0,t.jsx)(a.li,{children:"zapewnienia zgodno\u015bci z wymaganiami normy ISO 27001,"}),"\n",(0,t.jsx)(a.li,{children:"ci\u0105g\u0142ego doskonalenia proces\xf3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 informacji."}),"\n"]}),"\n",(0,t.jsx)(a.h3,{id:"co-to-oznacza-dla-naszych-klient\xf3w-i-partner\xf3w",children:"Co to oznacza dla naszych klient\xf3w i partner\xf3w?"}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Uzyskanie tego certyfikatu to dow\xf3d, \u017ce nasze procesy i procedury s\u0105 zgodne z mi\u0119dzynarodowymi standardami. Dzi\u0119ki temu mo\u017cemy:"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,t.jsxs)(a.li,{children:[(0,t.jsx)(a.strong,{children:"lepiej zabezpiecza\u0107 dane"})," naszych klient\xf3w,"]}),"\n",(0,t.jsxs)(a.li,{children:[(0,t.jsx)(a.strong,{children:"sprawniej identyfikowa\u0107 i eliminowa\u0107 potencjalne zagro\u017cenia"}),","]}),"\n",(0,t.jsxs)(a.li,{children:[(0,t.jsx)(a.strong,{children:"zapewnia\u0107 jeszcze wy\u017cszy poziom zgodno\u015bci z regulacjami prawnymi"})," dotycz\u0105cymi ochrony informacji."]}),"\n"]}),"\n",(0,t.jsx)(a.h3,{id:"nasza-misja-bezpiecze\u0144stwo-i-jako\u015b\u0107",children:"Nasza misja: bezpiecze\u0144stwo i jako\u015b\u0107"}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Uzyskanie certyfikatu audytora wewn\u0119trznego to dla nas nie tylko wyr\xf3\u017cnienie, ale tak\u017ce zobowi\u0105zanie do dalszego podnoszenia standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa. Nadal b\u0119dziemy rozwija\u0107 nasze systemy i procesy, aby zapewni\u0107 naszym klientom i partnerom najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug oraz pe\u0142ne bezpiecze\u0144stwo informacji."}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Dzi\u0119kujemy ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"DEKRA Certification Polska"})," za profesjonalne podej\u015bcie i wsparcie w procesie certyfikacji! \ud83d\udca1\ud83d\udd12"]}),"\n",(0,t.jsx)(a.hr,{}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["\ud83d\udee1\ufe0f ",(0,t.jsx)(a.strong,{children:"Masz pytania dotycz\u0105ce audyt\xf3w wewn\u0119trznych lub ISO 27001? Skontaktuj si\u0119 z nami \u2013 ch\u0119tnie podzielimy si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem!"})]})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,o.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(z,{...e})}):z(e)}},28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>r,x:()=>s});var n=i(96540);const t={},o=n.createContext(t);function r(e){const a=n.useContext(o);return n.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}}),[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:r(e.components),n.createElement(o.Provider,{value:a},e.children)}},49343:e=>{e.exports=JSON.parse('{"permalink":"/blog/dekra-iso27001-cert","editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/blog/2025-03-13-dekra-certyfivation/index.md","source":"@site/blog/2025-03-13-dekra-certyfivation/index.md","title":"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska!","description":"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska! \ud83c\udf89","date":"2025-03-13T00:00:00.000Z","tags":[],"readingTime":1.105,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"Przemys\u0142aw Majdak","title":"Full-Stack Developer, Automation Engineer & Web Security Specialist","url":"https://www.majdak.online","bio":"In\u017cynier aplikacji internetowych, specjalista ds. automatyzacji test\xf3w i bezpiecze\u0144stwa IT.","socials":{"github":"https://github.com/przemyslvw","instagram":"https://www.instagram.com/przemas.ts","x":"https://x.com/przemyslvw","garmin":"https://connect.garmin.com/modern/profile/396bbbd1-edbd-4fd4-a780-132723eef739"},"imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/31745530?v=4","key":"przemyslvw","page":null}],"frontMatter":{"slug":"dekra-iso27001-cert","title":"Uzyskali\u015bmy certyfikat audytora wewn\u0119trznego od DEKRA Certification Polska!","authors":["przemyslvw"],"categories":["certification","bezpiecze\u0144stwo","iso27002"],"date":"2025-03-13"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"\ud83d\udd17 System Link 16 \u2013 Podstawy i Zastosowanie","permalink":"/blog/system-link-16"},"nextItem":{"title":"Tarlogic wykrywa ukryt\u0105 funkcj\u0119 w popularnym chipie ESP32, kt\xf3ra mo\u017ce zagrozi\u0107 milionom urz\u0105dze\u0144 IoT","permalink":"/blog/esp32-Tarlogic"}}')}}]);