"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[3116],{3982:(n,a,e)=>{e.r(a),e.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>z,default:()=>y,frontMatter:()=>r,metadata:()=>i,toc:()=>t});const i=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-technologiczne/8.17_Synchronizacja_zegara","title":"8.17 Synchronizacja zegar\xf3w","description":"Rodzaj kontroli: Informacja","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/08-Srodki-technologiczne/8.17_Synchronizacja_zegara.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/08-Srodki-technologiczne","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-technologiczne/8.17_Synchronizacja_zegara","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-technologiczne/8.17_Synchronizacja_zegara","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/08-Srodki-technologiczne/8.17_Synchronizacja_zegara.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"8.16 Monitorowanie aktywno\u015bci","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-technologiczne/8.16_Monitorowanie_aktywno\u015bci"},"next":{"title":"8.18 U\u017cycie uprzywilejowanych program\xf3w narz\u0119dziowych","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-technologiczne/8.18_U\u017cycie_uprzywilejowanych_program\xf3w_narz\u0119dziowych"}}');var o=e(4848),c=e(8453);const r={},z="8.17 Synchronizacja zegar\xf3w",s={},t=[{value:"Kontrola",id:"kontrola",level:2},{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wytyczne",id:"wytyczne",level:2},{value:"Wymagania dotycz\u0105ce synchronizacji",id:"wymagania-dotycz\u0105ce-synchronizacji",level:3},{value:"\u0179r\xf3d\u0142a synchronizacji czasu",id:"\u017ar\xf3d\u0142a-synchronizacji-czasu",level:3},{value:"Wyzwania zwi\u0105zane z synchronizacj\u0105",id:"wyzwania-zwi\u0105zane-z-synchronizacj\u0105",level:3},{value:"Inne informacje",id:"inne-informacje",level:2}];function d(n){const a={br:"br",h1:"h1",h2:"h2",h3:"h3",header:"header",li:"li",p:"p",strong:"strong",ul:"ul",...(0,c.R)(),...n.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(a.header,{children:(0,o.jsx)(a.h1,{id:"817-synchronizacja-zegar\xf3w",children:"8.17 Synchronizacja zegar\xf3w"})}),"\n",(0,o.jsxs)(a.p,{children:[(0,o.jsx)(a.strong,{children:"Rodzaj kontroli"}),": Informacja",(0,o.jsx)(a.br,{}),"\n",(0,o.jsx)(a.strong,{children:"W\u0142a\u015bciwo\u015bci bezpiecze\u0144stwa"}),": Detekcyjne, Integralno\u015b\u0107",(0,o.jsx)(a.br,{}),"\n",(0,o.jsx)(a.strong,{children:"Koncepcje cyberbezpiecze\u0144stwa"}),": Ochrona, Wykrywanie, Zarz\u0105dzanie zdarzeniami bezpiecze\u0144stwa informacji",(0,o.jsx)(a.br,{}),"\n",(0,o.jsx)(a.strong,{children:"Obszary operacyjne"}),": Obrona"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"kontrola",children:"Kontrola"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Zegary system\xf3w przetwarzania informacji u\u017cywanych przez organizacj\u0119 powinny by\u0107 synchronizowane z zatwierdzonymi \u017ar\xf3d\u0142ami czasu."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci korelacji i analizy zdarze\u0144 zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem oraz innych zapisanych danych, a tak\u017ce wspieranie dochodze\u0144 dotycz\u0105cych incydent\xf3w bezpiecze\u0144stwa informacji."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"wytyczne",children:"Wytyczne"}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"wymagania-dotycz\u0105ce-synchronizacji",children:"Wymagania dotycz\u0105ce synchronizacji"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Organizacja powinna udokumentowa\u0107 i wdro\u017cy\u0107 wymagania dotycz\u0105ce reprezentacji czasu, niezawodnej synchronizacji i dok\u0142adno\u015bci zegar\xf3w. Wymagania te mog\u0105 wynika\u0107 z:"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"przepis\xf3w prawnych, regulacyjnych i umownych,"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"standard\xf3w i wewn\u0119trznych potrzeb monitorowania,"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"konieczno\u015bci zachowania sp\xf3jno\u015bci w analizie log\xf3w i \u015bledztwach dotycz\u0105cych incydent\xf3w."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Organizacja powinna okre\u015bli\u0107 standardowy czas referencyjny dla wszystkich system\xf3w, w tym system\xf3w zarz\u0105dzania budynkami, system\xf3w wej\u015bcia i wyj\u015bcia oraz innych system\xf3w, kt\xf3re mog\u0105 wspiera\u0107 dochodzenia."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"\u017ar\xf3d\u0142a-synchronizacji-czasu",children:"\u0179r\xf3d\u0142a synchronizacji czasu"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Jako zegar referencyjny dla system\xf3w rejestrowania zdarze\u0144 nale\u017cy u\u017cywa\u0107 zegara zsynchronizowanego z sygna\u0142em radiowym z narodowego zegara atomowego lub globalnego systemu pozycjonowania (GPS)."}),"\n",(0,o.jsxs)(a.li,{children:["W celu utrzymania synchronizacji czasu w sieci organizacji nale\u017cy wykorzystywa\u0107 protoko\u0142y ",(0,o.jsx)(a.strong,{children:"Network Time Protocol (NTP)"})," lub ",(0,o.jsx)(a.strong,{children:"Precision Time Protocol (PTP)"}),"."]}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Warto rozwa\u017cy\u0107 u\u017cycie dw\xf3ch zewn\u0119trznych \u017ar\xf3de\u0142 czasu jednocze\u015bnie, aby zwi\u0119kszy\u0107 niezawodno\u015b\u0107 synchronizacji i odpowiednio zarz\u0105dza\u0107 ewentualnymi r\xf3\u017cnicami czasu."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"wyzwania-zwi\u0105zane-z-synchronizacj\u0105",children:"Wyzwania zwi\u0105zane z synchronizacj\u0105"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Synchronizacja zegar\xf3w mo\u017ce by\u0107 trudna w przypadku korzystania z wielu us\u0142ug chmurowych lub przy jednoczesnym stosowaniu us\u0142ug chmurowych i lokalnych (on-premises). W takich przypadkach organizacja powinna monitorowa\u0107 r\xf3\u017cnice mi\u0119dzy zegarami ka\u017cdego z us\u0142ugodawc\xf3w i rejestrowa\u0107 je, aby ograniczy\u0107 ryzyka wynikaj\u0105ce z rozbie\u017cno\u015bci czasowych."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"inne-informacje",children:"Inne informacje"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Prawid\u0142owe ustawienie zegar\xf3w komputerowych jest kluczowe dla dok\u0142adno\u015bci dziennik\xf3w zdarze\u0144 (log\xf3w), kt\xf3re mog\u0105 by\u0107 wymagane podczas dochodze\u0144 lub jako dowody w sprawach prawnych i dyscyplinarnych. Niedok\u0142adne dzienniki mog\u0105 utrudni\u0107 analizy incydent\xf3w i podwa\u017cy\u0107 wiarygodno\u015b\u0107 dowod\xf3w."})]})}function y(n={}){const{wrapper:a}={...(0,c.R)(),...n.components};return a?(0,o.jsx)(a,{...n,children:(0,o.jsx)(d,{...n})}):d(n)}},8453:(n,a,e)=>{e.d(a,{R:()=>r,x:()=>z});var i=e(6540);const o={},c=i.createContext(o);function r(n){const a=i.useContext(c);return i.useMemo((function(){return"function"==typeof n?n(a):{...a,...n}}),[a,n])}function z(n){let a;return a=n.disableParentContext?"function"==typeof n.components?n.components(o):n.components||o:r(n.components),i.createElement(c.Provider,{value:a},n.children)}}}]);