"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[8503],{7940:(e,o,n)=>{n.r(o),n.d(o,{assets:()=>t,contentTitle:()=>c,default:()=>s,frontMatter:()=>z,metadata:()=>i,toc:()=>d});const i=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia","title":"6.5 Obowi\u0105zki po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia","description":"Kontrola","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.5_Odpowiedzialno\u015b\u0107_po_zako\u0144czeniu_zatrudnienia.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"6.4 Proces dyscyplinarny","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny"},"next":{"title":"6.6 Umowy o poufno\u015bci (NDA)","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.6_Umowy_o_poufno\u015bci"}}');var a=n(4848),r=n(8453);const z={},c="6.5 Obowi\u0105zki po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia",t={},d=[{value:"Kontrola",id:"kontrola",level:2},{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wytyczne",id:"wytyczne",level:2},{value:"Inne informacje",id:"inne-informacje",level:2}];function p(e){const o={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)(o.header,{children:(0,a.jsx)(o.h1,{id:"65-obowi\u0105zki-po-zako\u0144czeniu-lub-zmianie-zatrudnienia",children:"6.5 Obowi\u0105zki po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia"})}),"\n",(0,a.jsx)(o.h2,{id:"kontrola",children:"Kontrola"}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Obowi\u0105zki i odpowiedzialno\u015bci zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem informacji, kt\xf3re pozostaj\u0105 w mocy po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia, powinny by\u0107 okre\u015blone, egzekwowane i przekazane odpowiednim pracownikom oraz innym zainteresowanym stronom."}),"\n",(0,a.jsx)(o.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Ochrona interes\xf3w organizacji w ramach procesu zmiany lub zako\u0144czenia zatrudnienia b\u0105d\u017a umowy."}),"\n",(0,a.jsx)(o.h2,{id:"wytyczne",children:"Wytyczne"}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Proces zarz\u0105dzania zako\u0144czeniem lub zmian\u0105 zatrudnienia powinien okre\u015bla\u0107, kt\xf3re obowi\u0105zki i odpowiedzialno\u015bci zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem informacji pozostaj\u0105 w mocy po zako\u0144czeniu lub zmianie zatrudnienia. Mo\u017ce to obejmowa\u0107 poufno\u015b\u0107 informacji, w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 oraz inne zdobyte w trakcie zatrudnienia zasoby wiedzy, a tak\u017ce obowi\u0105zki wynikaj\u0105ce z um\xf3w o zachowaniu poufno\u015bci (zob. 6.6)."}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Obowi\u0105zki i odpowiedzialno\u015bci obowi\u0105zuj\u0105ce po zako\u0144czeniu zatrudnienia lub umowy powinny by\u0107 zawarte w warunkach zatrudnienia (zob. 6.2), umowie lub innym porozumieniu. Inne kontrakty lub umowy, kt\xf3re obowi\u0105zuj\u0105 przez okre\u015blony czas po zako\u0144czeniu zatrudnienia danej osoby, mog\u0105 r\xf3wnie\u017c zawiera\u0107 zobowi\u0105zania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa informacji."}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Zmiany w zakresie odpowiedzialno\u015bci lub stanowiska pracy powinny by\u0107 traktowane jako zako\u0144czenie dotychczasowych obowi\u0105zk\xf3w i rozpocz\u0119cie nowych. Nale\u017cy zidentyfikowa\u0107 i przekaza\u0107 obowi\u0105zki zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem informacji innym osobom przejmuj\u0105cym te role."}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Powinien zosta\u0107 wdro\u017cony proces komunikacji zmian i procedur operacyjnych dla personelu, innych zainteresowanych stron oraz odpowiednich os\xf3b kontaktowych (np. klient\xf3w i dostawc\xf3w)."}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"Proces zako\u0144czenia lub zmiany zatrudnienia powinien obejmowa\u0107 r\xf3wnie\u017c personel zewn\u0119trzny (np. dostawc\xf3w) w przypadku rozwi\u0105zania umowy, zako\u0144czenia pracy w organizacji lub zmiany stanowiska w ramach organizacji."}),"\n",(0,a.jsx)(o.h2,{id:"inne-informacje",children:"Inne informacje"}),"\n",(0,a.jsx)(o.p,{children:"W wielu organizacjach funkcja HR jest odpowiedzialna za ca\u0142y proces zako\u0144czenia zatrudnienia i wsp\xf3\u0142pracuje z prze\u0142o\u017conym osoby odchodz\u0105cej w celu zarz\u0105dzania aspektami bezpiecze\u0144stwa informacji zwi\u0105zanymi z tym procesem. W przypadku personelu dostarczanego przez podmiot zewn\u0119trzny (np. dostawc\u0119) proces ten jest realizowany przez stron\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 zgodnie z umow\u0105 zawart\u0105 mi\u0119dzy organizacj\u0105 a tym podmiotem."})]})}function s(e={}){const{wrapper:o}={...(0,r.R)(),...e.components};return o?(0,a.jsx)(o,{...e,children:(0,a.jsx)(p,{...e})}):p(e)}},8453:(e,o,n)=>{n.d(o,{R:()=>z,x:()=>c});var i=n(6540);const a={},r=i.createContext(a);function z(e){const o=i.useContext(r);return i.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(o):{...o,...e}}),[o,e])}function c(e){let o;return o=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:z(e.components),i.createElement(r.Provider,{value:o},e.children)}}}]);