"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[49232],{28453:(e,i,a)=>{a.d(i,{R:()=>c,x:()=>s});var n=a(96540);const o={},r=n.createContext(o);function c(e){const i=n.useContext(r);return n.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}}),[i,e])}function s(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(o):e.components||o:c(e.components),n.createElement(r.Provider,{value:i},e.children)}},35180:(e,i,a)=>{a.r(i),a.d(i,{assets:()=>l,contentTitle:()=>s,default:()=>t,frontMatter:()=>c,metadata:()=>n,toc:()=>d});const n=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji","title":"6.3 \u015awiadomo\u015b\u0107, szkolenia i edukacja z zakresu bezpiecze\u0144stwa informacji","description":"Cel","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"6.2 Warunki zatrudnienia","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia"},"next":{"title":"6.4 Proces dyscyplinarny","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.4_Proces_dyscyplinarny"}}');var o=a(74848),r=a(28453);const c={},s="6.3 \u015awiadomo\u015b\u0107, szkolenia i edukacja z zakresu bezpiecze\u0144stwa informacji",l={},d=[{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wymagania",id:"wymagania",level:2},{value:"Wdro\u017cenie",id:"wdro\u017cenie",level:2},{value:"\u015awiadomo\u015b\u0107",id:"\u015bwiadomo\u015b\u0107",level:3},{value:"Szkolenia i edukacja",id:"szkolenia-i-edukacja",level:3},{value:"Przegl\u0105d i aktualizacja",id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",level:2}];function z(e){const i={h1:"h1",h2:"h2",h3:"h3",header:"header",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(i.header,{children:(0,o.jsx)(i.h1,{id:"63-\u015bwiadomo\u015b\u0107-szkolenia-i-edukacja-z-zakresu-bezpiecze\u0144stwa-informacji",children:"6.3 \u015awiadomo\u015b\u0107, szkolenia i edukacja z zakresu bezpiecze\u0144stwa informacji"})}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"Zapewnienie, \u017ce personel organizacji oraz inne zainteresowane strony maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 swoich obowi\u0105zk\xf3w w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji i s\u0105 odpowiednio przeszkoleni, aby skutecznie chroni\u0107 zasoby informacyjne organizacji."}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"wymagania",children:"Wymagania"}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"Organizacja powinna:"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Opracowa\u0107 i wdro\u017cy\u0107 program \u015bwiadomo\u015bci, szkole\u0144 i edukacji w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji, zgodny z polityk\u0105 bezpiecze\u0144stwa organizacji oraz odpowiednimi procedurami."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Regularnie przeprowadza\u0107 szkolenia i aktualizowa\u0107 wiedz\u0119 personelu na temat polityki bezpiecze\u0144stwa, regulacji i wdro\u017conych zabezpiecze\u0144."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Zapewni\u0107 ocen\u0119 poziomu zrozumienia przez pracownik\xf3w przekazywanych tre\u015bci poprzez testy lub inne metody weryfikacji wiedzy."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"wdro\u017cenie",children:"Wdro\u017cenie"}),"\n",(0,o.jsx)(i.h3,{id:"\u015bwiadomo\u015b\u0107",children:"\u015awiadomo\u015b\u0107"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Program \u015bwiadomo\u015bci powinien obejmowa\u0107:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zobowi\u0105zania kierownictwa do przestrzegania zasad bezpiecze\u0144stwa informacji,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zgodno\u015b\u0107 z obowi\u0105zuj\u0105cymi politykami, standardami i regulacjami,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"indywidualn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za ochron\u0119 informacji,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"podstawowe procedury bezpiecze\u0144stwa, takie jak zarz\u0105dzanie has\u0142ami (5.17) oraz zg\u0142aszanie incydent\xf3w bezpiecze\u0144stwa (6.8),"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"kontakt do zespo\u0142\xf3w odpowiedzialnych za bezpiecze\u0144stwo informacji i dost\u0119p do dodatkowych materia\u0142\xf3w edukacyjnych."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Kampanie u\u015bwiadamiaj\u0105ce mog\u0105 by\u0107 realizowane poprzez:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"biuletyny informacyjne,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"plakaty, ulotki i materia\u0142y online,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"e-learning, webinary oraz spotkania informacyjne,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"regularne powiadomienia e-mailowe i newslettery."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.h3,{id:"szkolenia-i-edukacja",children:"Szkolenia i edukacja"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Organizacja powinna identyfikowa\u0107 i wdra\u017ca\u0107 odpowiednie plany szkoleniowe dla zespo\u0142\xf3w technicznych oraz u\u017cytkownik\xf3w ko\u0144cowych."}),"\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Szkolenia powinny obejmowa\u0107:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"konfiguracj\u0119 i utrzymanie bezpiecznych system\xf3w,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"reagowanie na incydenty bezpiecze\u0144stwa,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"procedury zarz\u0105dzania dost\u0119pem i ochrony danych."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsxs)(i.li,{children:["Organizacja powinna zapewni\u0107 r\xf3\u017cne metody szkole\u0144, takie jak:","\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"zaj\u0119cia stacjonarne i e-learning,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"mentoring i szkolenia on-the-job,"}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"uczestnictwo w konferencjach i warsztatach bran\u017cowych."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.h2,{id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",children:"Przegl\u0105d i aktualizacja"}),"\n",(0,o.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Programy \u015bwiadomo\u015bci i szkole\u0144 powinny by\u0107 regularnie przegl\u0105dane i dostosowywane do zmieniaj\u0105cych si\u0119 zagro\u017ce\u0144 oraz wymaga\u0144 organizacyjnych."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Organizacja powinna analizowa\u0107 skuteczno\u015b\u0107 szkole\u0144 na podstawie test\xf3w, ankiet i oceny uczestnik\xf3w."}),"\n",(0,o.jsx)(i.li,{children:"Powinna zosta\u0107 zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 bie\u017c\u0105cego doskonalenia personelu poprzez dost\u0119p do aktualnych materia\u0142\xf3w edukacyjnych i \u017ar\xf3de\u0142 bran\u017cowych."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(i.p,{children:"\u015awiadomo\u015b\u0107 i edukacja w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji maj\u0105 kluczowe znaczenie dla minimalizacji ryzyka ludzkiego i skutecznego wdra\u017cania zasad ochrony informacji w organizacji."})]})}function t(e={}){const{wrapper:i}={...(0,r.R)(),...e.components};return i?(0,o.jsx)(i,{...e,children:(0,o.jsx)(z,{...e})}):z(e)}}}]);