"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[3480],{28453:(i,e,a)=>{a.d(e,{R:()=>z,x:()=>c});var n=a(96540);const o={},r=n.createContext(o);function z(i){const e=n.useContext(r);return n.useMemo((function(){return"function"==typeof i?i(e):{...e,...i}}),[e,i])}function c(i){let e;return e=i.disableParentContext?"function"==typeof i.components?i.components(o):i.components||o:z(i.components),n.createElement(r.Provider,{value:e},i.children)}},51348:(i,e,a)=>{a.r(e),a.d(e,{assets:()=>d,contentTitle:()=>c,default:()=>l,frontMatter:()=>z,metadata:()=>n,toc:()=>t});const n=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.4_Odpowiedzialno\u015b\u0107_zarz\u0105du","title":"5.4 Odpowiedzialno\u015b\u0107 zarz\u0105du","description":"Cel","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.4_Odpowiedzialno\u015b\u0107_zarz\u0105du.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.4_Odpowiedzialno\u015b\u0107_zarz\u0105du","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.4_Odpowiedzialno\u015b\u0107_zarz\u0105du","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.4_Odpowiedzialno\u015b\u0107_zarz\u0105du.md","tags":[],"version":"current","sidebarPosition":4,"frontMatter":{"sidebar_position":4},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"5.3 Segregacja obowi\u0105zk\xf3w","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.3_Segregacja_obowi\u0105zk\xf3w"},"next":{"title":"5.5 Kontakt z organami regulacyjnymi","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.5_Kontakt_z_organami_regulacyjnymi"}}');var o=a(74848),r=a(28453);const z={sidebar_position:4},c="5.4 Odpowiedzialno\u015b\u0107 zarz\u0105du",d={},t=[{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wymagania",id:"wymagania",level:2},{value:"Wdro\u017cenie",id:"wdro\u017cenie",level:2},{value:"Przegl\u0105d i aktualizacja",id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",level:2}];function s(i){const e={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,r.R)(),...i.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(e.header,{children:(0,o.jsx)(e.h1,{id:"54-odpowiedzialno\u015b\u0107-zarz\u0105du",children:"5.4 Odpowiedzialno\u015b\u0107 zarz\u0105du"})}),"\n",(0,o.jsx)(e.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,o.jsx)(e.p,{children:"Zapewnienie, \u017ce najwy\u017csze kierownictwo organizacji aktywnie wspiera, zatwierdza i nadzoruje wdra\u017canie polityki bezpiecze\u0144stwa informacji oraz anga\u017cuje si\u0119 w procesy zarz\u0105dzania ryzykiem."}),"\n",(0,o.jsx)(e.h2,{id:"wymagania",children:"Wymagania"}),"\n",(0,o.jsx)(e.p,{children:"Zarz\u0105d powinien:"}),"\n",(0,o.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Okre\u015bli\u0107 strategi\u0119 i polityk\u0119 w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji, dostosowan\u0105 do cel\xf3w biznesowych organizacji."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Zapewni\u0107 odpowiednie zasoby (techniczne, finansowe, ludzkie) na potrzeby wdra\u017cania i utrzymania systemu zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji (ISMS)."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Ustanowi\u0107 mechanizmy monitorowania skuteczno\u015bci \u015brodk\xf3w bezpiecze\u0144stwa i reagowania na zagro\u017cenia."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Regularnie ocenia\u0107 ryzyka zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem informacji i zatwierdza\u0107 podejmowane dzia\u0142ania w celu ich minimalizacji."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Promowa\u0107 kultur\u0119 bezpiecze\u0144stwa informacji na wszystkich poziomach organizacji."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(e.h2,{id:"wdro\u017cenie",children:"Wdro\u017cenie"}),"\n",(0,o.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Zarz\u0105d powinien formalnie zatwierdza\u0107 polityk\u0119 bezpiecze\u0144stwa informacji i regularnie przegl\u0105da\u0107 jej zgodno\u015b\u0107 z wymaganiami organizacji oraz zmianami w otoczeniu prawnym i technologicznym."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Powinien uczestniczy\u0107 w przegl\u0105dach systemu zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji oraz analizowa\u0107 wyniki audyt\xf3w i incydent\xf3w bezpiecze\u0144stwa."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Powinien okre\u015bli\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 poszczeg\xf3lnych os\xf3b i dzia\u0142\xf3w za wdra\u017canie \u015brodk\xf3w bezpiecze\u0144stwa oraz ustanowi\u0107 raportowanie kluczowych wska\u017anik\xf3w bezpiecze\u0144stwa."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(e.h2,{id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",children:"Przegl\u0105d i aktualizacja"}),"\n",(0,o.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Odpowiedzialno\u015b\u0107 zarz\u0105du za bezpiecze\u0144stwo informacji powinna by\u0107 okresowo przegl\u0105dana i aktualizowana w odpowiedzi na zmieniaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017cenia oraz wymagania regulacyjne."}),"\n",(0,o.jsx)(e.li,{children:"Decyzje zarz\u0105du w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji powinny by\u0107 dokumentowane i komunikowane w ca\u0142ej organizacji."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(e.p,{children:"Zaanga\u017cowanie zarz\u0105du jest kluczowe dla skutecznego zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji i budowania \u015bwiadomo\u015bci bezpiecze\u0144stwa w organizacji."})]})}function l(i={}){const{wrapper:e}={...(0,r.R)(),...i.components};return e?(0,o.jsx)(e,{...i,children:(0,o.jsx)(s,{...i})}):s(i)}}}]);