"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[5510],{6901:a=>{a.exports=JSON.parse('{"tag":{"label":"Spo\u0142eczno\u015b\u0107","permalink":"/blog/tags/spolecznosc","description":"Wydarzenia, spotkania i inicjatywy spo\u0142eczno\u015bciowe.","allTagsPath":"/blog/tags","count":1,"unlisted":false},"listMetadata":{"permalink":"/blog/tags/spolecznosc","page":1,"postsPerPage":10,"totalPages":1,"totalCount":1,"blogDescription":"Blog","blogTitle":"Blog"}}')}}]);