"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[910],{9056:(i,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>z,default:()=>l,frontMatter:()=>c,metadata:()=>e,toc:()=>t});const e=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia","title":"6.2 Warunki zatrudnienia","description":"Cel","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/06-Srodki-personelu/6.2_Warunki_zatrudnienia.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"6.1 Weryfikacja kandydat\xf3w","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.1_Weryfikacja_kandydat\xf3w"},"next":{"title":"6.3 \u015awiadomo\u015b\u0107, szkolenia i edukacja z zakresu bezpiecze\u0144stwa informacji","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-personelu/6.3_\u015awiadomo\u015b\u0107,_edukacja_i_szkolenia_z_zakresu_bezpiecze\u0144stwa_informacji"}}');var o=n(74848),r=n(28453);const c={},z="6.2 Warunki zatrudnienia",s={},t=[{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wymagania",id:"wymagania",level:2},{value:"Wdro\u017cenie",id:"wdro\u017cenie",level:2},{value:"Przegl\u0105d i aktualizacja",id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",level:2}];function d(i){const a={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,r.R)(),...i.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(a.header,{children:(0,o.jsx)(a.h1,{id:"62-warunki-zatrudnienia",children:"6.2 Warunki zatrudnienia"})}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Zapewnienie, \u017ce personel rozumie swoje obowi\u0105zki zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem informacji poprzez jasne okre\u015blenie ich w umowach o prac\u0119 oraz innych dokumentach reguluj\u0105cych warunki zatrudnienia."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"wymagania",children:"Wymagania"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Organizacja powinna:"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Okre\u015bli\u0107 w umowach o prac\u0119 i innych dokumentach zatrudnienia zobowi\u0105zania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa informacji zar\xf3wno dla pracownik\xf3w, jak i samej organizacji."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Zapewni\u0107, \u017ce warunki zatrudnienia s\u0105 zgodne z polityk\u0105 bezpiecze\u0144stwa informacji organizacji oraz politykami szczeg\xf3\u0142owymi."}),"\n",(0,o.jsxs)(a.li,{children:["W\u0142\u0105czy\u0107 do um\xf3w:","\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"zobowi\u0105zanie do zachowania poufno\u015bci oraz wymagania dotycz\u0105ce podpisania um\xf3w NDA (6.6),"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"obowi\u0105zki prawne zwi\u0105zane z ochron\u0105 praw autorskich i danych osobowych (5.32, 5.34),"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"odpowiedzialno\u015b\u0107 za klasyfikacj\u0119 i zarz\u0105dzanie informacjami organizacji (5.9-5.13),"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"obowi\u0105zki dotycz\u0105ce post\u0119powania z informacjami otrzymanymi od stron trzecich,"}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"konsekwencje nieprzestrzegania wymaga\u0144 dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa informacji (6.4)."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"wdro\u017cenie",children:"Wdro\u017cenie"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Organizacja powinna zapewni\u0107, \u017ce wymagania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa informacji s\u0105 jasno komunikowane kandydatom na etapie rekrutacji."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Warunki zatrudnienia powinny by\u0107 dostosowane do zakresu dost\u0119pu do zasob\xf3w organizacji i poziomu ryzyka zwi\u0105zanego z danym stanowiskiem."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Organizacja powinna przeprowadza\u0107 regularne przegl\u0105dy warunk\xf3w zatrudnienia i aktualizowa\u0107 je w przypadku zmian w przepisach prawnych, politykach bezpiecze\u0144stwa lub zakresie obowi\u0105zk\xf3w pracownik\xf3w."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"W stosownych przypadkach zobowi\u0105zania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa informacji powinny obowi\u0105zywa\u0107 r\xf3wnie\u017c po zako\u0144czeniu zatrudnienia (6.5)."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",children:"Przegl\u0105d i aktualizacja"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.ul,{children:["\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Organizacja powinna monitorowa\u0107 skuteczno\u015b\u0107 wdro\u017conych warunk\xf3w zatrudnienia w kontek\u015bcie bezpiecze\u0144stwa informacji."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"W przypadku zmian w przepisach prawa lub politykach organizacji nale\u017cy dokona\u0107 odpowiednich aktualizacji um\xf3w oraz polityk wewn\u0119trznych."}),"\n",(0,o.jsx)(a.li,{children:"Powinna by\u0107 zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 egzekwowania zobowi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa informacji wobec obecnych i by\u0142ych pracownik\xf3w."}),"\n"]}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Zastosowanie jasnych i precyzyjnych warunk\xf3w zatrudnienia w zakresie bezpiecze\u0144stwa informacji pozwala na minimalizacj\u0119 ryzyka operacyjnego i prawnego oraz wspiera kultur\u0119 \u015bwiadomego zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem w organizacji."})]})}function l(i={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...i.components};return a?(0,o.jsx)(a,{...i,children:(0,o.jsx)(d,{...i})}):d(i)}},28453:(i,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>c,x:()=>z});var e=n(96540);const o={},r=e.createContext(o);function c(i){const a=e.useContext(r);return e.useMemo((function(){return"function"==typeof i?i(a):{...a,...i}}),[a,i])}function z(i){let a;return a=i.disableParentContext?"function"==typeof i.components?i.components(o):i.components||o:c(i.components),e.createElement(r.Provider,{value:a},i.children)}}}]);