"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[51527],{20713:e=>{e.exports=JSON.parse('{"permalink":"/blog/do\u0142\u0105czamy-do-issa-polska","editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/blog/2025-02-15-issapolska/index.md","source":"@site/blog/2025-02-15-issapolska/index.md","title":"Do\u0142\u0105czyli\u015bmy do ISSA Polska!","description":"\ud83c\udf89 Z dum\u0105 informujemy, \u017ce Majdak Think Tank do\u0142\u0105czy\u0142 do ISSA Polska (Information Systems Security Association)! \ud83c\udf89","date":"2025-02-15T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":false,"label":"Cybersecurity","permalink":"/blog/tags/cybersecurity","description":"Wszystko o bezpiecze\u0144stwie IT i cyberzagro\u017ceniach."},{"inline":false,"label":"ISSA Polska","permalink":"/blog/tags/issa-polska","description":"Spo\u0142eczno\u015b\u0107 ISSA Polska."},{"inline":false,"label":"Networking","permalink":"/blog/tags/networking","description":"Konfiguracja sieci, bezpiecze\u0144stwo i narz\u0119dzia diagnostyczne."},{"inline":false,"label":"Web Security","permalink":"/blog/tags/web-security","description":"Praktyki, narz\u0119dzia i techniki zabezpieczania aplikacji webowych."},{"inline":false,"label":"Spo\u0142eczno\u015b\u0107","permalink":"/blog/tags/spolecznosc","description":"Wydarzenia, spotkania i inicjatywy spo\u0142eczno\u015bciowe."}],"readingTime":1.095,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Przemys\u0142aw Majdak","title":"Full-Stack Developer, Automation Engineer & Web Security Specialist","url":"https://www.majdak.online","bio":"In\u017cynier aplikacji internetowych, specjalista ds. automatyzacji test\xf3w i bezpiecze\u0144stwa IT.","socials":{"github":"https://github.com/przemyslvw","instagram":"https://www.instagram.com/przemas.ts","x":"https://x.com/przemyslvw","garmin":"https://connect.garmin.com/modern/profile/396bbbd1-edbd-4fd4-a780-132723eef739"},"imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/31745530?v=4","key":"przemyslvw","page":null}],"frontMatter":{"slug":"do\u0142\u0105czamy-do-issa-polska","title":"Do\u0142\u0105czyli\u015bmy do ISSA Polska!","authors":["przemyslvw"],"tags":["cybersecurity","issa-polska","networking","web-security","spo\u0142eczno\u015b\u0107"],"date":"2025-02-15T00:00:00.000Z"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"Opracowanie standardu ISO27002","permalink":"/blog/iso27002"},"nextItem":{"title":"Pierwsza wersja wtyczki UrlBlocker jest dost\u0119pna!","permalink":"/blog/url-blocker"}}')},28453:(e,i,a)=>{a.d(i,{R:()=>t,x:()=>r});var s=a(96540);const n={},o=s.createContext(n);function t(e){const i=s.useContext(o);return s.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}}),[i,e])}function r(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:t(e.components),s.createElement(o.Provider,{value:i},e.children)}},79859:(e,i,a)=>{a.r(i),a.d(i,{assets:()=>c,contentTitle:()=>r,default:()=>d,frontMatter:()=>t,metadata:()=>s,toc:()=>l});var s=a(20713),n=a(74848),o=a(28453);const t={slug:"do\u0142\u0105czamy-do-issa-polska",title:"Do\u0142\u0105czyli\u015bmy do ISSA Polska!",authors:["przemyslvw"],tags:["cybersecurity","issa-polska","networking","web-security","spo\u0142eczno\u015b\u0107"],date:new Date("2025-02-15T00:00:00.000Z")},r=void 0,c={authorsImageUrls:[void 0]},l=[{value:"\ud83d\udd12 <strong>Dlaczego ISSA Polska?</strong>",id:"-dlaczego-issa-polska",level:2},{value:"\ud83d\ude80 <strong>Co to oznacza dla spo\u0142eczno\u015bci Majdak Think Tank?</strong>",id:"-co-to-oznacza-dla-spo\u0142eczno\u015bci-majdak-think-tank",level:2}];function z(e){const i={a:"a",br:"br",h2:"h2",hr:"hr",li:"li",p:"p",strong:"strong",ul:"ul",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsxs)(i.p,{children:["\ud83c\udf89 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Z dum\u0105 informujemy, \u017ce Majdak Think Tank do\u0142\u0105czy\u0142 do ISSA Polska (Information Systems Security Association)!"})," \ud83c\udf89"]}),"\n",(0,n.jsx)(i.p,{children:"ISSA Polska to wiod\u0105ca organizacja zrzeszaj\u0105ca ekspert\xf3w ds. bezpiecze\u0144stwa informacji, in\u017cynier\xf3w sieci, analityk\xf3w oraz pasjonat\xf3w cyberbezpiecze\u0144stwa. Dzi\u0119ki temu cz\u0142onkostwu uzyskujemy dost\u0119p do najnowszych informacji bran\u017cowych, wydarze\u0144, konferencji oraz mo\u017cliwo\u015bci wsp\xf3\u0142pracy z najlepszymi specjalistami z bran\u017cy."}),"\n",(0,n.jsxs)(i.h2,{id:"-dlaczego-issa-polska",children:["\ud83d\udd12 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Dlaczego ISSA Polska?"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,n.jsxs)(i.li,{children:["\ud83d\udce1 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Dost\u0119p do wiedzy i najlepszych praktyk z zakresu cyberbezpiecze\u0144stwa."})]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.li,{children:["\ud83e\udd1d ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\xf3\u0142pracy z ekspertami bran\u017cy IT i uczestnictwa w wydarzeniach networkingowych."})]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.li,{children:["\ud83d\udcca ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Udzia\u0142 w badaniach, warsztatach i projektach zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem IT."})]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.li,{children:["\ud83e\udde0 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Szansa na rozw\xf3j w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa sieciowego, aplikacji webowych oraz audyt\xf3w."})]}),"\n"]}),"\n",(0,n.jsx)(i.hr,{}),"\n",(0,n.jsxs)(i.h2,{id:"-co-to-oznacza-dla-spo\u0142eczno\u015bci-majdak-think-tank",children:["\ud83d\ude80 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Co to oznacza dla spo\u0142eczno\u015bci Majdak Think Tank?"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,n.jsx)(i.li,{children:"\u2705 Dost\u0119p do najnowszych trend\xf3w w \u015bwiecie cyberbezpiecze\u0144stwa."}),"\n",(0,n.jsx)(i.li,{children:"\u2705 Udzia\u0142 w projektach realizowanych przez ISSA Polska."}),"\n",(0,n.jsx)(i.li,{children:"\u2705 Mo\u017cliwo\u015b\u0107 publikacji eksperckich artyku\u0142\xf3w w szerszym gronie bran\u017cowym."}),"\n",(0,n.jsx)(i.li,{children:"\u2705 Rozw\xf3j sieci kontakt\xf3w i wsp\xf3\u0142praca z ekspertami z ca\u0142ej Polski."}),"\n"]}),"\n",(0,n.jsx)(i.hr,{}),"\n",(0,n.jsxs)(i.p,{children:["\ud83c\udfaf ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"B\u0105d\u017a na bie\u017c\u0105co z naszymi publikacjami!"}),(0,n.jsx)(i.br,{}),"\n","Planujemy dzieli\u0107 si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniami z wydarze\u0144 ISSA oraz publikowa\u0107 raporty i analizy w naszej sekcji ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Blog"}),"."]}),"\n",(0,n.jsxs)(i.p,{children:["\ud83d\udca1 Je\u015bli chcesz dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o dzia\u0142alno\u015bci ISSA Polska, odwied\u017a ich stron\u0119: ",(0,n.jsx)(i.a,{href:"https://www.issa.org.pl",children:"ISSA Polska"})]}),"\n",(0,n.jsx)(i.hr,{}),"\n",(0,n.jsxs)(i.p,{children:["\ud83d\udce2 ",(0,n.jsx)(i.strong,{children:"Dzi\u0119kujemy za zaufanie!"}),(0,n.jsx)(i.br,{}),"\n","Dzia\u0142amy dalej dla rozwoju spo\u0142eczno\u015bci i podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci w zakresie bezpiecze\u0144stwa IT. \ud83d\ude80"]})]})}function d(e={}){const{wrapper:i}={...(0,o.R)(),...e.components};return i?(0,n.jsx)(i,{...e,children:(0,n.jsx)(z,{...e})}):z(e)}}}]);