"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[39323],{25287:e=>{e.exports=JSON.parse('{"permalink":"/blog/news-2025-06-22","editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/blog/2025-06-22-najciekawsza/index.md","source":"@site/blog/2025-06-22-najciekawsza/index.md","title":"Cyberatak na M&S i Co-op: Czy Amazon Web Services chroni nas przed nowym zagro\u017ceniem?","description":"Cyberatak na Wielkiej Brytanii, kt\xf3ry zala\u0142 sklepy M&S i Co-op, mo\u017ce kosztowa\u0107 a\u017c 592 miliony dolar\xf3w i ukazuje rosn\u0105c\u0105 skal\u0119 zagro\u017ce\u0144 cyfrowych. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej za cyberprzest\u0119pstwami stoj\u0105 zorganizowane grupy operuj\u0105ce na szerok\u0105 skal\u0119.","date":"2025-06-22T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":false,"label":"Cybersecurity","permalink":"/blog/tags/cybersecurity","description":"Wszystko o bezpiecze\u0144stwie IT i cyberzagro\u017ceniach."},{"inline":false,"label":"Ataki","permalink":"/blog/tags/ataki","description":"Techniki atak\xf3w i metody obrony."},{"inline":false,"label":"Exploits","permalink":"/blog/tags/exploits","description":"Eksploatacja luk i podatno\u015bci."},{"inline":false,"label":"Privacy","permalink":"/blog/tags/privacy","description":"Ochrona prywatno\u015bci w sieci."}],"readingTime":0.985,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Przemys\u0142aw Majdak","title":"Full-Stack Developer, Automation Engineer & Web Security Specialist","url":"https://www.majdak.online","bio":"In\u017cynier aplikacji internetowych, specjalista ds. automatyzacji test\xf3w i bezpiecze\u0144stwa IT.","socials":{"github":"https://github.com/przemyslvw","instagram":"https://www.instagram.com/przemas.ts","x":"https://x.com/przemyslvw","garmin":"https://connect.garmin.com/modern/profile/396bbbd1-edbd-4fd4-a780-132723eef739"},"imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/31745530?v=4","key":"przemyslvw","page":null}],"frontMatter":{"slug":"news-2025-06-22","title":"Cyberatak na M&S i Co-op: Czy Amazon Web Services chroni nas przed nowym zagro\u017ceniem?","authors":["przemyslvw"],"tags":["cybersecurity","ataki","exploits","privacy"],"date":"2025-06-22T00:00:00.000Z"},"unlisted":false,"nextItem":{"title":"Meta ujawnia now\u0105 luk\u0119 bezpiecze\u0144stwa, kt\xf3ra zagra\u017ca miliardom u\u017cytkownik\xf3w!","permalink":"/blog/news-2025-06-21"}}')},28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>r,x:()=>s});var n=i(96540);const o={},t=n.createContext(o);function r(e){const a=n.useContext(t);return n.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}}),[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(o):e.components||o:r(e.components),n.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},52186:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>y,frontMatter:()=>r,metadata:()=>n,toc:()=>l});var n=i(25287),o=i(74848),t=i(28453);const r={slug:"news-2025-06-22",title:"Cyberatak na M&S i Co-op: Czy Amazon Web Services chroni nas przed nowym zagro\u017ceniem?",authors:["przemyslvw"],tags:["cybersecurity","ataki","exploits","privacy"],date:new Date("2025-06-22T00:00:00.000Z")},s=void 0,c={authorsImageUrls:[void 0]},l=[{value:"Tytu\u0142 sekcji",id:"tytu\u0142-sekcji",level:3},{value:"Ataki na firmy ameryka\u0144skie",id:"ataki-na-firmy-ameryka\u0144skie",level:3},{value:"Nowo\u015bci od AWS",id:"nowo\u015bci-od-aws",level:3}];function p(e){const a={h3:"h3",hr:"hr",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(a.p,{children:"Cyberatak na Wielkiej Brytanii, kt\xf3ry zala\u0142 sklepy M&S i Co-op, mo\u017ce kosztowa\u0107 a\u017c 592 miliony dolar\xf3w i ukazuje rosn\u0105c\u0105 skal\u0119 zagro\u017ce\u0144 cyfrowych. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej za cyberprzest\u0119pstwami stoj\u0105 zorganizowane grupy operuj\u0105ce na szerok\u0105 skal\u0119."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"tytu\u0142-sekcji",children:"Tytu\u0142 sekcji"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"W kwietniu 2025 roku marksowe i lokalne sieci handlowe w Wielkiej Brytanii pad\u0142y ofiar\u0105 zjednoczonego ataku cybernetycznego, kt\xf3ry zosta\u0142 sklasyfikowany jako jedno wydarzenie cyfrowe."}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Zab\xf3jcza precyzja i skala tych atak\xf3w pokazuj\u0105, jak wa\u017cna jest ochrona danych i szybkie reagowanie na nowe zagro\u017cenia. Firmy musz\u0105 inwestowa\u0107 w zaawansowane narz\u0119dzia bezpiecze\u0144stwa, aby nie da\u0107 si\u0119 zaskoczy\u0107."}),"\n",(0,o.jsx)(a.hr,{}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"ataki-na-firmy-ameryka\u0144skie",children:"Ataki na firmy ameryka\u0144skie"}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Aflac, jedna z wiod\u0105cych firm ubezpieczeniowych, poinformowa\u0142a o podejrzanej aktywno\u015bci na swojej ameryka\u0144skiej sieci, kt\xf3ra mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na dane spo\u0142eczne i numery ubezpieczenia spo\u0142ecznego klient\xf3w."}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Aktualnie trwa wst\u0119pna analiza incydentu, a liczba dotkni\u0119tych os\xf3b pozostaje nieznana, co pokazuje, \u017ce cyberzagro\u017cenia nie omijaj\u0105 du\u017cych korporacji nawet na pocz\u0105tku roku."}),"\n",(0,o.jsx)(a.h3,{id:"nowo\u015bci-od-aws",children:"Nowo\u015bci od AWS"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.p,{children:["Podczas konferencji re",":Inforce"," 2025 Amazon Web Services og\u0142osi\u0142 dodanie nowych funkcji zwi\u0119kszaj\u0105cych widoczno\u015b\u0107 i kontekst w ich podstawowych narz\u0119dziach bezpiecze\u0144stwa chmury."]}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Te innowacje maj\u0105 na celu umo\u017cliwienie klientom lepszej identyfikacji i analizy potencjalnych zagro\u017ce\u0144, co jest kluczowe w obliczu coraz bardziej zaawansowanych cyberatak\xf3w."})]})}function y(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,o.jsx)(a,{...e,children:(0,o.jsx)(p,{...e})}):p(e)}}}]);