"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[56809],{28453:(n,i,a)=>{a.d(i,{R:()=>c,x:()=>d});var o=a(96540);const e={},r=o.createContext(e);function c(n){const i=o.useContext(r);return o.useMemo((function(){return"function"==typeof n?n(i):{...i,...n}}),[i,n])}function d(n){let i;return i=n.disableParentContext?"function"==typeof n.components?n.components(e):n.components||e:c(n.components),o.createElement(r.Provider,{value:i},n.children)}},46043:(n,i,a)=>{a.r(i),a.d(i,{assets:()=>s,contentTitle:()=>d,default:()=>l,frontMatter:()=>c,metadata:()=>o,toc:()=>t});const o=JSON.parse('{"id":"opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.34_Prywatno\u015b\u0107_i_ochrona_danych_osobowych","title":"5.34 Prywatno\u015b\u0107 i ochrona danych osobowych","description":"Cel","source":"@site/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.34_Prywatno\u015b\u0107_i_ochrona_danych_osobowych.md","sourceDirName":"opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne","slug":"/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.34_Prywatno\u015b\u0107_i_ochrona_danych_osobowych","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.34_Prywatno\u015b\u0107_i_ochrona_danych_osobowych","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/docs/opracowanie-iso27002/05-Srodki-organizacyjne/5.34_Prywatno\u015b\u0107_i_ochrona_danych_osobowych.md","tags":[],"version":"current","sidebarPosition":34,"frontMatter":{"sidebar_position":34},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"5.33 Ochrona zapis\xf3w","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.33_Ochrona_zapis\xf3w"},"next":{"title":"5.35 Niezale\u017cny przegl\u0105d bezpiecze\u0144stwa informacji","permalink":"/docs/opracowanie-iso27002/Srodki-organizacyjne/5.35_Niezale\u017cny_przegl\u0105d_bezpiecze\u0144stwa_informacji"}}');var e=a(74848),r=a(28453);const c={sidebar_position:34},d="5.34 Prywatno\u015b\u0107 i ochrona danych osobowych",s={},t=[{value:"Cel",id:"cel",level:2},{value:"Wymagania",id:"wymagania",level:2},{value:"Wdro\u017cenie",id:"wdro\u017cenie",level:2},{value:"Przegl\u0105d i aktualizacja",id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",level:2}];function y(n){const i={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,r.R)(),...n.components};return(0,e.jsxs)(e.Fragment,{children:[(0,e.jsx)(i.header,{children:(0,e.jsx)(i.h1,{id:"534-prywatno\u015b\u0107-i-ochrona-danych-osobowych",children:"5.34 Prywatno\u015b\u0107 i ochrona danych osobowych"})}),"\n",(0,e.jsx)(i.h2,{id:"cel",children:"Cel"}),"\n",(0,e.jsx)(i.p,{children:"Zapewnienie zgodno\u015bci z wymaganiami prawnymi, regulacyjnymi i kontraktowymi dotycz\u0105cymi ochrony prywatno\u015bci oraz przetwarzania danych osobowych (PII \u2013 Personally Identifiable Information)."}),"\n",(0,e.jsx)(i.h2,{id:"wymagania",children:"Wymagania"}),"\n",(0,e.jsx)(i.p,{children:"Organizacja powinna:"}),"\n",(0,e.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Identyfikowa\u0107 i spe\u0142nia\u0107 obowi\u0105zuj\u0105ce wymagania dotycz\u0105ce ochrony prywatno\u015bci i danych osobowych wynikaj\u0105ce z przepis\xf3w prawa, regulacji bran\u017cowych oraz um\xf3w kontraktowych."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Opracowa\u0107 i wdro\u017cy\u0107 polityk\u0119 prywatno\u015bci oraz ochrony PII, dost\u0119pn\u0105 dla wszystkich zainteresowanych stron."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Okre\u015bli\u0107 role i odpowiedzialno\u015bci zwi\u0105zane z ochron\u0105 PII, np. poprzez wyznaczenie Inspektora Ochrony Danych (IOD) lub innej osoby odpowiedzialnej za nadz\xf3r nad zgodno\u015bci\u0105 przetwarzania PII."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Zapewni\u0107, \u017ce wszystkie osoby przetwarzaj\u0105ce PII s\u0105 \u015bwiadome swoich obowi\u0105zk\xf3w i stosuj\u0105 si\u0119 do okre\u015blonych procedur bezpiecze\u0144stwa."}),"\n"]}),"\n",(0,e.jsx)(i.h2,{id:"wdro\u017cenie",children:"Wdro\u017cenie"}),"\n",(0,e.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,e.jsxs)(i.li,{children:["Organizacja powinna wdro\u017cy\u0107 odpowiednie techniczne i organizacyjne \u015brodki ochrony PII, obejmuj\u0105ce:","\n",(0,e.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"szyfrowanie i anonimizacj\u0119 danych osobowych,"}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"kontrol\u0119 dost\u0119pu do PII oraz mechanizmy uwierzytelniania,"}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"monitorowanie i rejestrowanie operacji na danych osobowych,"}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"polityki przechowywania i usuwania PII zgodnie z zasad\u0105 minimalizacji danych."}),"\n"]}),"\n"]}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Wdro\u017cy\u0107 procedury przetwarzania, przesy\u0142ania oraz usuwania PII zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi regulacjami."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Zapewni\u0107, \u017ce w przypadku przekazywania PII do innych kraj\xf3w, transfer ten jest zgodny z wymogami prawnymi dotycz\u0105cymi mi\u0119dzynarodowego przep\u0142ywu danych."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Regularnie przeprowadza\u0107 ocen\u0119 skutk\xf3w dla prywatno\u015bci (PIA \u2013 Privacy Impact Assessment) w celu identyfikacji ryzyk i okre\u015blenia \u015brodk\xf3w ich minimalizacji."}),"\n"]}),"\n",(0,e.jsx)(i.h2,{id:"przegl\u0105d-i-aktualizacja",children:"Przegl\u0105d i aktualizacja"}),"\n",(0,e.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Organizacja powinna regularnie przegl\u0105da\u0107 i aktualizowa\u0107 polityki oraz procedury dotycz\u0105ce ochrony PII, aby zapewni\u0107 ich zgodno\u015b\u0107 z nowymi przepisami i zmianami w systemach przetwarzania danych."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Monitorowa\u0107 przestrzeganie procedur ochrony PII oraz przeprowadza\u0107 audyty zgodno\u015bci z przepisami prawnymi i regulacyjnymi."}),"\n",(0,e.jsx)(i.li,{children:"Zapewni\u0107 odpowiednie szkolenia dla pracownik\xf3w dotycz\u0105ce ochrony prywatno\u015bci i przetwarzania PII."}),"\n"]}),"\n",(0,e.jsx)(i.p,{children:"Skuteczna ochrona prywatno\u015bci i danych osobowych pozwala organizacji na minimalizacj\u0119 ryzyka prawnego, budowanie zaufania interesariuszy oraz spe\u0142nianie obowi\u0105zuj\u0105cych wymog\xf3w dotycz\u0105cych przetwarzania i przechowywania PII."})]})}function l(n={}){const{wrapper:i}={...(0,r.R)(),...n.components};return i?(0,e.jsx)(i,{...n,children:(0,e.jsx)(y,{...n})}):y(n)}}}]);