"use strict";(self.webpackChunkmy_page=self.webpackChunkmy_page||[]).push([[4642],{11675:e=>{e.exports=JSON.parse('{"permalink":"/blog/insecon-2025-relacja","editUrl":"https://github.com/przemyslvw/my-page/edit/master/blog/2025-03-13-dekra-certyfivation copy/index.md","source":"@site/blog/2025-03-13-dekra-certyfivation copy/index.md","title":"Relacja z INSECON 2025","description":"W zesz\u0142ym tygodniu mia\u0142em przyjemno\u015b\u0107 uczestniczy\u0107 w INSECON 2025 \u2013 jednym z najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 po\u015bwi\u0119conych cyberbezpiecze\u0144stwu w Polsce.","date":"2025-04-07T00:00:00.000Z","tags":[],"readingTime":0.7,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"Przemys\u0142aw Majdak","title":"Full-Stack Developer, Automation Engineer & Web Security Specialist","url":"https://www.majdak.online","bio":"In\u017cynier aplikacji internetowych, specjalista ds. automatyzacji test\xf3w i bezpiecze\u0144stwa IT.","socials":{"github":"https://github.com/przemyslvw","instagram":"https://www.instagram.com/przemas.ts","x":"https://x.com/przemyslvw","garmin":"https://connect.garmin.com/modern/profile/396bbbd1-edbd-4fd4-a780-132723eef739"},"imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/31745530?v=4","key":"przemyslvw","page":null}],"frontMatter":{"slug":"insecon-2025-relacja","title":"Relacja z INSECON 2025","authors":["przemyslvw"],"categories":["cybersecurity","wydarzenia","konferencje","technologie","wojsko","ISSA","networking"],"date":"2025-04-07"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"_10-28-34-najciekawsza","permalink":"/blog/2025/04/24/_10-28-34-najciekawsza"},"nextItem":{"title":"\ud83d\udd26 Bro\u0144 mikrofalowa: Nowa era w zwalczaniu dron\xf3w","permalink":"/blog/bron-mikrofalowa-drony"}}')},28453:(e,n,o)=>{o.d(n,{R:()=>r,x:()=>s});var t=o(96540);const a={},i=t.createContext(a);function r(e){const n=t.useContext(i);return t.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}}),[n,e])}function s(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:r(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:n},e.children)}},96402:(e,n,o)=>{o.r(n),o.d(n,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>m,frontMatter:()=>r,metadata:()=>t,toc:()=>l});var t=o(11675),a=o(74848),i=o(28453);const r={slug:"insecon-2025-relacja",title:"Relacja z INSECON 2025",authors:["przemyslvw"],categories:["cybersecurity","wydarzenia","konferencje","technologie","wojsko","ISSA","networking"],date:"2025-04-07"},s=void 0,c={authorsImageUrls:[void 0]},l=[];function z(e){const n={hr:"hr",p:"p",strong:"strong",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsxs)(n.p,{children:["W zesz\u0142ym tygodniu mia\u0142em przyjemno\u015b\u0107 uczestniczy\u0107 w ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"INSECON 2025"})," \u2013 jednym z najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 po\u015bwi\u0119conych cyberbezpiecze\u0144stwu w Polsce."]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.p,{children:["To by\u0142a doskona\u0142a okazja do zdobycia wiedzy, wymiany do\u015bwiadcze\u0144, spotkania znajomych i cz\u0142onk\xf3w ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"ISSA Polska"}),", kt\xf3rzy \u2013 tak jak ja \u2013 \u017cyj\u0105 tym tematem na co dzie\u0144."]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.p,{children:["Mia\u0142em r\xf3wnie\u017c okazj\u0119 u\u015bcisn\u0105\u0107 d\u0142o\u0144 i porozmawia\u0107 z inspiruj\u0105cymi postaciami \u015bwiata bezpiecze\u0144stwa: ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Arturem Markiewiczem"}),", ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Mateuszem Chrobokiem"})," i ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Micha\u0142em Sajdakiem"}),"."]}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:"Nie zabrak\u0142o mocnych, merytorycznych prelekcji \u2013 zar\xf3wno na scenie g\u0142\xf3wnej, jak i biznesowej \u2013 oraz ciekawych rozm\xf3w w kuluarach."}),"\n",(0,a.jsxs)(n.p,{children:["Na stoiskach wojskowych mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 nowoczesne rozwi\u0105zania z zakresu ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"\u0142\u0105czno\u015bci taktycznej"}),", ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"technologii dronowych (UAV)"})," i system\xf3w prezentowanych przez ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Wojska Obrony Cyberprzestrzeni"}),", ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Wojskowe Zak\u0142ady \u0141\u0105czno\u015bci"})," czy ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"Wojskowe Zak\u0142ady Uzbrojenia"}),"."]}),"\n",(0,a.jsxs)(n.p,{children:["Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mog\u0142em by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 tej inicjatywy jako cz\u0142onek ",(0,a.jsx)(n.strong,{children:"ISSA Polska"})," i z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekam na kolejn\u0105 edycj\u0119."]}),"\n",(0,a.jsx)(n.hr,{}),"\n",(0,a.jsx)(n.p,{children:(0,a.jsx)(n.strong,{children:"#INSECON2025 #cybersecurity #ISSA #networking #infosec #wojsko #technologie #cyberbezpiecze\u0144stwo"})})]})}function m(e={}){const{wrapper:n}={...(0,i.R)(),...e.components};return n?(0,a.jsx)(n,{...e,children:(0,a.jsx)(z,{...e})}):z(e)}}}]);