<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.majdak.online/blog</id>
    <title>Majdak Think Tank Blog</title>
    <updated>2025-06-03T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.majdak.online/blog"/>
    <subtitle>Majdak Think Tank Blog</subtitle>
    <icon>https://www.majdak.online/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grupa analizy zagrożeń Google odkrywa wykorzystywane przez hakerów zero-daye w telefonach Qualcomm!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03"/>
        <updated>2025-06-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W świat cyberbezpieczeństwa wstrząsnęła właśnie globalna aksiata związaną z nowym, wysoce zaawansowanym malware'em Crocodilus, który teraz zagraża użytkownikom w 8 krajach. Ta ewoluująca nowość wykracza daleko poza Turkey, a eksperci ostrzegają, że jej złośliwe techniki mogą wkrótce zagrozić milionom na całym świecie.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W świat cyberbezpieczeństwa wstrząsnęła właśnie globalna aksiata związaną z nowym, wysoce zaawansowanym malware'em Crocodilus, który teraz zagraża użytkownikom w 8 krajach. Ta ewoluująca nowość wykracza daleko poza Turkey, a eksperci ostrzegają, że jej złośliwe techniki mogą wkrótce zagrozić milionom na całym świecie.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="crocodilus--nowa-talia-zagrożeń-na-globalną-skalę">Crocodilus – nowa talia zagrożeń na globalną skalę<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03#crocodilus--nowa-talia-zagro%C5%BCe%C5%84-na-globaln%C4%85-skal%C4%99" class="hash-link" aria-label="Direct link to Crocodilus – nowa talia zagrożeń na globalną skalę" title="Direct link to Crocodilus – nowa talia zagrożeń na globalną skalę">​</a></h3>
<p>Malware Crocodilus, początkowo skierowany przeciwko użytkownikom w Turcji, rozprzestrzenił się na kolejne kontynenty, obejmując już 8 krajów, głównie w Europie i Ameryce Południowej.</p>
<p>Zaawansowane techniki maskowania i obfuskacji utrudniają wykrycie i analizę zagrożenia, a jego zdolność do tworzenia fałszywych kontaktów czyni go jeszcze bardziej niebezpiecznym dla ofiar. Eksperci ostrzegają, że może on niebawem rozszerzyć swoje zasięgi i zyskać dostęp do bankowych kont i portfeli kryptowalutowych, co czyni z niego jedno z najgroźniejszych narzędzi malware tego roku.</p>
<hr>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="koszty-i-konsekwencje-cyberataków-na-korporacje">Koszty i konsekwencje cyberataków na korporacje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03#koszty-i-konsekwencje-cyberatak%C3%B3w-na-korporacje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Koszty i konsekwencje cyberataków na korporacje" title="Direct link to Koszty i konsekwencje cyberataków na korporacje">​</a></h3>
<p>W wyniku cyberataku na indyjską firmę KiranaPro, doszło do zniszczenia serwerów oraz utraty danych klientów, co podkreśla skalę potencjalnych strat dla przedsiębiorstw w sektorze detalicznym i nie tylko.</p>
<p>Wiodące firmy, takie jak Victoria’s Secret, opóźniają publikację wyników finansowych z powodu trwających działań naprawczych, co pokazuje, jak poważne mogą być skutki ataków dla reputacji i działalności biznesowej.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-i-zagrożenia-w-oprogramowaniu-i-infrastrukturze">Nowe luki i zagrożenia w oprogramowaniu i infrastrukturze<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03#nowe-luki-i-zagro%C5%BCenia-w-oprogramowaniu-i-infrastrukturze" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe luki i zagrożenia w oprogramowaniu i infrastrukturze" title="Direct link to Nowe luki i zagrożenia w oprogramowaniu i infrastrukturze">​</a></h3>
<p>Odkrycie 10-letniej luki w Roundcube Webmail, umożliwiającej zdalne wykonanie złośliwego kodu, podkreśla konieczność regularnych aktualizacji i szczególnej czujności w zakresie bezpieczeństwa poczty internetowej.</p>
<p>Eksperci ostrzegają również, że szczegóły w zakresie krytycznych podatności w Cisco IOS XE mogą pozwolić atakom na opracowanie skutecznych exploitów w niedalekiej przyszłości, co zwiększa ryzyko ataków na kluczowe systemy przemysłowe i infrastrukturalne.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hyperzłośliwe-oprogramowanie-i-kampanie-cyberprzestępców">Hyperzłośliwe oprogramowanie i kampanie cyberprzestępców<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03#hyperz%C5%82o%C5%9Bliwe-oprogramowanie-i-kampanie-cyberprzest%C4%99pc%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hyperzłośliwe oprogramowanie i kampanie cyberprzestępców" title="Direct link to Hyperzłośliwe oprogramowanie i kampanie cyberprzestępców">​</a></h3>
<p>Rozwój kampanii cryptojacking, które atakują serwery DevOps poprzez popularne narzędzia open-source z GitHub, potwierdza, że cyberprzestępcy coraz częściej korzystają z dostępnych konfiguracji do nielegalnej eksploatacji zasobów.</p>
<p>Dodatkowo, cyberatak oparty na oszustwach w stylu help desk, wykorzystujący Scattered Spider, powoduje poważne zakłócenia w dużych sieciach detalicznych, generując straty sięgające setek milionów dolarów.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="dezinformacja-wykradanie-danych-i-nowe-metody-ataków">Dezinformacja, wykradanie danych i nowe metody ataków<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-03#dezinformacja-wykradanie-danych-i-nowe-metody-atak%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Dezinformacja, wykradanie danych i nowe metody ataków" title="Direct link to Dezinformacja, wykradanie danych i nowe metody ataków">​</a></h3>
<p>Kampanie podszywania się pod zaufane firmy, takie jak DocuSign i Gitcode, wykorzystujące złośliwe skrypty PowerShell, pokazują rosnącą rolę precyzyjnych technik socjotechnicznych w infekcji systemów.</p>
<p>Wycieki danych, m.in. z Cartier czy Coinbase, podkreślają, że firmy coraz częściej stają się celem ataków na infrastrukturę i dane klientów, co wymaga bardziej zaawansowanych strategii bezpieczeństwa.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cyberbezpieczeństwo w epicentrum chaosu: 10 najnowszych zagrożeń, które mogą zniszczyć Twoją firmę w 2025 roku]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02"/>
        <updated>2025-06-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Świat cyfrowy stoi na krawędzi kryzysu – cyberprzestępcy coraz sprytniej wykorzystują luki, by wykradać dane, zasiewać malware czy przejmować infrastrukturę. Dowiedz się, jakie najnowsze ataki i zagrożenia mogą zagrozić Twojej organizacji już dziś.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Świat cyfrowy stoi na krawędzi kryzysu – cyberprzestępcy coraz sprytniej wykorzystują luki, by wykradać dane, zasiewać malware czy przejmować infrastrukturę. Dowiedz się, jakie najnowsze ataki i zagrożenia mogą zagrozić Twojej organizacji już dziś.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksploatacja-luk-i-złośliwe-kampanie-na-szeroką-skalę">Eksploatacja luk i złośliwe kampanie na szeroką skalę<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02#eksploatacja-luk-i-z%C5%82o%C5%9Bliwe-kampanie-na-szerok%C4%85-skal%C4%99" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksploatacja luk i złośliwe kampanie na szeroką skalę" title="Direct link to Eksploatacja luk i złośliwe kampanie na szeroką skalę">​</a></h2>
<p>Odkryto poważne luki w popularnych aplikacjach, takich jak Ulefone czy Krüger&amp;Matz, które umożliwiają reset urządzenia i kradzież PINów. Złośliwe grupy atakują też za pomocą cryptojacking i eksploatują API DevOps, by nielegalnie kopal Monero.</p>
<p>Specjaliści alarmują o rosnącej liczbie kampanii cryptojacking, które wykorzystują nieprawidłową konfigurację serwerów Docker, Gitea i HashiCorp, by ukradkiem wydobywać kryptowaluty na infrastrukturalnych słabościach.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zaawansowane-ataki-i-exploity-wykorzystujące-zero-day">Zaawansowane ataki i exploity wykorzystujące zero-day<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02#zaawansowane-ataki-i-exploity-wykorzystuj%C4%85ce-zero-day" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zaawansowane ataki i exploity wykorzystujące zero-day" title="Direct link to Zaawansowane ataki i exploity wykorzystujące zero-day">​</a></h2>
<p>Android i sprzęt Qualcomm padają ofiarą złośliwych exploitów – w tym trzech zero-day, które są używane w ograniczonych, ale celowanych atakach. Podczas gdy Google i Qualcomm przenoszą łaty, cyberprzestępcy nie śpią.</p>
<p>Eksploatacja luk w Cisco IOS XE czy vBulletin pokazuje, jak łatwo można wykorzystać niezabezpieczone systemy, prowadząc do poważnych naruszeń i zagrożeń bezpieczeństwa na globalną skalę.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-zagrożenia-i-oszustwa-na-skalę-globalną">Nowe zagrożenia i oszustwa na skalę globalną<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02#nowe-zagro%C5%BCenia-i-oszustwa-na-skal%C4%99-globaln%C4%85" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe zagrożenia i oszustwa na skalę globalną" title="Direct link to Nowe zagrożenia i oszustwa na skalę globalną">​</a></h2>
<p>Spear-phishing wykorzystujący zaufane narzędzia, takie jak Netbird, ma na celu przejęcie kont CFO i finansowych liderów, co może skutkować poważnymi stratami dla firm ze sporego spektrum branż.</p>
<p>Cyberprzestępcy korzystają też z fake’owych wiadomości i podmiany certyfikatów, próbując wyłudzić dostęp lub uzyskać kontrolę nad systemami – Google już zaczęło odmawiać zaufania do niektórych certyfikatów.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ochrona-i-odpowiedź--co-musisz-wiedzieć">Ochrona i odpowiedź – co musisz wiedzieć<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-02#ochrona-i-odpowied%C5%BA--co-musisz-wiedzie%C4%87" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ochrona i odpowiedź – co musisz wiedzieć" title="Direct link to Ochrona i odpowiedź – co musisz wiedzieć">​</a></h2>
<p>Firmy muszą zaktualizować swoje systemy, stosować wielowarstwowe zabezpieczenia i nie ufać automatycznie wszystkim certyfikatom czy narzędziom. Warto śledzić najnowsze wytyczne od CISA czy producentów urządzeń, by nie paść ofiarą skutecznych ataków.</p>
<p>Wieloetapowe monitorowanie, szybka reakcja na wykryte luki oraz edukacja pracowników są kluczem do przetrwania w świecie pełnym nieustających zagrożeń cybernetycznych.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak hakerzy zsynchronizowali globalne ataki i ukryli się pod maską cyberprzestępców? Oto najnowsze tajemnice bezpieczeństwa!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01"/>
        <updated>2025-06-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cyberzagrożenia rosną w zastraszającym tempie, a cyberprzestępcy idą na coraz poważniejsze kroki. Poznaj najnowsze ataki, które mogą zagrozić twoim danym i dowiedz się, jak się przed nimi bronić!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cyberzagrożenia rosną w zastraszającym tempie, a cyberprzestępcy idą na coraz poważniejsze kroki. Poznaj najnowsze ataki, które mogą zagrozić twoim danym i dowiedz się, jak się przed nimi bronić!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="król-ransomware-stern-zidentyfikowany-przez-niemieckie-służby">Król ransomware ‘Stern’ zidentyfikowany przez niemieckie służby<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01#kr%C3%B3l-ransomware-stern-zidentyfikowany-przez-niemieckie-s%C5%82u%C5%BCby" class="hash-link" aria-label="Direct link to Król ransomware ‘Stern’ zidentyfikowany przez niemieckie służby" title="Direct link to Król ransomware ‘Stern’ zidentyfikowany przez niemieckie służby">​</a></h2>
<p>Najnowsze śledztwo ujawnia, że liderem Trickbot jest Vitaliy Nikolaevich Kovalev, znany jako ‘Stern’. To oznacza poważne zagrożenie dla globalnych systemów finansowych i przedsiębiorstw.</p>
<p>Zwalczanie tego rodzaju cyberprzestępczości wymaga nie tylko zaawansowanych narzędzi, ale także precyzyjnego wywiadu i współpracy międzynarodowej.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-w-linuxie-kradzież-haseł-przez-core-dump-w-ubuntu-rhel-i-fedora">Nowe luki w Linuxie: kradzież haseł przez core dump w Ubuntu, RHEL i Fedora<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01#nowe-luki-w-linuxie-kradzie%C5%BC-hase%C5%82-przez-core-dump-w-ubuntu-rhel-i-fedora" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe luki w Linuxie: kradzież haseł przez core dump w Ubuntu, RHEL i Fedora" title="Direct link to Nowe luki w Linuxie: kradzież haseł przez core dump w Ubuntu, RHEL i Fedora">​</a></h2>
<p>Dwie poważne luki w apport i systemd-coredump mogą umożliwić lokalnym atakującym dostęp do poufnych informacji, wykorzystując race condition.</p>
<p>Zagrożenie jest realne dla użytkowników Ubuntu, Red Hat oraz Fedory, szczególnie tych, którzy nie zaktualizowali systemów do najnowszej wersji.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="us-doj-zamknął-cztery-domeny-wspierające-cyberprzestępców-na-globalnym-froncie">U.S. DoJ zamknął cztery domeny wspierające cyberprzestępców na globalnym froncie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01#us-doj-zamkn%C4%85%C5%82-cztery-domeny-wspieraj%C4%85ce-cyberprzest%C4%99pc%C3%B3w-na-globalnym-froncie" class="hash-link" aria-label="Direct link to U.S. DoJ zamknął cztery domeny wspierające cyberprzestępców na globalnym froncie" title="Direct link to U.S. DoJ zamknął cztery domeny wspierające cyberprzestępców na globalnym froncie">​</a></h2>
<p>Międzynarodowa operacja służb prawa skonfiskowała cztery kluczowe domeny wykorzystywane do ukrywania usług cryptingowych, gwarantujących pozostanie ukrytym złośliwego oprogramowania.</p>
<p>To pierwszy krok do powstrzymania szerzącej się cyberprzestępczości i odzyskania kontroli nad szkodliwym ekosystemem online.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksploit-szczytowy-cisco-ios-xe-ujawnia-poważną-lukę-z-nagłówkiem-cve-2025-20188">Eksploit szczytowy: Cisco IOS XE ujawnia poważną lukę z nagłówkiem CVE-2025-20188<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-06-01#eksploit-szczytowy-cisco-ios-xe-ujawnia-powa%C5%BCn%C4%85-luk%C4%99-z-nag%C5%82%C3%B3wkiem-cve-2025-20188" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksploit szczytowy: Cisco IOS XE ujawnia poważną lukę z nagłówkiem CVE-2025-20188" title="Direct link to Eksploit szczytowy: Cisco IOS XE ujawnia poważną lukę z nagłówkiem CVE-2025-20188">​</a></h2>
<p>Publikacja szczegółów dotyczących krytycznej luki pozwala atakującym na złośliwe przesyłanie plików i przejęcie kontroli nad infrastrukturą sieciową.</p>
<p>Eksperci ostrzegają, że wkrótce może pojawić się działający exploit, więc administratorzy powinni natychmiast zastosować dostępne poprawki, by nie dać się złapać.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7 Szokujących Trendów i Luka w Cyberbezpieczeństwie, które Musisz znać w 2025!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31"/>
        <updated>2025-05-31T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rok 2025 przynosi niezwykłe wyzwania i nowe zagrożenia w świecie cyberbezpieczeństwa. Od globalnych akcji prawnych po techniczne luki — sprawdź, co może wpłynąć na Twoją firmę już teraz!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Rok 2025 przynosi niezwykłe wyzwania i nowe zagrożenia w świecie cyberbezpieczeństwa. Od globalnych akcji prawnych po techniczne luki — sprawdź, co może wpłynąć na Twoją firmę już teraz!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tajne-info-z-procesu-whatsapp-vs-nso-group">Tajne Info z Procesu WhatsApp vs. NSO Group<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#tajne-info-z-procesu-whatsapp-vs-nso-group" class="hash-link" aria-label="Direct link to Tajne Info z Procesu WhatsApp vs. NSO Group" title="Direct link to Tajne Info z Procesu WhatsApp vs. NSO Group">​</a></h2>
<p>Sąd okręgowy ujawnił kompromitujące szczegóły dotyczące cyberoperacji między WhatsApp a NSO Group. Nowe informacje rzucają światło na metody i zakres działań obu stron, co może zmienić oblicze walki o prywatność.</p>
<p>Zobacz, które technologie okazały się najbardziej podatne i jak można się bronić przed podobnymi atakami w przyszłości.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="haker-w-błyskawicznym-tempie-hakuje-telefon-w-białym-domu">Haker w Błyskawicznym Tempie Hakuje Telefon w Białym Domu<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#haker-w-b%C5%82yskawicznym-tempie-hakuje-telefon-w-bia%C5%82ym-domu" class="hash-link" aria-label="Direct link to Haker w Błyskawicznym Tempie Hakuje Telefon w Białym Domu" title="Direct link to Haker w Błyskawicznym Tempie Hakuje Telefon w Białym Domu">​</a></h2>
<p>Szokujące doniesienia o włamaniach do telefonu głównej pomocniczki Trumpa. Hackerzy użyli jej kontaktów do podszywania się i wyłudzania informacji, co podkreśla, jak łatwo można przejąć kontrolę nad kluczowymi akcesoriami cyfrowymi na najwyższych szczeblach władzy.</p>
<p>Przestrzegamy: twoje dane są bardziej zagrożone, niż myślisz!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="koniec-dla-króla-ransomware-niemiecki-urząd-identyfikuje-sterna">Koniec Dla Króla Ransomware? Niemiecki Urząd Identyfikuje Sterna<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#koniec-dla-kr%C3%B3la-ransomware-niemiecki-urz%C4%85d-identyfikuje-sterna" class="hash-link" aria-label="Direct link to Koniec Dla Króla Ransomware? Niemiecki Urząd Identyfikuje Sterna" title="Direct link to Koniec Dla Króla Ransomware? Niemiecki Urząd Identyfikuje Sterna">​</a></h2>
<p>Policja w Niemczech zidentyfikowała lidera Trickbot i Conti. Vitaly Nikolaevich Kovalev, znany jako Stern, właśnie stanął przed wymiarem sprawiedliwości. To kolejny krok w walce z potężnymi cybergrupami.</p>
<p>Dowiedz się, jak chronić swój biznes przed takimi zagrożeniami!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="techniczne-czarownice-błędy-które-kusiły-fbi-a-teraz-wracają-po-nie">Techniczne Czarownice: Błędy, Które Kusiły FBI, A Teraz Wracają po Nie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#techniczne-czarownice-b%C5%82%C4%99dy-kt%C3%B3re-kusi%C5%82y-fbi-a-teraz-wracaj%C4%85-po-nie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Techniczne Czarownice: Błędy, Które Kusiły FBI, A Teraz Wracają po Nie" title="Direct link to Techniczne Czarownice: Błędy, Które Kusiły FBI, A Teraz Wracają po Nie">​</a></h2>
<p>FBI ostrzega przed technologicznymi pomyłkami wśród cyberłowców, które same wpadły w pułapkę. Kto uchodzi za eksperta, a sam popełnia błędy? Przeczytaj, jak unikać podobnych wpadek.</p>
<p>Sekretem jest... dobra technologia i jeszcze lepsza czujność!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="czy-twój-router-asus-jest-bezpieczny-sprawdź-aktualizację">Czy Twój Router Asus Jest Bezpieczny? Sprawdź Aktualizację<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#czy-tw%C3%B3j-router-asus-jest-bezpieczny-sprawd%C5%BA-aktualizacj%C4%99" class="hash-link" aria-label="Direct link to Czy Twój Router Asus Jest Bezpieczny? Sprawdź Aktualizację" title="Direct link to Czy Twój Router Asus Jest Bezpieczny? Sprawdź Aktualizację">​</a></h2>
<p>Grupa GreyNoise odkryła kampanię ViciousTrap, która wykorzystuje podatności w routerach Asus, w tym CVE-2023-39780. Czy Twój sprzęt jest chroniony? Dowiedz się, jak szybko można zapobiec lawinie ataków.</p>
<p>Nie zwlekaj, bo stajesz się celem cyberprzestępców!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cyberwojna-w-firmie-jak-przechytrzyć-cyberzłodziei-za-bilet-do-kina">Cyberwojna w Firmie: Jak Przechytrzyć Cyberzłodziei za Bilet do Kina<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#cyberwojna-w-firmie-jak-przechytrzy%C4%87-cyberz%C5%82odziei-za-bilet-do-kina" class="hash-link" aria-label="Direct link to Cyberwojna w Firmie: Jak Przechytrzyć Cyberzłodziei za Bilet do Kina" title="Direct link to Cyberwojna w Firmie: Jak Przechytrzyć Cyberzłodziei za Bilet do Kina">​</a></h2>
<p>Szkolenie dla nietechnicznych pracowników pokazuje, jak zablokować cyberprzestępców i ochronić firmę. Ponad 7000 uczestników już poznało metody, które mogą uratować biznes od katastrofy.</p>
<p>Czy jesteś gotowy na cyberwojnę? Sprawdź, jak to zrobić za jedynie koszt biletu!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-w-linux-o-kradzieży-haszy-i-prywatnych-danych">Nowe Luki w Linux: O Kradzieży Haszy i Prywatnych Danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#nowe-luki-w-linux-o-kradzie%C5%BCy-haszy-i-prywatnych-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe Luki w Linux: O Kradzieży Haszy i Prywatnych Danych" title="Direct link to Nowe Luki w Linux: O Kradzieży Haszy i Prywatnych Danych">​</a></h2>
<p>W Ubuntu, RHEL i Fedora odkryto dwie poważne luki (CVE-2025-5054, CVE-2025-4598), które pozwalają local attackerowi zdobyć dostęp do wrażliwych informacji poprzez core dumps.</p>
<p>Upewnij się, że Twoje systemy są zaktualizowane, zanim cyberszamanie wykorzystają to w praktyce!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="chiny-i-korekta-globalne-ataki-z-brodą-wśród-cyberzagrożeń">Chiny i Korekta: Globalne Ataki Z Brodą wśród Cyberzagrożeń<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#chiny-i-korekta-globalne-ataki-z-brod%C4%85-w%C5%9Br%C3%B3d-cyberzagro%C5%BCe%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Chiny i Korekta: Globalne Ataki Z Brodą wśród Cyberzagrożeń" title="Direct link to Chiny i Korekta: Globalne Ataki Z Brodą wśród Cyberzagrożeń">​</a></h2>
<p>Hackerzy powiązani z Chinami rozpowszechniają złośliwe oprogramowanie na terenie Azji i Brazylii, wykorzystując luki w SAP i SQL Server. Jak się bronić przed tym na szeroką skalę?</p>
<p>Bądź czujny! To może dotknąć również Twoją firmę.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wojna-o-zdrowie-i-bezpieczeństwo-cio-w-nowej-roli">Wojna o Zdrowie i Bezpieczeństwo: CIO w Nowej Roli<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#wojna-o-zdrowie-i-bezpiecze%C5%84stwo-cio-w-nowej-roli" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wojna o Zdrowie i Bezpieczeństwo: CIO w Nowej Roli" title="Direct link to Wojna o Zdrowie i Bezpieczeństwo: CIO w Nowej Roli">​</a></h2>
<p>Jason Elrod, CISO z MultiCare Health System, mówi, jak transformacja cyfrowa w opiece zdrowotnej wymaga odważnych kroków i zmiany mentalności. Bezpieczna przyszłość to nie tylko technologia, lecz także kulturowa zmiana.</p>
<p>Czy Twoja organizacja jest gotowa na tę ewolucję?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="globalne-sankcje-filipińska-firma-funnull-zablokowana-za-crypto-baits">Globalne Sankcje: Filipińska Firma funnull zablokowana za Crypto Baits<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#globalne-sankcje-filipi%C5%84ska-firma-funnull-zablokowana-za-crypto-baits" class="hash-link" aria-label="Direct link to Globalne Sankcje: Filipińska Firma funnull zablokowana za Crypto Baits" title="Direct link to Globalne Sankcje: Filipińska Firma funnull zablokowana za Crypto Baits">​</a></h2>
<p>US Treasury nałożyło sankcje na Funnull Technology Inc. za wspieranie oszustw związanych z kryptowalutami, które kosztowały Amerykanów miliony. Jak unikać podobnych zagrożeń?</p>
<p>Zabezpiecz się już dziś, zanim stracisz wszystko!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kampanie-phishingowe-z-firebase-i-google-apps-script---nowa-zagrożenie">Kampanie Phishingowe z Firebase i Google Apps Script - Nowa Zagrożenie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#kampanie-phishingowe-z-firebase-i-google-apps-script---nowa-zagro%C5%BCenie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kampanie Phishingowe z Firebase i Google Apps Script - Nowa Zagrożenie" title="Direct link to Kampanie Phishingowe z Firebase i Google Apps Script - Nowa Zagrożenie">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy korzystają z Google Firebase i Apps Script do hostowania fałszywych stron logowania i malware. Jak rozpoznać i bronić się przed tymi atakami?</p>
<p>Bądź o krok przed cyberłotrami!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kto-szantażuje-globalne-organizacje-sap-data-w-rękach-cyberprzestępców">Kto Szantażuje Globalne Organizacje? SAP Data w Rękach Cyberprzestępców<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#kto-szanta%C5%BCuje-globalne-organizacje-sap-data-w-r%C4%99kach-cyberprzest%C4%99pc%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kto Szantażuje Globalne Organizacje? SAP Data w Rękach Cyberprzestępców" title="Direct link to Kto Szantażuje Globalne Organizacje? SAP Data w Rękach Cyberprzestępców">​</a></h2>
<p>Grupa Everest Lamia wyłudza dane SAP SuccessFactor od firm na całym świecie, w tym Coca-Cola i firmy z Bliskiego Wschodu. Jak zapobiec takim atakom?</p>
<p>Prewencja to podstawa bezpieczeństwa!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie-10-forstowych-trendów-które-zmienią-twój-świat-cyber">Podsumowanie: 10 Forstowych Trendów, które Zmienią Twój Świat Cyber<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-31#podsumowanie-10-forstowych-trend%C3%B3w-kt%C3%B3re-zmieni%C4%85-tw%C3%B3j-%C5%9Bwiat-cyber" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie: 10 Forstowych Trendów, które Zmienią Twój Świat Cyber" title="Direct link to Podsumowanie: 10 Forstowych Trendów, które Zmienią Twój Świat Cyber">​</a></h2>
<p>Od nowych technik hakerskich po globalne operacje - zachowaj czujność i bądź o krok przed cyberzagrożeniami.</p>
<p>Twoje bezpieczeństwo zależy od tego, ile jesteś na bieżąco!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak TikTok i AI mogą zagrażać Twojemu bezpieczeństwu? 10 szokujących faktów, które musisz znać!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24"/>
        <updated>2025-05-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cyberzagrożenia rosną w zastraszającym tempie. Od wykorzystania TikToka do rozprzestrzeniania malware, po poważne luki w zabezpieczeniach – sprawdzamy, co naprawdę czai się za rogiem. Dowiedz się, jak chronić siebie i swoją firmę w świecie pełnym zagrożeń!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cyberzagrożenia rosną w zastraszającym tempie. Od wykorzystania TikToka do rozprzestrzeniania malware, po poważne luki w zabezpieczeniach – sprawdzamy, co naprawdę czai się za rogiem. Dowiedz się, jak chronić siebie i swoją firmę w świecie pełnym zagrożeń!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tiktok-i-clickfix--jak-malware-trafia-do-twojego-urządzenia">TikTok i ClickFix – jak malware trafia do Twojego urządzenia?<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#tiktok-i-clickfix--jak-malware-trafia-do-twojego-urz%C4%85dzenia" class="hash-link" aria-label="Direct link to TikTok i ClickFix – jak malware trafia do Twojego urządzenia?" title="Direct link to TikTok i ClickFix – jak malware trafia do Twojego urządzenia?">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy wykorzystują popularność TikToka, aby rozprowadzać malware Latrodectus za pomocą techniki ClickFix, która umożliwia uruchomienie złośliwego kodu w pamięci przeglądarki, omijając zabezpieczenia.</p>
<p>To nowoczesne i ekstremalnie ryzykowne rozwiązanie, które sprawia, że infekcji trudno zapobiec – zabezpieczenia bazujące na tradycyjnych metodach stają się bezsilne.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="poważne-luki-w-routerach-cisco-i-kompromitacja-tysięcy-urządzeń">Poważne luki w routerach Cisco i kompromitacja tysięcy urządzeń<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#powa%C5%BCne-luki-w-routerach-cisco-i-kompromitacja-tysi%C4%99cy-urz%C4%85dze%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Poważne luki w routerach Cisco i kompromitacja tysięcy urządzeń" title="Direct link to Poważne luki w routerach Cisco i kompromitacja tysięcy urządzeń">​</a></h2>
<p>Wykorzystanie krytycznego błędu CVE-2023-20118 pozwala hackerom na kontrolę nad setkami sieciowych urządzeń na świecie. Zainfekowanych zostało aż 5300 urządzeń w ponad 84 krajach, tworząc globalną sieć honeypotów.</p>
<p>To zagrożenie pokazuje, jak łatwo można przekształcić zainfekowane urządzenia w narzędzie inwigilacji i ataków na skali globalnej.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zamach-na-infrastrukturę--300-serwerów-i-650-domen-zniszczonych-przez-europol">Zamach na infrastrukturę – 300 serwerów i 650 domen zniszczonych przez Europol<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#zamach-na-infrastruktur%C4%99--300-serwer%C3%B3w-i-650-domen-zniszczonych-przez-europol" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zamach na infrastrukturę – 300 serwerów i 650 domen zniszczonych przez Europol" title="Direct link to Zamach na infrastrukturę – 300 serwerów i 650 domen zniszczonych przez Europol">​</a></h2>
<p>Międzynarodowa akcja wymierzona w ransomware skutecznie wyłączyła 300 serwerów, unieszkodliwiła 650 domen i zatrzymała 20 przestępców na całym świecie.</p>
<p>To jedno z największych uderzeń w cyberprzestępczy świat, które pokazuje, że współpraca organów ścigania działa na najwyższych obrotach.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksperci-udowadniają--ai-nie-jest-do-końca-bezpieczna">Eksperci udowadniają – AI nie jest do końca bezpieczna<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#eksperci-udowadniaj%C4%85--ai-nie-jest-do-ko%C5%84ca-bezpieczna" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksperci udowadniają – AI nie jest do końca bezpieczna" title="Direct link to Eksperci udowadniają – AI nie jest do końca bezpieczna">​</a></h2>
<p>Najnowsze testy wykazały, że asystent AI w GitLab Duo może zostać zmanipulowany, co umożliwia atakującemu wykradanie kodu i ładowanie złośliwego HTML.</p>
<p>To dowód, że nawet najbardziej zaawansowane systemy AI mogą stać się narzędziem cyberataków, jeśli nie są odpowiednio chronione.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="geolokalizacja-użytkowników--o-co-poszło-z-o2-uk">Geolokalizacja użytkowników – o co poszło z O2 UK?<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#geolokalizacja-u%C5%BCytkownik%C3%B3w--o-co-posz%C5%82o-z-o2-uk" class="hash-link" aria-label="Direct link to Geolokalizacja użytkowników – o co poszło z O2 UK?" title="Direct link to Geolokalizacja użytkowników – o co poszło z O2 UK?">​</a></h2>
<p>Operator sieci O2 UK naprawił podatność w technologii VoLTE, która mogła pozwolić hackerom na śledzenie lokalizacji użytkowników smartfonów.</p>
<p>To pokazuje, jak starsze technologie mogą stanowić poważne zagrożenie dla prywatności, jeśli nie są odpowiednio zabezpieczone.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="jak-tiktok-i-youtube-pomagają-malware--nowa-taktyka-hackerska">Jak TikTok i YouTube pomagają malware? – nowa taktyka hackerska<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#jak-tiktok-i-youtube-pomagaj%C4%85-malware--nowa-taktyka-hackerska" class="hash-link" aria-label="Direct link to Jak TikTok i YouTube pomagają malware? – nowa taktyka hackerska" title="Direct link to Jak TikTok i YouTube pomagają malware? – nowa taktyka hackerska">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy używają TikTok i YouTube do rozprzestrzeniania infostealer malware, wykorzystując popularne platformy do oszukiwania użytkowników.</p>
<p>To kolejny krok w rozwoju strategii społecznego inżynierii, które mogą kosztować Cię fortunę lub dane.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wzrost-globalnego-zagrożenia--rosyjska-grupa-qakbot-i-ransomware-na-celowniku">Wzrost globalnego zagrożenia – rosyjska grupa Qakbot i ransomware na celowniku<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#wzrost-globalnego-zagro%C5%BCenia--rosyjska-grupa-qakbot-i-ransomware-na-celowniku" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wzrost globalnego zagrożenia – rosyjska grupa Qakbot i ransomware na celowniku" title="Direct link to Wzrost globalnego zagrożenia – rosyjska grupa Qakbot i ransomware na celowniku">​</a></h2>
<p>Przykład? Putinowska grupa Qakbot, która została oficjalnie oskarżona i zatrzymano jej lidera w USA. Czyni to cyberprzestępców jeszcze bardziej niebezpiecznymi.</p>
<p>Ponadto, operacje takie jak DanaBot czy działania Europolu pokazują, że cyberprzestępczości nie można ignorować.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="czy-twoje-dane-są-bezpieczne--sprawdzamy-największe-luki">Czy Twoje dane są bezpieczne? – sprawdzamy największe luki<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#czy-twoje-dane-s%C4%85-bezpieczne--sprawdzamy-najwi%C4%99ksze-luki" class="hash-link" aria-label="Direct link to Czy Twoje dane są bezpieczne? – sprawdzamy największe luki" title="Direct link to Czy Twoje dane są bezpieczne? – sprawdzamy największe luki">​</a></h2>
<p>Vulnerabilities w popularnych narzędziach, takich jak Ivanti czy Cityworks, są wykorzystywane przez chińskie grupy szpiegowskie do ataków na sektor publiczny i prywatny.</p>
<p>Ochrona przed tym wymaga stałego monitorowania i aktualizacji systemów, bo luka w jednym momencie może kosztować Cię miliardy.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="przyszłość-cyberbezpieczeństwa--jak-ai-i-automatyzacja-zmieniają-grę">Przyszłość cyberbezpieczeństwa – jak AI i automatyzacja zmieniają grę<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#przysz%C5%82o%C5%9B%C4%87-cyberbezpiecze%C5%84stwa--jak-ai-i-automatyzacja-zmieniaj%C4%85-gr%C4%99" class="hash-link" aria-label="Direct link to Przyszłość cyberbezpieczeństwa – jak AI i automatyzacja zmieniają grę" title="Direct link to Przyszłość cyberbezpieczeństwa – jak AI i automatyzacja zmieniają grę">​</a></h2>
<p>Organizacje coraz częściej sięgają po AI do automatyzacji wykrywania zagrożeń i ochrony danych, ale to rozwiązanie ma swoje pułapki.</p>
<p>Kluczem jest więc zrównoważone podejście – technologia, trening i współpraca to gwarancja bezpieczeństwa.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="co-dalej-jak-się-chronić-w-świecie-pełnym-cyberzagrożeń">Co dalej? Jak się chronić w świecie pełnym cyberzagrożeń?<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-24#co-dalej-jak-si%C4%99-chroni%C4%87-w-%C5%9Bwiecie-pe%C5%82nym-cyberzagro%C5%BCe%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Co dalej? Jak się chronić w świecie pełnym cyberzagrożeń?" title="Direct link to Co dalej? Jak się chronić w świecie pełnym cyberzagrożeń?">​</a></h2>
<p>Regularne aktualizacje, edukacja pracowników i korzystanie z najnowszych narzędzi bezpieczeństwa — to Twoja tarcza w coraz bardziej wrogim cyfrowym świecie.</p>
<p>Nie pozwól, by cyberprzestępcy Cię zaskoczyli. Bądź na bieżąco!</p>
<p>![Obrazek](/img/blog/ChatGPT Image May 24, 2025, 10_36_52 AM.png)</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 najnowszych cyberzagrożeń, które mogą zniszczyć Twoją firmę już dziś!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23"/>
        <updated>2025-05-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cyberprzestępczość nie śpi, a nowe luki i ataki pojawiają się jak grzyby po deszczu. Dowiedz się, jakie najważniejsze zagrożenia mogą dziś zagrozić Twojemu biznesowi i jak się przed nimi bronić.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cyberprzestępczość nie śpi, a nowe luki i ataki pojawiają się jak grzyby po deszczu. Dowiedz się, jakie najważniejsze zagrożenia mogą dziś zagrozić Twojemu biznesowi i jak się przed nimi bronić.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="najnowsze-zagrożenia-i-kontrowersje-w-świecie-cyberbezpieczeństwa">Najnowsze zagrożenia i kontrowersje w świecie cyberbezpieczeństwa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#najnowsze-zagro%C5%BCenia-i-kontrowersje-w-%C5%9Bwiecie-cyberbezpiecze%C5%84stwa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Najnowsze zagrożenia i kontrowersje w świecie cyberbezpieczeństwa" title="Direct link to Najnowsze zagrożenia i kontrowersje w świecie cyberbezpieczeństwa">​</a></h2>
<p>Apple i Google starają się wpłynąć na prawo dotyczące ochrony dzieci, dzwoniąc do polityków i próbując opóźnić kontrowersyjne ustawodawstwo, co może wpłynąć na przyszłe wyzwania w zakresie prywatności i kontroli danych.</p>
<p>Na konferencjach typu TechCrunch Sessions eksperci ostrzegają, że AI przekracza granice etyki, stawiając pytania o bezpieczeństwo i dezinformację na niespotykaną skalę.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kto-stoi-za-cyberatakami-tajemniczy-grupy-i-ich-złożone-operacje">Kto stoi za cyberatakami? Tajemniczy grupy i ich złożone operacje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#kto-stoi-za-cyberatakami-tajemniczy-grupy-i-ich-z%C5%82o%C5%BCone-operacje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kto stoi za cyberatakami? Tajemniczy grupy i ich złożone operacje" title="Direct link to Kto stoi za cyberatakami? Tajemniczy grupy i ich złożone operacje">​</a></h2>
<p>Mające powiązania z rządem hiszpańskim grupa Careto potajemnie prowadziła ataki, a chińskie grupy aktywnie wykorzystują luki w systemach amerykańskich instytucji oraz atakują rządy lokalne i przedsiębiorstwa.</p>
<p>Aż 5 300 urządzeń Cisco zostało przejętych przez ViciousTrap, a grupa ta wykorzystała krytyczne luki w routerach do budowy globalnego honeypotu, co pokazuje skalę i złożoność dzisiejszych zagrożeń.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-ataki-i-narzędzia-malware--co-musisz-wiedzieć">Nowe ataki i narzędzia malware — co musisz wiedzieć?<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#nowe-ataki-i-narz%C4%99dzia-malware--co-musisz-wiedzie%C4%87" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe ataki i narzędzia malware — co musisz wiedzieć?" title="Direct link to Nowe ataki i narzędzia malware — co musisz wiedzieć?">​</a></h2>
<p>Microsoft zatrzymał i ograniczył działanie malware Lumma, które od dwóch lat szerzyło się w systemach Windows. Podobnie Signal zablokował screenshoty, chroniąc prywatność użytkowników w Windows 11.</p>
<p>TikTok i inne platformy używane jako nośniki malware, takie jak Vidar i StealC, stają się jeszcze bardziej skuteczne dzięki technice ClickFix, która pozwala malware działać bez zapisania na dysku.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="przełomowe-sukcesy-służb-i-operatorów-rozbicie-mafii-ransomware-i-infrastruktury-przestępczej">Przełomowe sukcesy służb i operatorów: rozbicie mafii ransomware i infrastruktury przestępczej<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#prze%C5%82omowe-sukcesy-s%C5%82u%C5%BCb-i-operator%C3%B3w-rozbicie-mafii-ransomware-i-infrastruktury-przest%C4%99pczej" class="hash-link" aria-label="Direct link to Przełomowe sukcesy służb i operatorów: rozbicie mafii ransomware i infrastruktury przestępczej" title="Direct link to Przełomowe sukcesy służb i operatorów: rozbicie mafii ransomware i infrastruktury przestępczej">​</a></h2>
<p>Europol i FBI zniszczyły sieci ransomware, wyłączając setki serwerów i zatrzymując kilkunastu podejrzanych, co może oznaczać koniec dominacji takich grup jak DanaBot czy Lumma.</p>
<p>Operacje te pokazują, jak współpraca międzynarodowa i zaawansowana technologia mogą zatrzymać cyberprzestępców i ochronić sieci od katastrofalnych skutków.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-narzędzia-i-technologie-w-służbie-bezpieczeństwa">Nowe narzędzia i technologie w służbie bezpieczeństwa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#nowe-narz%C4%99dzia-i-technologie-w-s%C5%82u%C5%BCbie-bezpiecze%C5%84stwa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe narzędzia i technologie w służbie bezpieczeństwa" title="Direct link to Nowe narzędzia i technologie w służbie bezpieczeństwa">​</a></h2>
<p>Open source’owy WAF SafeLine z funkcją wykrywania zero-day i ochroną przed botami staje się kluczowym narzędziem dla firm dbających o bezpieczeństwo aplikacji internetowych.</p>
<p>Microsoft testuje nowe funkcje AI, takie jak generowanie tekstu w Notepadzie, a firmy coraz częściej korzystają z AI do automatyzacji i usprawnienia działań obronnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="jak-się-bronić-praktyczne-wskazówki-i-prognozy">Jak się bronić? Praktyczne wskazówki i prognozy<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-23#jak-si%C4%99-broni%C4%87-praktyczne-wskaz%C3%B3wki-i-prognozy" class="hash-link" aria-label="Direct link to Jak się bronić? Praktyczne wskazówki i prognozy" title="Direct link to Jak się bronić? Praktyczne wskazówki i prognozy">​</a></h2>
<p>Specjaliści podkreślają konieczność automatyzacji procesów bezpieczeństwa, a eksperci od tożsamości zwracają uwagę na potrzebę pełnej automatyzacji kluczowych systemów, aby ograniczyć ryzyko błędów ludzkich.</p>
<p>Na horyzoncie pojawiają się nowe wyzwania związane z rozwojem AI, dużymi modelami językowymi, a także z lukami w popularnych systemach, takich jak Windows Server czy Ivanti EPMM.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cyberwojna 2025: Największe wycieki, ataki hakerów i przełomowe techniki obrony – co musisz wiedzieć?]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21"/>
        <updated>2025-05-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cyberbezpieczeństwo w 2025 roku stoi przed wieloma wyzwaniami – od wycieków danych i ataków na infrastrukturę krytyczną po rosnącą aktywność państwowych grup hackerów. Ciągłe zmiany w technologiach i taktykach sprawiają, że firmy i instytucje muszą nieustannie wzmacniać swoje zabezpieczenia.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cyberbezpieczeństwo w 2025 roku stoi przed wieloma wyzwaniami – od wycieków danych i ataków na infrastrukturę krytyczną po rosnącą aktywność państwowych grup hackerów. Ciągłe zmiany w technologiach i taktykach sprawiają, że firmy i instytucje muszą nieustannie wzmacniać swoje zabezpieczenia.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="skandale-i-wycieki-danych-na-szeroką-skalę">Skandale i wycieki danych na szeroką skalę<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21#skandale-i-wycieki-danych-na-szerok%C4%85-skal%C4%99" class="hash-link" aria-label="Direct link to Skandale i wycieki danych na szeroką skalę" title="Direct link to Skandale i wycieki danych na szeroką skalę">​</a></h2>
<p>W 2025 roku media informują o wyciekach danych milionów użytkowników – przykładami są Coinbase, które ujawniło dane ponad 69 tysięcy klientów, oraz PowerSchool, gdzie uczeń przyznał się do hacku narażającego dane milionów uczniów.</p>
<p>Oprócz tego, badacze z Imperva odkryli podatność w WordPressie, umożliwiającą poznanie tytułów prywatnych wpisów i szkiców, co może prowadzić do poważnych konsekwencji, zwłaszcza w przypadku wpisów wrażliwych lub poufnych decyzji.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zaawansowane-działania-państwowych-grup-hakerskich">Zaawansowane działania państwowych grup hakerskich<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21#zaawansowane-dzia%C5%82ania-pa%C5%84stwowych-grup-hakerskich" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zaawansowane działania państwowych grup hakerskich" title="Direct link to Zaawansowane działania państwowych grup hakerskich">​</a></h2>
<p>Rosyjskie grupy APT, takie jak APT28, kontynuują działania wymierzone w zachodnie firmy logistyczne i technologiczne, wykorzystując m.in. exploitowania luk w DNS i infrastrukturze chmurowej. Z kolei Chiny i Korea Północna poszerzają swoją aktywność, skierowaną na międzynarodowe organizacje, wykorzystując złośliwe backdoory i spear phishing.</p>
<p>Szczególnie ciekawe jest użycie MarsSnake, nowego backdoora, który był stosowany w atakach na saudyjskie organizacje, oraz kampanie rozprzestrzeniające malware typu PureRAT, które w 2025 roku zwiększyły swoją skalę czterokrotnie w porównaniu z poprzednimi latami.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="infostalerowe-zagrożenia-i-kampanie-oszustwowe">Infostalerowe zagrożenia i kampanie oszustwowe<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21#infostalerowe-zagro%C5%BCenia-i-kampanie-oszustwowe" class="hash-link" aria-label="Direct link to Infostalerowe zagrożenia i kampanie oszustwowe" title="Direct link to Infostalerowe zagrożenia i kampanie oszustwowe">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy stosują fałszywe reklamy na Facebooku, rozpowszechniając malware takie jak RAT, a także tworzą złośliwe rozszerzenia do Chrome, które wykradają dane użytkowników. Przykładem są maskujące kampanie wykorzystujące fałszywe strony Kling AI, które mają na celu wyłudzenie danych lub instalację złośliwego oprogramowania.</p>
<p>W tym roku odnotowano również ataki na popularne platformy, takie jak Instagram i TikTok, gdzie w wyniku exploittowania API oraz wykorzystywania złośliwych pakietów na PyPI, cyberprzestępcy próbują zdobyć dostęp do kont lub wyłudzać informacje.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowoczesne-narzędzia-i-mechanizmy-obronne">Nowoczesne narzędzia i mechanizmy obronne<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21#nowoczesne-narz%C4%99dzia-i-mechanizmy-obronne" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowoczesne narzędzia i mechanizmy obronne" title="Direct link to Nowoczesne narzędzia i mechanizmy obronne">​</a></h2>
<p>Microsoft wprowadził funkcję automatycznej zmiany haseł w swoim przeglądarce Chrome, co jest kluczowym krokiem w walce z wyłudzaniem danych. Podobnie, Google DeepMind pracuje nad rozwiązaniami chroniącymi przed atakami typu prompt injection, a firmy takie jak ThreatLocker i Tenable rozwijają narzędzia do zarządzania lukami i monitorowania bezpieczeństwa środowisk chmurowych.</p>
<p>Ważną rolę odgrywa także rozwój algorytmów matematycznych, takich jak 'LEV', który ma ocenić prawdopodobieństwo, że dany bug został już wykorzystany, co znacząco przyspiesza proces reakcji na zagrożenia.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cyberbezpieczne-praktyki-i-wyzwania-przyszłości">Cyberbezpieczne praktyki i wyzwania przyszłości<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-21#cyberbezpieczne-praktyki-i-wyzwania-przysz%C5%82o%C5%9Bci" class="hash-link" aria-label="Direct link to Cyberbezpieczne praktyki i wyzwania przyszłości" title="Direct link to Cyberbezpieczne praktyki i wyzwania przyszłości">​</a></h2>
<p>Obecnie coraz więcej organizacji dostrzega konieczność wdrażania elastycznych i adaptacyjnych programów bezpieczeństwa, zamiast sztywnych i nieelastycznych systemów. Równocześnie, rosnące zagrożenia związane z ransomware, tworzeniem własnych narzędzi malware i wykorzystywaniem słabości w infrastrukturze, wymuszają na firmach stałe aktualizacje i monitorowanie środowisk.</p>
<p>Przykłady takich działań to skuteczne blokady domen, neutralizacja działalności grup takich jak Lumma oraz śledzenie kampanii phishingowych i wprowadzanie odpowiednich mechanizmów zapobiegawczych, co w przyszłości będzie kluczowe dla zapewnienia bezpieczeństwa cyberprzestrzeni.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Szokujące cyberataki: wycieki danych, ransomware i przełomowe technologie obrony!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19"/>
        <updated>2025-05-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Początek 2025 roku przyniósł szereg poważnych incydentów i nowości w dziedzinie cyberbezpieczeństwa. Od wycieków danych i ataków ransomware po innowacyjne technologie chroniące nas przed zagrożeniami – branża musi się nieustannie adaptować do zmieniającego się środowiska cyberprzestępców.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Początek 2025 roku przyniósł szereg poważnych incydentów i nowości w dziedzinie cyberbezpieczeństwa. Od wycieków danych i ataków ransomware po innowacyjne technologie chroniące nas przed zagrożeniami – branża musi się nieustannie adaptować do zmieniającego się środowiska cyberprzestępców.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="incydenty-związane-z-wyciekami-danych-i-atakami-na-firmy">Incydenty związane z wyciekami danych i atakami na firmy<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19#incydenty-zwi%C4%85zane-z-wyciekami-danych-i-atakami-na-firmy" class="hash-link" aria-label="Direct link to Incydenty związane z wyciekami danych i atakami na firmy" title="Direct link to Incydenty związane z wyciekami danych i atakami na firmy">​</a></h2>
<p>Wśród najważniejszych wydarzeń jest wyciek danych w brytyjskiej agencji prawnej, gdzie hackersie ukradli poufne informacje, oraz ujawnienie danych 480 tysięcy pacjentów Catholic Health w Stanach Zjednoczonych.</p>
<p>Dodatkowo, firma Arla Foods musiała przerwać produkcję po cyberataku, a ukraińska firma Nationwide Recovery Services odnotowała wyciek danych ponad 200 tysięcy pacjentów. W tym czasie służby ratunkowe i prywatne organizacje starają się minimalizować skutki tych incydentów.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zagrożenia-ze-strony-malware-i-numeryczne-narzędzia-cyberprzestępców">Zagrożenia ze strony malware i numeryczne narzędzia cyberprzestępców<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19#zagro%C5%BCenia-ze-strony-malware-i-numeryczne-narz%C4%99dzia-cyberprzest%C4%99pc%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zagrożenia ze strony malware i numeryczne narzędzia cyberprzestępców" title="Direct link to Zagrożenia ze strony malware i numeryczne narzędzia cyberprzestępców">​</a></h2>
<p>Mimo że niektóre narzędzia cyberprzestępców ewoluują, pojawiły się nowe metody ukrywania się i wykradania danych. Przykładem jest malware Skitnet, używane przez grupy ransomware do cichego kradzieży danych i zdalnego dostępu do systemów.</p>
<p>Wzrost zagrożeń potwierdza również przypadek zaatakowanej strony RVTools, której pliki instalacyjne zostały zmodyfikowane, aby zawierały złośliwe oprogramowanie Bumblebee.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowoczesne-technologie-i-ochrona-w-dobie-rosnących-zagrożeń">Nowoczesne technologie i ochrona w dobie rosnących zagrożeń<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19#nowoczesne-technologie-i-ochrona-w-dobie-rosn%C4%85cych-zagro%C5%BCe%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowoczesne technologie i ochrona w dobie rosnących zagrożeń" title="Direct link to Nowoczesne technologie i ochrona w dobie rosnących zagrożeń">​</a></h2>
<p>W odpowiedzi na te wyzwania, coraz większa uwaga skupia się na rozwoju strategii Continuous Threat Exposure Management (CTEM), które pomagają organizacjom dynamicznie identyfikować i neutralizować zagrożenia.</p>
<p>Ponadto, branża technologiczna wprowadza innowacyjne rozwiązania, takie jak neural networks inspirowane działaniem mózgu, które mają poprawić bezpieczeństwo poprzez zapewnienie prywatności i niskiego zużycia energii.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aktualizacje-i-poprawki-zabezpieczeń-w-popularnych-platformach">Aktualizacje i poprawki zabezpieczeń w popularnych platformach<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19#aktualizacje-i-poprawki-zabezpiecze%C5%84-w-popularnych-platformach" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aktualizacje i poprawki zabezpieczeń w popularnych platformach" title="Direct link to Aktualizacje i poprawki zabezpieczeń w popularnych platformach">​</a></h2>
<p>Firefox oraz Google Chrome wydały pilne poprawki do swoich przeglądarek, aby zabezpieczyć użytkowników przed aktywnie wykorzystywanymi lukań bezpieczeństwa.</p>
<p>Microsoft wprowadził szereg uaktualnień dla systemu Windows, w tym funkcję Windows AI Foundry i otwartoźródłowy WSL, co wskazuje na kierunek rozwoju bardziej bezpiecznych i elastycznych platform dla deweloperów.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="perspektywy-rozwoju-i-przyszłe-wyzwania">Perspektywy rozwoju i przyszłe wyzwania<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-19#perspektywy-rozwoju-i-przysz%C5%82e-wyzwania" class="hash-link" aria-label="Direct link to Perspektywy rozwoju i przyszłe wyzwania" title="Direct link to Perspektywy rozwoju i przyszłe wyzwania">​</a></h2>
<p>Przypadki ataków i wycieków danych pokazują, że cyberprzestępcy stale udoskonalają swoje metody, a zagrożenia stają się coraz bardziej wyrafinowane. W tym kontekście kluczowe jest wspieranie innowacji, edukacji i ścisłe monitorowanie środowiska cyfrowego.</p>
<p>Zarządzanie ryzykiem, rozbudowa systemów detekcji oraz wdrażanie nowoczesnych rozwiązań sztucznej inteligencji będą decydowały o zdolności organizacji do obrony w szybko zmieniającym się cyberświecie.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Najważniejsze wydarzenia i zagrożenia w cyberbezpieczeństwie w maju 2025]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17"/>
        <updated>2025-05-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Miesiąc maj 2025 przyniósł szereg istotnych informacji z branży cyberbezpieczeństwa. Od poważnych luk w procesorach Intel, przez kampanie malware, po rosnącą aktywność grup hakerskich — te wydarzenia mają kluczowe znaczenie dla bezpieczeństwa cyfrowego organizacji na całym świecie.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Miesiąc maj 2025 przyniósł szereg istotnych informacji z branży cyberbezpieczeństwa. Od poważnych luk w procesorach Intel, przez kampanie malware, po rosnącą aktywność grup hakerskich — te wydarzenia mają kluczowe znaczenie dla bezpieczeństwa cyfrowego organizacji na całym świecie.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-w-procesorach-intel-i-powrót-problemów-spectre-i-meltdown">Nowe luki w procesorach Intel i powrót problemów Spectre i Meltdown<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17#nowe-luki-w-procesorach-intel-i-powr%C3%B3t-problem%C3%B3w-spectre-i-meltdown" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe luki w procesorach Intel i powrót problemów Spectre i Meltdown" title="Direct link to Nowe luki w procesorach Intel i powrót problemów Spectre i Meltdown">​</a></h2>
<p>Badacze z ETH Zürich i Vrije Universiteit Amsterdam odkryli nowe luki w procesorach Intel, które umożliwiają wycieki pamięci oraz ataki typu Spectre v2. Pomimo upływu ponad siedmiu lat od ujawnienia podatności Spectre i Meltdown, te problemy wciąż stanowią poważne zagrożenie dla bezpieczeństwa systemów.</p>
<p>Zidentyfikowana luka, nazwana Branch Privilege Injection (BPI), pozwala na manipulację przewidywaniami wykonywania instrukcji, co może prowadzić do wycieku danych i inne formy ataków. Eksperci podkreślają, że konieczne są nowe środki zabezpieczające i aktualizacje firmware, aby ograniczyć ryzyko.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cyberataki-na-sektor-gamingowy-i-technologiczną-rośnie-aktywność-botnetów">Cyberataki na sektor gamingowy i technologiczną, rośnie aktywność botnetów<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17#cyberataki-na-sektor-gamingowy-i-technologiczn%C4%85-ro%C5%9Bnie-aktywno%C5%9B%C4%87-botnet%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Cyberataki na sektor gamingowy i technologiczną, rośnie aktywność botnetów" title="Direct link to Cyberataki na sektor gamingowy i technologiczną, rośnie aktywność botnetów">​</a></h2>
<p>Nowo odkryty botnet HTTPBot rozpoczął serię ponad 200 precyzyjnych ataków DDoS skierowanych głównie na branżę gamingową, firmy technologiczne oraz instytucje edukacyjne w Chinach. Według raportów NSFOCUS, malware ten korzysta z zainfekowanych urządzeń do masowego prowadzenia ataków z dużą precyzją.</p>
<p>Takie działania pokazują, jak grupy cyberprzestępcze coraz częściej ставiają na rozbudowane i ukierunkowane kampanie, co wymusza na firmach podnoszenie poziomu obrony i monitorowania aktywności sieciowej.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wypływ-danych-i-ataki-na-instytucje-publiczne">Wypływ danych i ataki na instytucje publiczne<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17#wyp%C5%82yw-danych-i-ataki-na-instytucje-publiczne" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wypływ danych i ataki na instytucje publiczne" title="Direct link to Wypływ danych i ataki na instytucje publiczne">​</a></h2>
<p>Aż 4 tys. specjalistów z 41 krajów wzięło udział w 15. edycji ćwiczeń NATO Locked Shields, które potwierdziły rosnący poziom kompetencji w dziedzinie cyberobrony. Wśród najnowszych incydentów pojawiły się także ataki z użyciem zero-day na VMware ESXi i Microsoft SharePoint, co przyniosło prawie pół miliona dolarów w nagrodach dla hakerów na Pwn2Own Berlin 2025.</p>
<p>Dodatkowo, rosyjski grup APT28 od września 2023 roku wykorzystuje podatności na serwerach mailowych do ataków na instytucje rządowe i obronne, a grupa związana z USA tworzy nowe zagrożenia, w tym zaawansowane ataki deepfake skierowane przeciwko urzędnikom federalnym.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rozwiązania-i-dobre-praktyki-w-ochronie-danych">Rozwiązania i dobre praktyki w ochronie danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17#rozwi%C4%85zania-i-dobre-praktyki-w-ochronie-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rozwiązania i dobre praktyki w ochronie danych" title="Direct link to Rozwiązania i dobre praktyki w ochronie danych">​</a></h2>
<p>Eksperci podkreślają, że skuteczna ochrona danych wymaga wdrożenia kompleksowych strategii, obejmujących stosowanie najlepszych praktyk, takich jak regularne kopie zapasowe, segmentacja sieci i aktualizacje zabezpieczeń. Przykładem są też narzędzia takie jak 'Defendnot', które potrafią dezaktualizować Microsoft Defender poprzez fałszywe sygnatury, co pokazuje, jak hakerzy próbują obejść standardowe mechanizmy ochronne.</p>
<p>Ponadto, ważne jest prowadzenie transparentnych i dobrze udokumentowanych programów reagowania na incydenty, które zwiększają gotowość organizacji na cyberzagrożenia, zwłaszcza w erze szybkiego tempa rozwoju chmury i aplikacji nowoczesnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie-i-prognozy-na-przyszłość">Podsumowanie i prognozy na przyszłość<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-17#podsumowanie-i-prognozy-na-przysz%C5%82o%C5%9B%C4%87" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie i prognozy na przyszłość" title="Direct link to Podsumowanie i prognozy na przyszłość">​</a></h2>
<p>Maj 2025 wyraźnie pokazuje, że zagrożenia w cyberprzestrzeni stają się coraz bardziej złożone i wyrafinowane. Niezbędne jest nieustanne doskonalenie mechanizmów obronnych, edukacja pracowników oraz ścisłe monitorowanie nowych luk bezpieczeństwa.</p>
<p>Rozwój narzędzi AI, a także coraz większa aktywność grup państwowych, będzie wymuszać na organizacjach coraz bardziej zaawansowane strategie ochrony, aby skutecznie przeciwdziałać rosnącym zagrożeniom cyfrowym.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deepfake, wycieki danych i nowe luki – czy jesteśmy gotowi na falę zagrożeń?]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16"/>
        <updated>2025-05-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W ostatnich dniach świat cyberbezpieczeństwa odnotował szereg poważnych incydentów i odkryć, które pokazują, jak dynamicznie rozwijają się zagrożenia i luki w systemach. Zarówno aktywność cyberprzestępców, jak i nowinki techniczne wymuszają na specjalistach nieustanną czujność i aktualizację strategii obronnych.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W ostatnich dniach świat cyberbezpieczeństwa odnotował szereg poważnych incydentów i odkryć, które pokazują, jak dynamicznie rozwijają się zagrożenia i luki w systemach. Zarówno aktywność cyberprzestępców, jak i nowinki techniczne wymuszają na specjalistach nieustanną czujność i aktualizację strategii obronnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rozwój-zagrożeń-i-wyrok-dla-hakera-z-usa">Rozwój zagrożeń i wyrok dla hakera z USA<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#rozw%C3%B3j-zagro%C5%BCe%C5%84-i-wyrok-dla-hakera-z-usa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rozwój zagrożeń i wyrok dla hakera z USA" title="Direct link to Rozwój zagrożeń i wyrok dla hakera z USA">​</a></h2>
<p>Sąd skazał Eric'a Council Jr. na 14 miesięcy więzienia za włamanie na konto X SEC, co pokazuje, że nawet zaawansowane cyberoperacje nie pozostają bezkarne.</p>
<p>Równocześnie, w sektorze kryptowalut odnotowano wycieki danych klientów Coinbase, gdzie szkodliwy aktor przekupił pracowników, aby wykradać poufne informacje.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="oszustwa-deepfake-i-spadek-zaufania-do-instytucji-publicznych">Oszustwa deepfake i spadek zaufania do instytucji publicznych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#oszustwa-deepfake-i-spadek-zaufania-do-instytucji-publicznych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Oszustwa deepfake i spadek zaufania do instytucji publicznych" title="Direct link to Oszustwa deepfake i spadek zaufania do instytucji publicznych">​</a></h2>
<p>FBI ostrzega o rosnącym wykorzystaniu deepfake audio do podszywania się pod urzędników rządowych, co stanowi poważne zagrożenie dla bezpieczeństwa i stabilności instytucji państwowych.</p>
<p>Przestępcy wydają się coraz częściej wykorzystywać te technologie do manipulacji informacją i prowadzenia kampanii dezinformacyjnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-i-zagrożenia-techniczne-w-sprzęcie-komputerowym">Nowe luki i zagrożenia techniczne w sprzęcie komputerowym<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#nowe-luki-i-zagro%C5%BCenia-techniczne-w-sprz%C4%99cie-komputerowym" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe luki i zagrożenia techniczne w sprzęcie komputerowym" title="Direct link to Nowe luki i zagrożenia techniczne w sprzęcie komputerowym">​</a></h2>
<p>Naukowcy z ETH Zürich i Vrije Universiteit Amsterdam ujawnili nowe luki w procesorach Intel, umożliwiające wycieki pamięci i ataki Spectre v2, mimo ponad siedmiu lat od pierwotnego ujawnienia podatności.</p>
<p>Podczas gdy producenci starają się naprawiać te problemy, zagrożenia związane z spekulacyjnym wykonaniem instrukcji pozostają poważnym wyzwaniem dla bezpieczeństwa systemów.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rosyjskie-grupy-hakerskie-i-kampanie-szpiegowskie">Rosyjskie grupy hakerskie i kampanie szpiegowskie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#rosyjskie-grupy-hakerskie-i-kampanie-szpiegowskie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rosyjskie grupy hakerskie i kampanie szpiegowskie" title="Direct link to Rosyjskie grupy hakerskie i kampanie szpiegowskie">​</a></h2>
<p>Grupa APT28 wykorzystuje zero-day w MDaemon, aby włamać się do krytycznych serwerów pocztowych, co pokazuje, że cyberwojna na poziomie państw trwa nadal.</p>
<p>Inne zagrożenie stanowią kampanie wykorzystujące XSS do atakowania instytucji rządowych w Ukrainie i Europie, co potwierdza, że cyberataki o charakterze wywiadowczym są stale obecne na arenie międzynarodowej.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowoczesne-narzędzia-i-praktyki-w-ochronie-danych">Nowoczesne narzędzia i praktyki w ochronie danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#nowoczesne-narz%C4%99dzia-i-praktyki-w-ochronie-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowoczesne narzędzia i praktyki w ochronie danych" title="Direct link to Nowoczesne narzędzia i praktyki w ochronie danych">​</a></h2>
<p>Eksperci opracowali listę najlepszych praktyk w zakresie ochrony danych, podkreślając potrzebę kompleksowego podejścia i stałej aktualizacji polityk bezpieczeństwa.</p>
<p>W kontekście wzrostu cyberzagrożeń, organizacje muszą inwestować w nowoczesne rozwiązania i skutecznie komunikować metody ochrony swoim zespołom.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aktualności-i-działania-branży-cyberbezpieczeństwa">Aktualności i działania branży cyberbezpieczeństwa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#aktualno%C5%9Bci-i-dzia%C5%82ania-bran%C5%BCy-cyberbezpiecze%C5%84stwa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aktualności i działania branży cyberbezpieczeństwa" title="Direct link to Aktualności i działania branży cyberbezpieczeństwa">​</a></h2>
<p>Na przykładzie Pwn2Own Berlin 2025 widać, że hackerzy coraz skuteczniej wykorzystują zero-day i n-day podatności w VMware ESXi, Microsoft SharePoint i innych systemach, osiągając sponsorowane przez organizatorów sumy pieniędzy.</p>
<p>Ponadto, zakładanie botnetów typu HTTPBot, które przeprowadzają precyzyjne ataki DDoS na sektor gier i technologii, pokazuje, jak rośnie skala i złożoność cyberzagrożeń.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wnioski-i-przyszłe-wyzwania">Wnioski i przyszłe wyzwania<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-16#wnioski-i-przysz%C5%82e-wyzwania" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wnioski i przyszłe wyzwania" title="Direct link to Wnioski i przyszłe wyzwania">​</a></h2>
<p>Rosnąca liczba incydentów, odkrycia nowych luk i rosnąca złożoność ataków wymuszają na branży cyberbezpieczeństwa ciągłe innowacje i adaptację metod obrony.</p>
<p>Kluczowe jest utrzymanie wysokiego poziomu świadomości, stosowanie najlepszych praktyk i inwestowanie w nowoczesne technologie, aby skutecznie chronić infrastrukturę i dane przed coraz bardziej wyrafinowanymi zagrożeniami.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[🔍 OSINT: Jak prześwietlić numer telefonu pod kątem cyberzagrożeń]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/osint-numer-telefonu</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/osint-numer-telefonu"/>
        <updated>2025-05-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Weryfikacja numeru telefonu może dostarczyć wielu istotnych informacji z punktu widzenia działu cyberbezpieczeństwa. W tym wpisie pokażemy konkretne techniki i narzędzia OSINT umożliwiające identyfikację właściciela numeru, analizę reputacji oraz ocenę potencjalnych zagrożeń.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Weryfikacja numeru telefonu może dostarczyć wielu istotnych informacji z punktu widzenia działu cyberbezpieczeństwa. W tym wpisie pokażemy konkretne techniki i narzędzia OSINT umożliwiające identyfikację właściciela numeru, analizę reputacji oraz ocenę potencjalnych zagrożeń.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lista-technik-osint-dla-numeru-telefonu">Lista technik OSINT dla numeru telefonu<a href="https://www.majdak.online/blog/osint-numer-telefonu#lista-technik-osint-dla-numeru-telefonu" class="hash-link" aria-label="Direct link to Lista technik OSINT dla numeru telefonu" title="Direct link to Lista technik OSINT dla numeru telefonu">​</a></h2>
<ol>
<li>
<p><strong>Reverse Phone Lookup</strong><br>
<!-- -->Odwrotne wyszukiwanie numeru w katalogach, ogłoszeniach, bazach danych.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Cross-platform username hunting</strong><br>
<!-- -->Sprawdzanie, czy numer pojawia się jako login lub ID w mediach społecznościowych.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Search Engine Correlation</strong><br>
<!-- -->Wyszukiwanie za pomocą operatorów <code>intext:"+48..."</code>, <code>site:facebook.com</code>, itp.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Analiza komunikatorów</strong><br>
<!-- -->Dodanie numeru do kontaktów w WhatsApp, Signal, Telegram i obserwacja dostępnych danych (zdjęcie, status, aktywność).</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pastebin &amp; Leak Checks</strong><br>
<!-- -->Weryfikacja obecności numeru w wyciekach danych, bazach typu Pastebin.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Analiza reputacji i blacklist</strong><br>
<!-- -->Sprawdzenie, czy numer figuruje jako spamowy, phishingowy lub nadużywany.</p>
</li>
</ol>
<hr>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lista-narzędzi-i-serwisów-osint">Lista narzędzi i serwisów OSINT<a href="https://www.majdak.online/blog/osint-numer-telefonu#lista-narz%C4%99dzi-i-serwis%C3%B3w-osint" class="hash-link" aria-label="Direct link to Lista narzędzi i serwisów OSINT" title="Direct link to Lista narzędzi i serwisów OSINT">​</a></h2>
<table><thead><tr><th>Narzędzie</th><th>Opis</th><th>Link</th></tr></thead><tbody><tr><td><strong>PhoneInfoga</strong></td><td>Narzędzie CLI do analizy numerów – operator, lokalizacja, integracja z OSINT.</td><td><a href="https://github.com/sundowndev/phoneinfoga" target="_blank" rel="noopener noreferrer">github.com/sundowndev/phoneinfoga</a></td></tr><tr><td><strong>IntelX</strong></td><td>Przeszukuje pastebiny, wycieki i dokumenty zawierające dany numer.</td><td><a href="https://intelx.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">intelx.io</a></td></tr><tr><td><strong>TrueCaller</strong></td><td>Globalna baza crowdsourcingowa – identyfikacja nazw użytkowników.</td><td><a href="https://www.truecaller.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">truecaller.com</a></td></tr><tr><td><strong>Sync.me</strong></td><td>Weryfikacja reputacji numerów – baza danych o spamie i oszustwach.</td><td><a href="https://www.sync.me/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sync.me</a></td></tr><tr><td><strong>Whoscall</strong></td><td>Antyspamowa baza numerów telefonów.</td><td><a href="https://www.whoscall.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">whoscall.com</a></td></tr><tr><td><strong>Google/DuckDuckGo</strong></td><td>Zaawansowane wyszukiwanie operatorami <code>intext:</code>, <code>site:</code>.</td><td>—</td></tr><tr><td><strong>OSINT Framework (Phone Numbers)</strong></td><td>Kompendium narzędzi OSINT, w tym sekcja dla numerów telefonów.</td><td><a href="https://osintframework.com/#phone-numbers" target="_blank" rel="noopener noreferrer">osintframework.com/#phone-numbers</a></td></tr><tr><td><strong>Social Searcher</strong></td><td>Analiza powiązanych kont społecznościowych.</td><td><a href="https://www.social-searcher.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">social-searcher.com</a></td></tr></tbody></table>
<hr>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rekomendacje-i-ocena-ryzyka">Rekomendacje i ocena ryzyka<a href="https://www.majdak.online/blog/osint-numer-telefonu#rekomendacje-i-ocena-ryzyka" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rekomendacje i ocena ryzyka" title="Direct link to Rekomendacje i ocena ryzyka">​</a></h2>
<p><strong>Ocena ryzyka:</strong></p>
<ul>
<li>Jeśli numer występuje w spamowych bazach lub wyciekach – może być powiązany z działalnością przestępczą.</li>
<li>Obecność w komunikatorach i social mediach umożliwia pasywną analizę behawioralną.</li>
</ul>
<p><strong>Rekomendowane działania:</strong></p>
<ol>
<li>Przeprowadzić <strong>pasywną analizę OSINT</strong> przy użyciu PhoneInfoga i IntelX.</li>
<li>Sprawdzić obecność w komunikatorach – <strong>sandboxowy numer testowy</strong> może ułatwić obserwację.</li>
<li>Jeśli numer występuje w wyciekach lub jest powiązany z phishingiem – <strong>eskalować do zespołu IR lub działu prawnego</strong>.</li>
<li>Dodać numer do <strong>SIEM/SOAR</strong> jako wskaźnik zagrożenia (IoC).</li>
</ol>
<hr>
<p>Potrzebujesz zautomatyzować ten proces w Pythonie lub n8n? Napisz – pokażemy Ci, jak to zrobić krok po kroku.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Grupy ransomware 2025" src="https://www.majdak.online/assets/images/osint-numer-telefonu-1e81800e22fb6d784168ff25e152eb73.webp" width="1024" height="1024" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="osint" term="osint"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="analiza" term="analiza"/>
        <category label="phoneinfoga" term="phoneinfoga"/>
        <category label="intelx" term="intelx"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[💀 Najgroźniejsze grupy ransomware w 2025 roku – kto stoi za cyberatakami?]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025"/>
        <updated>2025-05-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W 2025 roku działalność grup ransomware nie zwalnia tempa – przeciwnie, staje się coraz bardziej zorganizowana i nieprzewidywalna. Za największymi kampaniami wymuszeń, szyfrowań i kradzieży danych stoją konkretne grupy przestępcze, działające według modelu RaaS (Ransomware-as-a-Service).]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W 2025 roku działalność grup ransomware nie zwalnia tempa – przeciwnie, staje się coraz bardziej zorganizowana i nieprzewidywalna. Za największymi kampaniami wymuszeń, szyfrowań i kradzieży danych stoją konkretne grupy przestępcze, działające według modelu RaaS (Ransomware-as-a-Service).</p>
<p>W tym wpisie przyjrzymy się najaktywniejszym i najgroźniejszym grupom ransomware, które w ostatnich miesiącach dominują raporty analityków cyberbezpieczeństwa.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="najbardziej-aktywne-grupy-ransomware">Najbardziej aktywne grupy ransomware<a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#najbardziej-aktywne-grupy-ransomware" class="hash-link" aria-label="Direct link to Najbardziej aktywne grupy ransomware" title="Direct link to Najbardziej aktywne grupy ransomware">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="1-black-basta"><strong>1. Black Basta</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#1-black-basta" class="hash-link" aria-label="Direct link to 1-black-basta" title="Direct link to 1-black-basta">​</a></h3>
<p>Grupa powiązana z byłymi członkami gangu Conti. Stosuje strategię podwójnego wymuszenia – szyfrowanie danych + groźba ich publikacji.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>Ascension Health (USA, 2024): Atak zakłócił działalność 140 szpitali w 19 stanach USA, powodując poważne zakłócenia w opiece zdrowotnej.</li>
<li>Sektor infrastruktury krytycznej: Black Basta zaatakowała ponad 500 organizacji na całym świecie, w tym wiele z sektora infrastruktury krytycznej.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="2-ransomhub"><strong>2. RansomHub</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#2-ransomhub" class="hash-link" aria-label="Direct link to 2-ransomhub" title="Direct link to 2-ransomhub">​</a></h3>
<p>Uważany za następcę grupy Knight. Zakończenie działalności (kwiecień 2025): Infrastruktura online RansomHub została wyłączona, a afilianci przenieśli się do innych grup, takich jak Qilin i DragonForce.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>Sektor rządowy (2025): Grupa wykorzystała kampanię „FakeUpdates” do ataków na sektor rządowy, używając złośliwego oprogramowania SocGholish do infekowania systemów poprzez fałszywe aktualizacje przeglądarek.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="3-play"><strong>3. Play</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#3-play" class="hash-link" aria-label="Direct link to 3-play" title="Direct link to 3-play">​</a></h3>
<p>Działa od 2022 roku, znana z ataków na organizacje rządowe i przemysłowe. Pliki szyfrowane są z rozszerzeniem <code>.play</code>.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>Miasto Antwerpia (Belgia, 2022): Atak sparaliżował systemy cyfrowe miasta, zmuszając pracowników do pracy na papierze i powodując zakłócenia w usługach publicznych.</li>
<li>Dom towarowy KaDeWe (Berlin, 2023): Grupa wykradła dane 4300 klientów i 857 pracowników, żądając okupu; po odmowie zapłaty opublikowali 2,5 TB danych w darknecie.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4-lockbit"><strong>4. LockBit</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#4-lockbit" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4-lockbit" title="Direct link to 4-lockbit">​</a></h3>
<p>Weteran sceny ransomware. Mimo licznych prób zatrzymania, nadal aktywny. Grupa oferuje swoje narzędzie w modelu RaaS.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>Boeing (USA, 2023): Grupa zażądała 200 milionów dolarów okupu po ataku na dział dystrybucji części Boeinga, grożąc ujawnieniem 500 GB danych.</li>
<li>Royal Mail (Wielka Brytania, 2023): Atak sparaliżował międzynarodowe usługi pocztowe, uniemożliwiając wysyłkę paczek za granicę przez kilka tygodni.</li>
<li>TSMC (Tajwan, 2023): LockBit zażądał 70 milionów dolarów okupu po ataku na dostawcę TSMC, największego na świecie producenta chipów.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="5-akira"><strong>5. Akira</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#5-akira" class="hash-link" aria-label="Direct link to 5-akira" title="Direct link to 5-akira">​</a></h3>
<p>Aktywna od 2023 roku. W krótkim czasie zarobiła dziesiątki milionów dolarów. Często atakuje firmy z sektora przemysłowego i edukacyjnego.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>KNP Logistics (Wielka Brytania, 2024): Atak doprowadził do upadku 158-letniej firmy logistycznej, która nie była w stanie odzyskać danych finansowych i straciła zdolność kredytową.</li>
<li>Nissan Australia (2023): Grupa wykradła dane z systemów firmy, grożąc ich publikacją.</li>
<li>Tietoevry (Finlandia/Szwecja, 2024): Atak na centrum danych zakłócił usługi dla wielu szwedzkich organizacji.</li>
<li>Stanford University (USA, 2023): Wykradziono dane 27 000 osób, w tym studentów i pracowników.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="6-bianlian"><strong>6. BianLian</strong><a href="https://www.majdak.online/blog/grupy-ransomware-2025#6-bianlian" class="hash-link" aria-label="Direct link to 6-bianlian" title="Direct link to 6-bianlian">​</a></h3>
<p>Początkowo klasyczne ransomware, później przeszli na strategię kradzieży danych bez szyfrowania. Skupiają się na publikowaniu danych ofiar.</p>
<p>Ataki:</p>
<ul>
<li>Optometric Physicians of Middle Tennessee (USA, 2023): Grupa wykradła dane pacjentów z sieci klinik okulistycznych, grożąc ich publikacją.</li>
<li>Sektor opieki zdrowotnej i produkcji: BianLian skoncentrowała się na atakach na organizacje w USA i Europie, szczególnie w sektorach opieki zdrowotnej i produkcji.</li>
</ul>
<hr>
<p>Rok 2025 przynosi dalszą profesjonalizację przestępczości zorganizowanej w sieci. Grupy ransomware działają jak korporacje, zatrudniają programistów, analityków, a nawet PR-owców. Warto je znać, by lepiej rozumieć skalę i charakter zagrożenia.</p>
<p><strong>Masz doświadczenie z analizą ataków ransomware? Podziel się w komentarzach!</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Grupy ransomware 2025" src="https://www.majdak.online/assets/images/grupy-ransomware-2025-a4de64bb345e1b6c82cb5c67f4793228.webp" width="1024" height="1024" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="grupy-hakerskie" term="grupy-hakerskie"/>
        <category label="atak" term="atak"/>
        <category label="InfoSec" term="InfoSec"/>
        <category label="Threat Intelligence" term="Threat Intelligence"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Największe wycieki, luki zero-day i wojny szpiegów 2025 – co musisz wiedzieć już dziś!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14"/>
        <updated>2025-05-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Świat cyberbezpieczeństwa nieustannie się rozwija, przynosząc nowe wyzwania i zagrożenia. Od luk w systemach operacyjnych po skomplikowane kampanie phishingowe – informujemy o najnowszych wydarzeniach, które mają kluczowe znaczenie dla bezpieczeństwa cyfrowego.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Świat cyberbezpieczeństwa nieustannie się rozwija, przynosząc nowe wyzwania i zagrożenia. Od luk w systemach operacyjnych po skomplikowane kampanie phishingowe – informujemy o najnowszych wydarzeniach, które mają kluczowe znaczenie dla bezpieczeństwa cyfrowego.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-luki-zero-day-w-systemie-windows-i-ich-aktywne-wykorzystywanie">Nowe luki zero-day w systemie Windows i ich aktywne wykorzystywanie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#nowe-luki-zero-day-w-systemie-windows-i-ich-aktywne-wykorzystywanie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe luki zero-day w systemie Windows i ich aktywne wykorzystywanie" title="Direct link to Nowe luki zero-day w systemie Windows i ich aktywne wykorzystywanie">​</a></h2>
<p>W maju 2025 roku badacze bezpieczeństwa ujawnili i załatali pięć aktywnie wykorzystywanych luk zero-day w systemie Windows, z których najpoważniejsza umożliwia zdalne wykonanie kodu przez przeglądarkę internetową.</p>
<p>Eksploatacja tych podatności, monitorowana na żywo, podkreśla konieczność regularnego aktualizowania systemów i śledzenia najnowszych informacji o bezpieczeństwie.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rezygnacja-białego-domu-z-blokady-danych-brokerów">Rezygnacja Białego Domu z blokady danych brokerów<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#rezygnacja-bia%C5%82ego-domu-z-blokady-danych-broker%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rezygnacja Białego Domu z blokady danych brokerów" title="Direct link to Rezygnacja Białego Domu z blokady danych brokerów">​</a></h2>
<p>Biały Dom wycofał się z planów ograniczenia sprzedawania wrażliwych danych Amerykanów przez brokerów danych po sprzeciwie branży lobbingowej. Decyzja ta pokazuje, jak silny jest wpływ przemysłu na regulacje dotyczące prywatności i bezpieczeństwa.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="opóźnienia-i-braki-raportów-od-xai-i-elon-muska">Opóźnienia i braki raportów od xAI i Elon Muska<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#op%C3%B3%C5%BAnienia-i-braki-raport%C3%B3w-od-xai-i-elon-muska" class="hash-link" aria-label="Direct link to Opóźnienia i braki raportów od xAI i Elon Muska" title="Direct link to Opóźnienia i braki raportów od xAI i Elon Muska">​</a></h2>
<p>Firma xAI, prowadzona przez Elona Muska, nie dotrzymała wyznaczonego terminu publikacji raportu na temat bezpieczeństwa AI. Mimo obietnic, ludzie obserwują jak modele, takie jak chatbot Grok, mogą wykorzystywać luki do manipulacji czy niezamierzonych działań.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pozwy-przeciw-nso-group-ujawniają-nowe-informacje">Pozwy przeciw NSO Group ujawniają nowe informacje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#pozwy-przeciw-nso-group-ujawniaj%C4%85-nowe-informacje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Pozwy przeciw NSO Group ujawniają nowe informacje" title="Direct link to Pozwy przeciw NSO Group ujawniają nowe informacje">​</a></h2>
<p>Proces sądowy pomiędzy WhatsApp a NSO Group ujawnił liczne nowe szczegóły dotyczące wykorzystywania spyware. Od odkrycia tych praktyk zależy przyszłość nadzoru nad narzędziami inwigilacyjnymi i ich ograniczeniami.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-funkcje-bezpieczeństwa-w-androidzie">Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#nowe-funkcje-bezpiecze%C5%84stwa-w-androidzie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie" title="Direct link to Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie">​</a></h2>
<p>Google zaprezentowało podczas Android Show szereg nowoczesnych funkcji ochronnych, obejmujących zabezpieczenia rozmów, udostępniania ekranów, wiadomości oraz dostęp do systemu. Celem jest zwiększenie ochrony użytkowników przed oszustami i kradzieżą danych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="system-euvd--nowa-europejska-baza-podatności">System EUVD — nowa europejska baza podatności<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#system-euvd--nowa-europejska-baza-podatno%C5%9Bci" class="hash-link" aria-label="Direct link to System EUVD — nowa europejska baza podatności" title="Direct link to System EUVD — nowa europejska baza podatności">​</a></h2>
<p>Unia Europejska uruchomiła własną bazę danych o podatnościach, EUVD, mając nadzieję na poprawę zarządzania cyberzagrożeniami. Eksperci podkreślają, że kluczowe będzie jej odpowiednie utrzymanie i aktualizacja.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wyciek-danych-i-nowe-przypadki-cyberataków-na-dużą-skale">Wyciek danych i nowe przypadki cyberataków na dużą skale<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#wyciek-danych-i-nowe-przypadki-cyberatak%C3%B3w-na-du%C5%BC%C4%85-skale" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wyciek danych i nowe przypadki cyberataków na dużą skale" title="Direct link to Wyciek danych i nowe przypadki cyberataków na dużą skale">​</a></h2>
<p>Firmy takie jak Marks &amp; Spencer czy Dior doświadczyły poważnych naruszeń bezpieczeństwa, co potwierdza, że cyberprzestępcy coraz chętniej atakują dużych graczy. Ransomware, kradzieże czy phishing to tylko niektóre z metod wykorzystywanych na szeroką skalę.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wyciek-i-ataki-na-infrastrukturę-krytyczną">Wyciek i ataki na infrastrukturę krytyczną<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#wyciek-i-ataki-na-infrastruktur%C4%99-krytyczn%C4%85" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wyciek i ataki na infrastrukturę krytyczną" title="Direct link to Wyciek i ataki na infrastrukturę krytyczną">​</a></h2>
<p>Amerykańskie agencje ostrzegają przed zaawansowanymi atakami na systemy przemysłowe i infrastrukturę krytyczną, m.in. w firmach energetycznych i przemysłowych. Przykładem są cyberzagrożenia związane z lukami w SAP, Fortinet czy Ivanti.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wzrost-aktywności-grup-państwowych-i-cyberespionage">Wzrost aktywności grup państwowych i cyberespionage<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#wzrost-aktywno%C5%9Bci-grup-pa%C5%84stwowych-i-cyberespionage" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wzrost aktywności grup państwowych i cyberespionage" title="Direct link to Wzrost aktywności grup państwowych i cyberespionage">​</a></h2>
<p>Korea Północna i Chiny zwiększają swoje działania wywiadowcze, atakując ukraińskie i światowe cele szpiegowskie. Konni APT i chińskie grupy korzystają z luk w SAP i innych systemach, by zdobywać wrażliwe informacje.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="rozwiązania-i-narzędzia-ochronne-na-bieżący-rok">Rozwiązania i narzędzia ochronne na bieżący rok<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#rozwi%C4%85zania-i-narz%C4%99dzia-ochronne-na-bie%C5%BC%C4%85cy-rok" class="hash-link" aria-label="Direct link to Rozwiązania i narzędzia ochronne na bieżący rok" title="Direct link to Rozwiązania i narzędzia ochronne na bieżący rok">​</a></h2>
<p>Firmy takie jak Google, Microsoft czy Fortinet wprowadzają poprawki i nowe funkcje bezpieczeństwa, od Advanced Protection mode po łatki na złośliwe oprogramowanie. Wzmacnianie systemów i edukacja użytkowników pozostają kluczowe w walce z cyberzagrożeniami.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie-i-wyzwania-przyszłości">Podsumowanie i wyzwania przyszłości<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-14#podsumowanie-i-wyzwania-przysz%C5%82o%C5%9Bci" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie i wyzwania przyszłości" title="Direct link to Podsumowanie i wyzwania przyszłości">​</a></h2>
<p>Bezpieczeństwo cyfrowe w 2025 roku wymaga ciągłej aktualizacji zabezpieczeń, monitorowania zagrożeń i współpracy międzynarodowej. Znaczenie mają zarówno nowoczesne technologie, jak i edukacja użytkowników w zakresie ostrożności w sieci.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Najważniejsze wnioski z procesu WhatsApp kontra NSO Group i nowe zagrożenia cyberbezpieczeństwa]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13"/>
        <updated>2025-05-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ostatnie miesiące przyniosły wiele istotnych doniesień z obszaru cyberbezpieczeństwa, w tym kontrowersyjne wyroki sądowe i nowe techniki ataków. Przyjrzyjmy się najważniejszym wydarzeniom i trendom, które kształtują dzisiejszą branżę ochrony przed cyberzagrożeniami.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnie miesiące przyniosły wiele istotnych doniesień z obszaru cyberbezpieczeństwa, w tym kontrowersyjne wyroki sądowe i nowe techniki ataków. Przyjrzyjmy się najważniejszym wydarzeniom i trendom, które kształtują dzisiejszą branżę ochrony przed cyberzagrożeniami.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="proces-whatsapp-vs-nso-group-i-jego-znaczenie-dla-branży">Proces WhatsApp vs. NSO Group i jego znaczenie dla branży<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#proces-whatsapp-vs-nso-group-i-jego-znaczenie-dla-bran%C5%BCy" class="hash-link" aria-label="Direct link to Proces WhatsApp vs. NSO Group i jego znaczenie dla branży" title="Direct link to Proces WhatsApp vs. NSO Group i jego znaczenie dla branży">​</a></h2>
<p>Proces między WhatsApp a NSO Group ujawnia szczegóły dotyczące wykorzystywania spyware do inwigilacji użytkowników. Wyrok sądu podkreśla potrzeby zwiększenia kontroli nad firmami tworzącymi narzędzia szpiegowskie oraz ich potencjalnie szkodliwymi skutkami.</p>
<p>To publiczne potępienie pokazuje, że społeczność międzynarodowa coraz bardziej zwraca uwagę na kwestie praw człowieka i bezpieczeństwa cyfrowego, co może wpłynąć na przyszłe regulacje i politykę firm technologicznych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-funkcje-bezpieczeństwa-w-androidzie-od-google">Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie od Google<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#nowe-funkcje-bezpiecze%C5%84stwa-w-androidzie-od-google" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie od Google" title="Direct link to Nowe funkcje bezpieczeństwa w Androidzie od Google">​</a></h2>
<p>Google zapowiedziało wprowadzenie zaawansowanych funkcji zabezpieczeń dla użytkowników Androida podczas tegorocznej konferencji Android Show. Nowe mechanizmy ochrony obejmują zabezpieczenia dla połączeń, udostępniania ekranu, wiadomości, dostępu do urządzenia i systemowych uprawnień.</p>
<p>Celem jest zmniejszenie ryzyka oszustw, wyłudzeń i kradzieży danych, co stanowi kluczowy element walki z coraz bardziej wyrafinowanymi atakami na telefonach mobilnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wykorzystanie-systemu-govdelivery-do-rozsyłania-scamów">Wykorzystanie systemu GovDelivery do rozsyłania scamów<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#wykorzystanie-systemu-govdelivery-do-rozsy%C5%82ania-scam%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wykorzystanie systemu GovDelivery do rozsyłania scamów" title="Direct link to Wykorzystanie systemu GovDelivery do rozsyłania scamów">​</a></h2>
<p>Amerykański stan Indiana poinformował o nadużyciu systemu GovDelivery, używanego przez rządy do wysyłania alertów e-mailowych, do rozsyłania oszukańczych wiadomości. Atak ten pokazuje, jak łatwo można przejąć kontrolę nad oficjalnymi kanałami komunikacji i wykorzystywać je do wyłudzania danych.</p>
<p>Podkreśla to konieczność zaostrzenia zabezpieczeń i monitorowania systemów komunikacji używanych przez instytucje publiczne.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wykradanie-danych-klientów-marks--spencer-w-wyniku-cyberataku">Wykradanie danych klientów Marks &amp; Spencer w wyniku cyberataku<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#wykradanie-danych-klient%C3%B3w-marks--spencer-w-wyniku-cyberataku" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wykradanie danych klientów Marks &amp; Spencer w wyniku cyberataku" title="Direct link to Wykradanie danych klientów Marks &amp; Spencer w wyniku cyberataku">​</a></h2>
<p>Sieć supermarketów Marks &amp; Spencer potwierdziła wyciek danych osobowych w wyniku ataku ransomware, co skutkowało kradzieżą poufnych informacji klientów.</p>
<p>Ataki tego typu przypominają o rosnącej skali zagrożeń, które wymagają od firm wprowadzenia skuteczniejszych mechanizmów obronnych i zarządzania ryzykiem.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowa-funkcja-advanced-protection-od-google-dla-najbardziej-narażonych-użytkowników-androida">Nowa funkcja Advanced Protection od Google dla najbardziej narażonych użytkowników Androida<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#nowa-funkcja-advanced-protection-od-google-dla-najbardziej-nara%C5%BConych-u%C5%BCytkownik%C3%B3w-androida" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowa funkcja Advanced Protection od Google dla najbardziej narażonych użytkowników Androida" title="Direct link to Nowa funkcja Advanced Protection od Google dla najbardziej narażonych użytkowników Androida">​</a></h2>
<p>Google wprowadziło tryb Advanced Protection, który za pomocą jednego kliknięcia uruchamia zaawansowane mechanizmy zabezpieczeń zakrojone na szeroką skalę. Funkcja ta szczególnie dedykowana jest najbardziej narażonym grupom, takim jak dziennikarze czy aktywiści.</p>
<p>To ważny krok w kierunku ochrony przed wyrafinowanymi atakami na prywatność i bezpieczeństwo użytkowników mobilnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-zagrożenie-atak-na-ai-chatboty-i-kradzież-kryptowalut">Nowe zagrożenie: atak na AI chatboty i kradzież kryptowalut<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#nowe-zagro%C5%BCenie-atak-na-ai-chatboty-i-kradzie%C5%BC-kryptowalut" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe zagrożenie: atak na AI chatboty i kradzież kryptowalut" title="Direct link to Nowe zagrożenie: atak na AI chatboty i kradzież kryptowalut">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy opracowali technikę manipulacji kontekstem, która może wywołać, że chatboty AI wyślą oszukańcze transakcje, w tym kradzieże kryptowalut na konta atakujących.</p>
<p>Metoda ta pokazuje, jak długo i z jaką skutecznością można wpływać na sztuczną inteligencję, co stawia pod znakiem zapytania bezpieczeństwo rozwiązania opartego na AI.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="krajobraz-zagrożeń-cyberwojna-na-ukrainie-i-działania-państwowe-grup-szpiegowskich">Krajobraz zagrożeń: cyberwojna na Ukrainie i działania państwowe grup szpiegowskich<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#krajobraz-zagro%C5%BCe%C5%84-cyberwojna-na-ukrainie-i-dzia%C5%82ania-pa%C5%84stwowe-grup-szpiegowskich" class="hash-link" aria-label="Direct link to Krajobraz zagrożeń: cyberwojna na Ukrainie i działania państwowe grup szpiegowskich" title="Direct link to Krajobraz zagrożeń: cyberwojna na Ukrainie i działania państwowe grup szpiegowskich">​</a></h2>
<p>Grupa Konni powiązana z Koreą Północną zaobserwowana w kampaniach phishingowych targetingowe ukraińskie instytucje, mierzy się z zaangażowaniem i dalszym rozwojem działań wywiadowczych.</p>
<p>Równocześnie, rosyjskie i kurdyjskie grupy cyberprzestępcze kontynuują działalność, korzystając z zaawansowanych exploitów i zero-dayów, co wymusza na obronie krajów zwiększenie czujności.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ostatnie-incydenty-w-świecie-firm-i-technologii">Ostatnie incydenty w świecie firm i technologii<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#ostatnie-incydenty-w-%C5%9Bwiecie-firm-i-technologii" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ostatnie incydenty w świecie firm i technologii" title="Direct link to Ostatnie incydenty w świecie firm i technologii">​</a></h2>
<p>Microsoft, Adobe, Fortinet i Ivanti w ostatnich dniach wypuściły krytyczne aktualizacje zabezpieczeń, odpowiadające na wykryte podatności i zero-day. Ich szybka reakcja pokazuje, jak ważne jest regularne aktualizowanie systemów.</p>
<p>Jednocześnie pojawiły się informacje o zwolnieniach w Microsoft i stabilizacji działań związanych z niewyjaśnionymi wyciekami danych, co podkreśla znaczenie zarządzania kryzysowego w branży IT.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zakończenie-wyzwania-i-przyszłość-cyberbezpieczeństwa">Zakończenie: wyzwania i przyszłość cyberbezpieczeństwa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-13#zako%C5%84czenie-wyzwania-i-przysz%C5%82o%C5%9B%C4%87-cyberbezpiecze%C5%84stwa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zakończenie: wyzwania i przyszłość cyberbezpieczeństwa" title="Direct link to Zakończenie: wyzwania i przyszłość cyberbezpieczeństwa">​</a></h2>
<p>Cyberzagrożenia ewoluują szybciej niż kiedykolwiek, a wyzwaniem jest nie tylko wykrycie ataków, ale też skuteczne ich zapobieganie. Współpraca, innowacje i szybkie reagowanie to klucze do obrony.</p>
<p>Ważne jest, aby zarówno firmy, jak i użytkownicy byli świadomi aktualnych zagrożeń i stosowali najlepsze praktyki, aby zapewnić swoim systemom i danym bezpieczeństwo na najwyższym poziomie.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[🔥 Cyberatak na Twoje dane? Najnowsze ransomware, luki w ASUS i fałszywe AI]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12"/>
        <updated>2025-05-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W dzisiejszym wpisie przyjrzymy się najnowszym wydarzeniom w świecie cyberbezpieczeństwa, od analizy złośliwego ransomware MAKOP, po poważne luki bezpieczeństwa w popularnym oprogramowaniu i rosnące zagrożenia związane z AI oraz IoT.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W dzisiejszym wpisie przyjrzymy się najnowszym wydarzeniom w świecie cyberbezpieczeństwa, od analizy złośliwego ransomware MAKOP, po poważne luki bezpieczeństwa w popularnym oprogramowaniu i rosnące zagrożenia związane z AI oraz IoT.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="makop-ransomware--lokalne-szyfrowanie-dysków-jako-studium-przypadku">Makop ransomware – lokalne szyfrowanie dysków jako studium przypadku<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#makop-ransomware--lokalne-szyfrowanie-dysk%C3%B3w-jako-studium-przypadku" class="hash-link" aria-label="Direct link to Makop ransomware – lokalne szyfrowanie dysków jako studium przypadku" title="Direct link to Makop ransomware – lokalne szyfrowanie dysków jako studium przypadku">​</a></h2>
<p>Makop to rodzina ransomware działająca jako Ransomware as a Service (RaaS), szeroko wykorzystywana w atakach przeciwko różnym organizacjom, w tym sektora krytycznego. Ostatnio analiza skupiła się na nowszym wariancie tego złośliwego oprogramowania. Binarka Makop jest niewielka, co ułatwia jej ukrycie i uruchomienie. Ransomware ta potrafi skutecznie zaszyfrować cały dysk lokalny, wykorzystując metody, które umożliwiają eskalację ataków nawet na najbardziej zabezpieczone środowiska. Takie przypadki pokazują, jak ważne jest wdrażanie skutecznych rozwiązań ochronnych i monitorowania, aby ograniczyć skutki podobnych incydentów.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="asus-driverhub--luka-rce-umożliwiająca-zdalne-wykonanie-kodu">ASUS DriverHub – luka RCE umożliwiająca zdalne wykonanie kodu<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#asus-driverhub--luka-rce-umo%C5%BCliwiaj%C4%85ca-zdalne-wykonanie-kodu" class="hash-link" aria-label="Direct link to ASUS DriverHub – luka RCE umożliwiająca zdalne wykonanie kodu" title="Direct link to ASUS DriverHub – luka RCE umożliwiająca zdalne wykonanie kodu">​</a></h2>
<p>ASUS opublikowało poprawki dla dwóch poważnych luk w oprogramowaniu DriverHub, które umożliwiałyby atakującemu zdalne wykonanie kodu. DriverHub to narzędzie służące do automatycznego wykrywania modelu płyty głównej i proponowania odpowiednich sterowników. Eksploatacja tych luk mogła pozwolić na przejęcie pełnej kontroli nad komputerem użytkownika, co czyni z nich poważne zagrożenie dla małych i dużych organizacji korzystających z tego oprogramowania.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-formy-ataków-i-rosnące-znaczenie-unikania-luk">Nowe formy ataków i rosnące znaczenie unikania luk<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#nowe-formy-atak%C3%B3w-i-rosn%C4%85ce-znaczenie-unikania-luk" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe formy ataków i rosnące znaczenie unikania luk" title="Direct link to Nowe formy ataków i rosnące znaczenie unikania luk">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy coraz częściej sięgają po mniej oczywiste cele, takie jak przestarzałe systemy, niezabezpieczone urządzenia IoT czy otwarte biblioteki open-source. Kampanie oparte na takiej infrastrukturze są skuteczne właśnie z powodu zaniedbań w aktualizacji i zabezpieczaniu tych elementów. Zjawisko to wskazuje na potrzebę ciągłego monitorowania i uaktualniania stosowanych rozwiązań.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fake-ai-tools-i-nowe-metody-ataków">Fake AI tools i nowe metody ataków<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#fake-ai-tools-i-nowe-metody-atak%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Fake AI tools i nowe metody ataków" title="Direct link to Fake AI tools i nowe metody ataków">​</a></h2>
<p>Oszustwa związane z sztuczną inteligencją dynamicznie rozwijają się, a cyberprzestępcy tworzą fałszywe platformy AI, zachęcające do pobrania malware typu info-stealer, Noodlophile. Marketingowe kampanie na Facebooku i viralowe treści sprawiają, że coraz więcej użytkowników pada ofiarą tego rodzaju oszustw. Edukacja i zwiększanie świadomości są kluczowe, aby przeciwdziałać tego typu zagrożeniom.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aktualizacje-od-apple--poprawki-krytycznych-luk-w-ios-i-macos">Aktualizacje od Apple – poprawki krytycznych luk w iOS i macOS<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#aktualizacje-od-apple--poprawki-krytycznych-luk-w-ios-i-macos" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aktualizacje od Apple – poprawki krytycznych luk w iOS i macOS" title="Direct link to Aktualizacje od Apple – poprawki krytycznych luk w iOS i macOS">​</a></h2>
<p>Apple wydało ważne poprawki dla iOS i macOS, naprawiające poważne błędy bezpieczeństwa, które można było wykorzystać poprzez zwykłe otwarcie obrazu lub wideo. Aktualizacje te są niezbędne dla użytkowników, którzy chcą zabezpieczyć swoje urządzenia przed potencjalnie złośliwymi treściami.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie">Podsumowanie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-12#podsumowanie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie" title="Direct link to Podsumowanie">​</a></h2>
<p>Rosnąca liczba złożonych ataków, od ransomware po manipulacje AI i IoT, wskazuje na konieczność ciągłego doskonalenia strategii bezpieczeństwa. Wiele luk w popularnym oprogramowaniu i słabości w zakresie zarządzania dostępami pozostaje nadal poważnym zagrożeniem. Czujność, odpowiednie aktualizacje i edukacja użytkowników są kluczowe w walce z coraz bardziej wyrafinowanymi cyberatakami.</p>
<p>Cyberbezpieczeństwo to nieustanny wyścig z czasem i technologią. Warto śledzić aktualne zagrożenia i stosować najlepsze praktyki, aby ograniczyć ryzyko.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Ransomware" term="Ransomware"/>
        <category label="Vulnerabilities" term="Vulnerabilities"/>
        <category label="Exploits" term="Exploits"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Największe wycieki, przełomowe akcje i nowe zagrożenia – podsumowanie dnia 2025-05-09!]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09"/>
        <updated>2025-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W dzisiejszym wpisie prezentujemy najważniejsze wydarzenia i trendy ze świata cyberbezpieczeństwa. Od działań law enforcementu po nowe zagrożenia i innowacje w ochronie danych — wszystko, co warto znać, aby być na bieżąco.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W dzisiejszym wpisie prezentujemy najważniejsze wydarzenia i trendy ze świata cyberbezpieczeństwa. Od działań law enforcementu po nowe zagrożenia i innowacje w ochronie danych — wszystko, co warto znać, aby być na bieżąco.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sukcesy-organów-ścigania-zamknięcie-botnetu-routerów-i-operacje-międzynarodowe">Sukcesy organów ścigania: zamknięcie botnetu routerów i operacje międzynarodowe<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09#sukcesy-organ%C3%B3w-%C5%9Bcigania-zamkni%C4%99cie-botnetu-router%C3%B3w-i-operacje-mi%C4%99dzynarodowe" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sukcesy organów ścigania: zamknięcie botnetu routerów i operacje międzynarodowe" title="Direct link to Sukcesy organów ścigania: zamknięcie botnetu routerów i operacje międzynarodowe">​</a></h2>
<p>Amerykańskie i holenderskie służby zatrzymały i zlikwidowały dużą sieć botnetów zasilanych przez zainfekowane urządzenia IoT i końcowego EoL. Operacja ta obejmowała przejęcie domen i zatrzymanie rosyjskich i kazachskich cyberprzestępców, którzy wykorzystywali zainfekowane routery jako proxy do ukrywania działań złośliwych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-zagrożenia--malware-i-ataki-na-sektory-krytyczne">Nowe zagrożenia – malware i ataki na sektory krytyczne<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09#nowe-zagro%C5%BCenia--malware-i-ataki-na-sektory-krytyczne" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe zagrożenia – malware i ataki na sektory krytyczne" title="Direct link to Nowe zagrożenia – malware i ataki na sektory krytyczne">​</a></h2>
<ul>
<li>Zidentyfikowano złośliwe pakiety npm i PyPi, które rozprzestrzeniały backdoory i trojany RAT, atakując m.in. deweloperów Cursor AI i Discord.</li>
<li>Grupa powiązana z Chinami wykorzystuje lukę CVE-2025-31324 w SAP NetWeaver, prowadząc do poważnych ataków RCE.</li>
<li>Ukraińcy i Rosjanie kontynuują kampanie naruszające systemy sektora publicznego, w tym ataki na infrasktrukturę i korporacje, co potwierdzają śledztwa i analizy.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="incydenty-i-wycieki-danych">Incydenty i wycieki danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09#incydenty-i-wycieki-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Incydenty i wycieki danych" title="Direct link to Incydenty i wycieki danych">​</a></h2>
<ul>
<li>W South Korea SK Telecom wyciekły dane blisko 23 milionów klientów.</li>
<li>W Stanach Zjednoczonych Ascension ujawnił wycieki danych ponad 430 tysięcy pacjentów.</li>
<li>Insight Partners oraz Valsoft informują o kradzieży danych witryn i klientów, a LockBit oraz Qilin ransomware stanowią poważne zagrożenie, ujawniając wewnętrzne dane i dowody współpracy.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="innowacje-w-bezpieczeństwie-i-nowe-narzędzia">Innowacje w bezpieczeństwie i nowe narzędzia<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09#innowacje-w-bezpiecze%C5%84stwie-i-nowe-narz%C4%99dzia" class="hash-link" aria-label="Direct link to Innowacje w bezpieczeństwie i nowe narzędzia" title="Direct link to Innowacje w bezpieczeństwie i nowe narzędzia">​</a></h2>
<ul>
<li>Google implementuje na urządzeniach Chrome model Gemini Nano do wykrywania oszustw i scamów w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Cisco poprawia zabezpieczenia IOS XE, usuwając krytyczne luki umożliwiające ataki RCE.</li>
<li>SonicWall wypuszcza poprawki na podatności w swoich urządzeniach SMA 100, co zapobiega atakom typu ransomware.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="trendy-i-refleksje">Trendy i refleksje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-09#trendy-i-refleksje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Trendy i refleksje" title="Direct link to Trendy i refleksje">​</a></h2>
<p>Coraz więcej cyberataków opiera się na złośliwym oprogramowaniu ukierunkowanym na sprzęt IoT i infrastrukturalny, co wymusza rozszerzenie strategii bezpieczeństwa. Law enforcement udowadnia skuteczność poprzez zamykanie dużych botnetów, ale wyzwaniem są ciągłe innowacje cyberprzestępców oraz rosnąca złożoność ataków na sektory krytyczne i dane wrażliwe. Aby skutecznie chronić organizacje, konieczne jest nie tylko wdrażanie narzędzi, lecz także właściwe zarządzanie i kontrola ich konfiguracji.</p>
<hr>
<p><strong>Podsumowując</strong>, dziś widzimy, jak dynamicznie i uparcie rozwija się świat cyberzagrożeń. Kluczem do skutecznej obrony jest ciągłe dostosowywanie strategii, a także aktywne działania wymiaru prawnego i technologicznego. Warto śledzić trendy i nieustannie rozwijać umiejętności bezpieczeństwa, aby przeciwdziałać coraz bardziej wyrafinowanym atakom.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Web Security" term="Web Security"/>
        <category label="Web Application" term="Web Application"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[📰 Przegląd wiadomości bezpieczeństwa IT: 2025-05-07]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07"/>
        <updated>2025-05-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dziś przeglądamy najważniejsze wydarzenia ze świata bezpieczeństwa IT, które pokazują rosnące wyzwania, nowe zagrożenia i innowacje w ochronie danych. Świat cyberbezpieczeństwa jest dynamiczny i wymaga stałej adaptacji do coraz bardziej wyrafinowanych ataków i technologii obronnych.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dziś przeglądamy najważniejsze wydarzenia ze świata bezpieczeństwa IT, które pokazują rosnące wyzwania, nowe zagrożenia i innowacje w ochronie danych. Świat cyberbezpieczeństwa jest dynamiczny i wymaga stałej adaptacji do coraz bardziej wyrafinowanych ataków i technologii obronnych.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="gradacja-zwolnień-w-branży-cyberbezpieczeństwa">Gradacja zwolnień w branży cyberbezpieczeństwa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#gradacja-zwolnie%C5%84-w-bran%C5%BCy-cyberbezpiecze%C5%84stwa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Gradacja zwolnień w branży cyberbezpieczeństwa" title="Direct link to Gradacja zwolnień w branży cyberbezpieczeństwa">​</a></h2>
<p>CrowdStrike, jedno z najbardziej rozpoznawalnych przedsiębiorstw w dziedzinie cyberbezpieczeństwa, ogłosiło plan zwolnienia około 500 pracowników, co stanowi 5% globalnej załogi. Decyzja ta wpisuje się w szerzej obserwowany trend optymalizacji kosztów i koncentracji na kluczowych kompetencjach w kontekście ambitnych celów finansowych firmy.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-inwestycje-w-narzędzia-do-wykrywania-luk">Nowe inwestycje w narzędzia do wykrywania luk<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#nowe-inwestycje-w-narz%C4%99dzia-do-wykrywania-luk" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe inwestycje w narzędzia do wykrywania luk" title="Direct link to Nowe inwestycje w narzędzia do wykrywania luk">​</a></h2>
<p>Ox Security zdobyło 60 milionów dolarów w najnowszej rundzie finansowania, co podkreśla rosnące znaczenie platform do skanowania kodu pod kątem podatności, szczególnie w kontekście rozwoju generatywnej AI. Firma modeluje ryzyko zarówno w kodzie generowanym przez ludzi, jak i AI, odpowiadając na coraz pilniejsze potrzeby bezpieczeństwa DevSecOps.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wielomilionowe-odszkodowania-dla-whatsapp-i-walki-z-spyware">Wielomilionowe odszkodowania dla WhatsApp i walki z spyware<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#wielomilionowe-odszkodowania-dla-whatsapp-i-walki-z-spyware" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wielomilionowe odszkodowania dla WhatsApp i walki z spyware" title="Direct link to Wielomilionowe odszkodowania dla WhatsApp i walki z spyware">​</a></h2>
<p>NSO Group, znany producent szpiegowskiego oprogramowania, został zobowiązany do zapłaty ponad 167 milionów dolarów odszkodowania za działania związane z inwigilacją użytkowników WhatsApp. To kolejny krok w walce prawnej i propagowania prywatności w obliczu rosnącej skali ataków spyware.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksploatacja-luk-i-złośliwe-oprogramowanie">Eksploatacja luk i złośliwe oprogramowanie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#eksploatacja-luk-i-z%C5%82o%C5%9Bliwe-oprogramowanie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksploatacja luk i złośliwe oprogramowanie" title="Direct link to Eksploatacja luk i złośliwe oprogramowanie">​</a></h2>
<ul>
<li>Włoski obrońca bezpieczeństwa ujawnił, że wielokrotnie wykorzystywana luka w systemie Windows (CVE-2025-29824) była używana jako zero-day przez różne grupy ransomware, w tym Play ransomware, do eskalacji uprawnień i instalacji malware.</li>
<li>Zagrożenie ze strony malware ukrytego w fałszywych pakietach Python, takich jak discordpydebug, które zostały pobrane ponad 11 500 razy, przypomina o konieczności weryfikacji źródeł oprogramowania open-source.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="operacje-wymierzone-w-cyberprzestępców">Operacje wymierzone w cyberprzestępców<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#operacje-wymierzone-w-cyberprzest%C4%99pc%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Operacje wymierzone w cyberprzestępców" title="Direct link to Operacje wymierzone w cyberprzestępców">​</a></h2>
<p>Europol z sukcesem zamknął platformy oferujące ataki DDoS na żądanie, a polskie służby zatrzymały czterech podejrzanych. Podobnie, Cyberszpiegowskie działania skierowane przeciwko IoT, takie jak exploitacja urządzeń GeoVision i Samsung MagicINFO, są coraz częstsze i bardziej wyrafinowane.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="luka-w-ekosystemie-wordpress-i-kubernetes">Luka w ekosystemie WordPress i Kubernetes<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#luka-w-ekosystemie-wordpress-i-kubernetes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Luka w ekosystemie WordPress i Kubernetes" title="Direct link to Luka w ekosystemie WordPress i Kubernetes">​</a></h2>
<p>Ważne zagrożenia dla popularnych platform, takich jak WordPress (w tym exploity w pluginie OttoKit) oraz konfiguracje Kubernetes na bazie Helm charts, które mogą prowadzić do wycieków danych i nieautoryzowanego dostępu. Zalecane jest pilne stosowanie łatek i weryfikacja konfiguracji.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="trendy-i-refleksje">Trendy i refleksje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#trendy-i-refleksje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Trendy i refleksje" title="Direct link to Trendy i refleksje">​</a></h2>
<p>Obserwujemy rosnące znaczenie ataków na krytyczną infrastrukturę, coraz częstsze wykorzystywanie exploitów zero-day oraz zaawansowane operacje wymierzone w organizacje publiczne i prywatne. Wzrost liczby legalnych batalii przeciwko spyware, a także rosnąca rola narzędzi do automatyzacji i analizy ryzyka, wskazują na konieczność ciągłego doskonalenia polityk bezpieczeństwa, monitorowania i edukacji użytkowników.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie">Podsumowanie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-07#podsumowanie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie" title="Direct link to Podsumowanie">​</a></h3>
<p>Dzisiejsze wiadomości potwierdzają, że cyberzagrożenia stają się coraz bardziej zaawansowane i zróżnicowane. Firmy i organizacje muszą inwestować w nowoczesne rozwiązania, świadomie zarządzać ryzykiem oraz nieustannie śledzić najnowsze wydarzenia, aby skutecznie chronić swoje zasoby.</p>
<hr>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Automation" term="Automation"/>
        <category label="Networking" term="Networking"/>
        <category label="Wydarzenia" term="Wydarzenia"/>
        <category label="Konferencje" term="Konferencje"/>
        <category label="Technologie" term="Technologie"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="OWASP" term="OWASP"/>
        <category label="Web Security" term="Web Security"/>
        <category label="Web Application" term="Web Application"/>
        <category label="Penetration Testing" term="Penetration Testing"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[📰 Najnowsze wydarzenia w dziedzinie cyberbezpieczeństwa – 6 maja 2025]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06"/>
        <updated>2025-05-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W mijającym tygodniu obserwujemy narastającą aktywność cyberprzestępców, którzy wykorzystują luki w popularnych technologiach i usługach w celu przeprowadzania ataków na instytucje rządowe, przedsiębiorstwa i użytkowników indywidualnych. Poniżej prezentujemy najbardziej istotne wydarzenia i trendy.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W mijającym tygodniu obserwujemy narastającą aktywność cyberprzestępców, którzy wykorzystują luki w popularnych technologiach i usługach w celu przeprowadzania ataków na instytucje rządowe, przedsiębiorstwa i użytkowników indywidualnych. Poniżej prezentujemy najbardziej istotne wydarzenia i trendy.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="naruszenia-i-wycieki-danych">Naruszenia i wycieki danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#naruszenia-i-wycieki-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Naruszenia i wycieki danych" title="Direct link to Naruszenia i wycieki danych">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hakerzy-zaatakowali-telemessage-używany-przez-amerykańskich-urzędników">Hakerzy zaatakowali TeleMessage używany przez amerykańskich urzędników<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#hakerzy-zaatakowali-telemessage-u%C5%BCywany-przez-ameryka%C5%84skich-urz%C4%99dnik%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hakerzy zaatakowali TeleMessage używany przez amerykańskich urzędników" title="Direct link to Hakerzy zaatakowali TeleMessage używany przez amerykańskich urzędników">​</a></h3>
<p>Firma TeleMessage, dostawca modyfikowanych wersji popularnych komunikatorów szyfrowanych, padła ofiarą naruszenia. Sprawca wyłuskał archiwalne wiadomości i dane dotyczące urzędników USA i firm korzystających z tego narzędzia, wykorzystując podatność w systemie. Firma zawiesiła działalność po ujawnieniu ataku.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="upadek-firmy-globalx-wykorzystywanej-do-deportacji-trumpa">Upadek firmy GlobalX wykorzystywanej do deportacji Trumpa<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#upadek-firmy-globalx-wykorzystywanej-do-deportacji-trumpa" class="hash-link" aria-label="Direct link to Upadek firmy GlobalX wykorzystywanej do deportacji Trumpa" title="Direct link to Upadek firmy GlobalX wykorzystywanej do deportacji Trumpa">​</a></h3>
<p>Hakerzy, przypisywani aktywnościom hacktivistycznym, przeprowadzili atak na firmę lotniczą GlobalX, wykorzystując wyciek danych do celów propagandowych.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="man-przyznał-się-do-użycia-ai-do-włamania-do-disney">Man przyznał się do użycia AI do włamania do Disney<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#man-przyzna%C5%82-si%C4%99-do-u%C5%BCycia-ai-do-w%C5%82amania-do-disney" class="hash-link" aria-label="Direct link to Man przyznał się do użycia AI do włamania do Disney" title="Direct link to Man przyznał się do użycia AI do włamania do Disney">​</a></h3>
<p>Za pomocą fałszywej aplikacji generującej obrazy, osoba ta uzyskała dostęp do 1.1TB danych Disney, co pokazuje, jak rozwój sztucznej inteligencji tworzy nowe zagrożenia.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="telemessage--oficjalny-signal-od-trumpa--został-wyłączony">TeleMessage – oficjalny Signal od Trumpa – został wyłączony<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#telemessage--oficjalny-signal-od-trumpa--zosta%C5%82-wy%C5%82%C4%85czony" class="hash-link" aria-label="Direct link to TeleMessage – oficjalny Signal od Trumpa – został wyłączony" title="Direct link to TeleMessage – oficjalny Signal od Trumpa – został wyłączony">​</a></h3>
<p>Po ujawnieniu naruszenia, rozwiązanie wykorzystywane przez urzędników Trumpa zostało wyłączone, co wymusza poszukiwanie nowych narzędzi komunikacyjnych.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="atak-na-setki-sklepów-e-commerce-w-wyniku-ataku-łańcuchowego">Atak na setki sklepów e-commerce w wyniku ataku łańcuchowego<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#atak-na-setki-sklep%C3%B3w-e-commerce-w-wyniku-ataku-%C5%82a%C5%84cuchowego" class="hash-link" aria-label="Direct link to Atak na setki sklepów e-commerce w wyniku ataku łańcuchowego" title="Direct link to Atak na setki sklepów e-commerce w wyniku ataku łańcuchowego">​</a></h3>
<p>Malware rozprzestrzenia się na stronach sprzedaży internetowej, wykonując złośliwy kod na urządzeniach odwiedzających, co stanowi poważne wyzwanie dla bezpieczeństwa handlu online.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowe-zagrożenia-i-techniki-ataków">Nowe zagrożenia i techniki ataków<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#nowe-zagro%C5%BCenia-i-techniki-atak%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowe zagrożenia i techniki ataków" title="Direct link to Nowe zagrożenia i techniki ataków">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tecnik-prompt-puppetry-łamie-zabezpieczenia-dużych-modeli-językowych">Tecnik (Prompt Puppetry) łamie zabezpieczenia dużych modeli językowych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#tecnik-prompt-puppetry-%C5%82amie-zabezpieczenia-du%C5%BCych-modeli-j%C4%99zykowych" class="hash-link" aria-label="Direct link to Tecnik (Prompt Puppetry) łamie zabezpieczenia dużych modeli językowych" title="Direct link to Tecnik (Prompt Puppetry) łamie zabezpieczenia dużych modeli językowych">​</a></h3>
<p>Zespół HiddenLayer ujawnił lukę w zabezpieczeniach LLM, takich jak GPT-4 czy Llama, umożliwiającą generowanie zablokowanych treści. Metoda „Prompt Puppetry” to zaawansowany jailbreaking, który pozwala omijać mechanizmy bezpieczeństwa.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksploatacja-luk-w-iot-i-systemach-w-celu-tworzenia-botnetów-mirai">Eksploatacja luk w IoT i systemach w celu tworzenia botnetów Mirai<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#eksploatacja-luk-w-iot-i-systemach-w-celu-tworzenia-botnet%C3%B3w-mirai" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksploatacja luk w IoT i systemach w celu tworzenia botnetów Mirai" title="Direct link to Eksploatacja luk w IoT i systemach w celu tworzenia botnetów Mirai">​</a></h3>
<p>Eksperci zaobserwowali aktywne wykorzystywanie podatności w urządzeniach IoT od GeoVision i Samsung MagicINFO do tworzenia botnetów Mirai, co posłuży do przeprowadzania ataków DDoS.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="użycie-złudnych-inwestycji-i-domen-rdga-do-oszustw">Użycie złudnych inwestycji i domen RDGA do oszustw<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#u%C5%BCycie-z%C5%82udnych-inwestycji-i-domen-rdga-do-oszustw" class="hash-link" aria-label="Direct link to Użycie złudnych inwestycji i domen RDGA do oszustw" title="Direct link to Użycie złudnych inwestycji i domen RDGA do oszustw">​</a></h3>
<p>Cyberprzestępcy posługują się fałszywymi reklamami na Facebooku i domenami RDGA, aby wyłudzać ofiary pod pretekstem inwestycji, ukrywając aktywność za złożonymi systemami rozkładania ruchu.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="luka-w-langflow-i-krytyczne-exploity">Luka w Langflow i krytyczne exploity<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#luka-w-langflow-i-krytyczne-exploity" class="hash-link" aria-label="Direct link to Luka w Langflow i krytyczne exploity" title="Direct link to Luka w Langflow i krytyczne exploity">​</a></h3>
<p>Ujawniona luka CVE-2025-3248 w platformie Langflow jest już wykorzystywana przez cyberprzestępców. Podobnie, aktywnie wykorzystywana jest luka w AI Builder Langflow, co wymusza szybkie aktualizacje.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zagrożenia-w-infrastrukturze-i-usługach">Zagrożenia w infrastrukturze i usługach<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#zagro%C5%BCenia-w-infrastrukturze-i-us%C5%82ugach" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zagrożenia w infrastrukturze i usługach" title="Direct link to Zagrożenia w infrastrukturze i usługach">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="exploity-w-kubernetes-i-konfiguracje">Exploity w Kubernetes i konfiguracje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#exploity-w-kubernetes-i-konfiguracje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Exploity w Kubernetes i konfiguracje" title="Direct link to Exploity w Kubernetes i konfiguracje">​</a></h3>
<p>Microsoft ostrzega, że domyślne wykorzystywanie Helm charts w Kubernetes może prowadzić do wycieku danych. Również, niepoprawne konfiguracje Apache Pinot mogą umożliwić dostęp do wrażliwych informacji.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ataki-na-urządzenia-iot-i-urządzenia-zabezpieczające">Ataki na urządzenia IoT i urządzenia zabezpieczające<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#ataki-na-urz%C4%85dzenia-iot-i-urz%C4%85dzenia-zabezpieczaj%C4%85ce" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ataki na urządzenia IoT i urządzenia zabezpieczające" title="Direct link to Ataki na urządzenia IoT i urządzenia zabezpieczające">​</a></h3>
<p>Fale ataków na urządzenia IoT, takie jak GeoVision i Samsung MagicINFO, wskazują na rosnącą skuteczność cyberprzestępców w wykorzystaniu starego sprzętu do tworzenia botnetów i przeprowadzania DDoS.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="wykorzystanie-nowych-technik-do-przełamywania-zabezpieczeń">Wykorzystanie nowych technik do przełamywania zabezpieczeń<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#wykorzystanie-nowych-technik-do-prze%C5%82amywania-zabezpiecze%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Wykorzystanie nowych technik do przełamywania zabezpieczeń" title="Direct link to Wykorzystanie nowych technik do przełamywania zabezpieczeń">​</a></h3>
<p>Technika „Prompt Puppetry” oraz "Bring Your Own Installer" pozwalają na pomijanie zabezpieczeń EDR i prowadzenie ukrytych działań, takich jak instalacja ransomware.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie">Podsumowanie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-06#podsumowanie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Podsumowanie" title="Direct link to Podsumowanie">​</a></h2>
<p>Obserwujemy wyraźne zwiększenie zaawansowania i skali ataków, które coraz częściej korzystają z technik omijania zabezpieczeń, wykorzystywania luk w popularnych platformach czy inżynierii społecznej. W dobie rosnących zagrożeń istotne jest nie tylko regularne aktualizowanie systemów, ale także świadome zarządzanie konfiguracją i monitorowanie infrastruktury.</p>
<p>Czy wyzwania związane z bezpieczeństwem IT zdominują nadchodzący okres, czy uda się nam skutecznie im przeciwdziałać poprzez edukację i zaawansowane narzędzia? Czas pokaże, ale jedno jest pewne – cyberataków nie można lekceważyć.</p>
<hr>
<p>Podsumowując, obecne trendy wskazują na konieczność ciągłej ewolucji strategii cyberbezpieczeństwa, z naciskiem na wyprzedzanie ataków oraz minimalizowanie powierzchni ataku poprzez transparency i proaktywne zarządzanie ryzykiem.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Web Security" term="Web Security"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[📰 Podsumowanie wiadomości z dnia 2025-05-05]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05"/>
        <updated>2025-05-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W dzisiejszym raporcie przyglądamy się najnowszym wydarzeniom ze świata cyberbezpieczeństwa. Od naruszeń danych, przez rozwój nowych technik ataków, po decyzje instytucji rządowych – oto najważniejsze tematy dnia.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W dzisiejszym raporcie przyglądamy się najnowszym wydarzeniom ze świata cyberbezpieczeństwa. Od naruszeń danych, przez rozwój nowych technik ataków, po decyzje instytucji rządowych – oto najważniejsze tematy dnia.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="główne-wydarzenia-i-zagrożenia">Główne wydarzenia i zagrożenia<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#g%C5%82%C3%B3wne-wydarzenia-i-zagro%C5%BCenia" class="hash-link" aria-label="Direct link to Główne wydarzenia i zagrożenia" title="Direct link to Główne wydarzenia i zagrożenia">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ataki-na-sektory-lotniczy-i-e-commerce">Ataki na sektory lotniczy i e-commerce<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#ataki-na-sektory-lotniczy-i-e-commerce" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ataki na sektory lotniczy i e-commerce" title="Direct link to Ataki na sektory lotniczy i e-commerce">​</a></h3>
<p>GlobalX, linia lotnicza wykorzystywana do deportacji byłego prezydenta Trumpa, padła ofiarą naruszenia danych, które przypisują hakerzy związani z grupą Anonymous. W tym samym czasie setki sklepów internetowych padły ofiarą trwałej ataku łańcuchowego, polegającego na uruchomieniu złośliwego kodu na komputerach odwiedzających, co może prowadzić do kradzieży danych i infekcji urządzeń.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="skuteczne-narzędzia-cyfrowe-i-ich-zagrożenia">Skuteczne narzędzia cyfrowe i ich zagrożenia<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#skuteczne-narz%C4%99dzia-cyfrowe-i-ich-zagro%C5%BCenia" class="hash-link" aria-label="Direct link to Skuteczne narzędzia cyfrowe i ich zagrożenia" title="Direct link to Skuteczne narzędzia cyfrowe i ich zagrożenia">​</a></h3>
<p>Używana przez amerykańskich urzędników zmodyfikowana aplikacja telekomunikacyjna TeleMessage, będąca klonem Signal, została zaatakowana przez hakerów. Eksploatacja luki pozwoliła na wyciągnięcie zaszyfrowanych wiadomości i danych związanych z osobami z kręgu rządowego.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowoczesne-techniki-omijania-zabezpieczeń">Nowoczesne techniki omijania zabezpieczeń<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#nowoczesne-techniki-omijania-zabezpiecze%C5%84" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowoczesne techniki omijania zabezpieczeń" title="Direct link to Nowoczesne techniki omijania zabezpieczeń">​</a></h3>
<p>Zespół HiddenLayer ujawnił technikę „Prompt Puppetry”, która umożliwia obejście zabezpieczeń dużych modeli językowych, takich jak GPT-4 czy Llama. Metoda ta pozwala na generowanie treści zablokowanych standardowymi mechanizmami bezpieczeństwa, co stanowi poważne wyzwanie dla bezpieczeństwa AI.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zagrożenia-dla-urządzeń-i-protokołów">Zagrożenia dla urządzeń i protokołów<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#zagro%C5%BCenia-dla-urz%C4%85dze%C5%84-i-protoko%C5%82%C3%B3w" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zagrożenia dla urządzeń i protokołów" title="Direct link to Zagrożenia dla urządzeń i protokołów">​</a></h3>
<p>Wycieki w protocolu AirPlay od Apple, nazwane AirBorne, umożliwiły zdalne wykonanie kodu na urządzeniach za pomocą publicznych sieci Wi-Fi. Podatności te zostały już załatane, jednak pokazują, jak duże ryzyko niosą luki w popularnych protokołach.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="criticalne-lukę-w-oprogramowaniu">Criticalne lukę w oprogramowaniu<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#criticalne-luk%C4%99-w-oprogramowaniu" class="hash-link" aria-label="Direct link to Criticalne lukę w oprogramowaniu" title="Direct link to Criticalne lukę w oprogramowaniu">​</a></h3>
<p>U.S. Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) dodała do katalogu KEV poważną lukę w systemie Commvault (CVE-2025-34028), która umożliwia ataki typu path traversal. Po publicznym ujawnieniu tej podatności, cyberprzestępcy zaczęli ją aktywnie wykorzystywać.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="trendy-i-refleksje">Trendy i refleksje<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-05#trendy-i-refleksje" class="hash-link" aria-label="Direct link to Trendy i refleksje" title="Direct link to Trendy i refleksje">​</a></h2>
<p>Obserwujemy rosnącą zaawansowaną długościową działalność hakerską, skupiającą się na wnikaniu w infrastrukturę i wykradaniu dużych ilości danych. Techniki takie jak „Prompt Puppetry” pokazują, iż sztuczna inteligencja, choć obiecująca, staje się także narzędziem w rękach cyberprzestępców. W tym kontekście istotne jest, aby stałe modernizować zabezpieczenia i rozwijać metody wykrywania nadużyć, aby minimalizować skutki tych zagrożeń.</p>
<hr>
<p>W dynamicznie zmieniającym się środowisku zagrożeń kluczowe jest nie tylko reagowanie na incydenty, ale także proaktywne podejście do ochrony. Inwestycje w zabezpieczenia, edukacja pracowników i rozwój narzędzi do wykrywania sztucznej inteligencji w celach szkodliwych będą kluczowe w nadchodzących miesiącach.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="Web Security" term="Web Security"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[📰 Podsumowanie wiadomości z dnia 2025-05-04]]></title>
        <id>https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04</id>
        <link href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04"/>
        <updated>2025-05-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W dzisiejszym wpisie przybliżamy najważniejsze wydarzenia ze świata cyberbezpieczeństwa. Od działań firm broniących gry wideo przed oszustami, przez zaawansowane ataki na systemy Linux, aż po zagrożenia dla krytycznej infrastruktury i informacje o nowych narzędziach i malware. Przyjrzyjmy się bliżej najnowszym trendom i zagrożeniom.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W dzisiejszym wpisie przybliżamy najważniejsze wydarzenia ze świata cyberbezpieczeństwa. Od działań firm broniących gry wideo przed oszustami, przez zaawansowane ataki na systemy Linux, aż po zagrożenia dla krytycznej infrastruktury i informacje o nowych narzędziach i malware. Przyjrzyjmy się bliżej najnowszym trendom i zagrożeniom.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="riot-games-walczy-z-oszustami-w-grach-online">Riot Games walczy z oszustami w grach online<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#riot-games-walczy-z-oszustami-w-grach-online" class="hash-link" aria-label="Direct link to Riot Games walczy z oszustami w grach online" title="Direct link to Riot Games walczy z oszustami w grach online">​</a></h2>
<p>Riot’s „anti-cheat artisan” Phillip Koskinas opowiada o strategiach walki z cheaterami w takich tytułach jak Valorant i League of Legends. Firma intensywnie rozwija własne technologie wykrywania i blokowania oszustów, skupiając się na identyfikacji nieuczciwych praktyk i developerskich cheatów. To kluczowy element ochrony integralności rozgrywki i zapewnienia uczciwej rywalizacji.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zaawansowany-atak-na-linux-z-użyciem-złośliwych-modułów-go">Zaawansowany atak na Linux z użyciem złośliwych modułów Go<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#zaawansowany-atak-na-linux-z-u%C5%BCyciem-z%C5%82o%C5%9Bliwych-modu%C5%82%C3%B3w-go" class="hash-link" aria-label="Direct link to Zaawansowany atak na Linux z użyciem złośliwych modułów Go" title="Direct link to Zaawansowany atak na Linux z użyciem złośliwych modułów Go">​</a></h2>
<p>Cyberprzestępcy opracowali trzy złośliwe moduły napisane w Go, które zawierają ukryty kod do pobierania payloadów pozwalających na trwałe nadpisanie głównego dysku systemu Linux i uniemożliwienie jego uruchomienia. Nazwy infekcyjnych bibliotek to:</p>
<ul>
<li>github.com/truthfulpharm/prototransform</li>
<li>github.com/blankloggia/go-mcp</li>
<li>github.com/steelpoor/tlsproxy</li>
</ul>
<p>Mimo pozornego legitimu, moduły stanowią poważne zagrożenie dla infrastruktury Linux.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="iran-utrzymuje-długoterminowy-dostęp-do-sieci-krytycznej-na-bliskim-wschodzie">Iran utrzymuje długoterminowy dostęp do sieci krytycznej na Bliskim Wschodzie<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#iran-utrzymuje-d%C5%82ugoterminowy-dost%C4%99p-do-sieci-krytycznej-na-bliskim-wschodzie" class="hash-link" aria-label="Direct link to Iran utrzymuje długoterminowy dostęp do sieci krytycznej na Bliskim Wschodzie" title="Direct link to Iran utrzymuje długoterminowy dostęp do sieci krytycznej na Bliskim Wschodzie">​</a></h2>
<p>Grupa cybernetyczna powiązana z Iranem przeprowadziła wieloletnią infiltrację infrastruktury krytycznej (CNI) na Bliskim Wschodzie. Działania trwały od maja 2023 do lutego 2025 i obejmowały operacje wywiadowcze oraz prepozycję sieciową, co pozwalało na stałe utrzymanie dostępu i potencjalne przyszłe ingerencje. To kolejny przykład zaawansowanych zdolności państwowych aktorów w sferze cyberwojny.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="oszustwo-ransomware-black-kingdom-i-aresztowania">Oszustwo ransomware Black Kingdom i aresztowania<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#oszustwo-ransomware-black-kingdom-i-aresztowania" class="hash-link" aria-label="Direct link to Oszustwo ransomware Black Kingdom i aresztowania" title="Direct link to Oszustwo ransomware Black Kingdom i aresztowania">​</a></h2>
<p>Departament Sprawiedliwości USA oskarżył Rami Khaleda Ahmeda z Jemenu o uruchomienie ransomware Black Kingdom, które zaatakowało ponad 1500 systemów na całym świecie, w tym firmy, szkoły i szpitale. Oskarżony odpowiada m.in. za spisek i celowe uszkodzenie chronionych komputerów, co wskazuje na rosnący problem międzynarodowego cyberprzestępczości.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nowości-od-openai-wybór-odpowiedniego-modelu-chatgpt">Nowości od OpenAI: wybór odpowiedniego modelu ChatGPT<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#nowo%C5%9Bci-od-openai-wyb%C3%B3r-odpowiedniego-modelu-chatgpt" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nowości od OpenAI: wybór odpowiedniego modelu ChatGPT" title="Direct link to Nowości od OpenAI: wybór odpowiedniego modelu ChatGPT">​</a></h2>
<p>OpenAI wydało dokument wyjaśniający, kiedy i jak korzystać z różnych modeli ChatGPT. Wprowadza on lepszy podział funkcji i ułatwia użytkownikom wybór odpowiedniego narzędzia w zależności od potrzeb, eliminując częste zamieszanie związane z mnogością dostępnych wersji.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="stealc---nowa-wersja-z-ulepszeniami-stealth-i-funkcjami-kradzieży-danych">StealC - nowa wersja z ulepszeniami stealth i funkcjami kradzieży danych<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#stealc---nowa-wersja-z-ulepszeniami-stealth-i-funkcjami-kradzie%C5%BCy-danych" class="hash-link" aria-label="Direct link to StealC - nowa wersja z ulepszeniami stealth i funkcjami kradzieży danych" title="Direct link to StealC - nowa wersja z ulepszeniami stealth i funkcjami kradzieży danych">​</a></h2>
<p>Twórcy StealC, popularnego stealer'a i narzędzia do pobierania malware, wypuścili jego drugą główną wersję. Wprowadza ona liczne ulepszenia w zakresie ukrywania się przed wykryciem oraz zwiększa skuteczność kradzieży danych, co czyni ją poważnym zagrożeniem dla użytkowników.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="google-notebooklm-z-aktualizacją-do-gemini-25-flash">Google NotebookLM z aktualizacją do Gemini 2.5 Flash<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#google-notebooklm-z-aktualizacj%C4%85-do-gemini-25-flash" class="hash-link" aria-label="Direct link to Google NotebookLM z aktualizacją do Gemini 2.5 Flash" title="Direct link to Google NotebookLM z aktualizacją do Gemini 2.5 Flash">​</a></h2>
<p>Google zaktualizowało swoje narzędzie NotebookLM, służące do badań i notatek, do wersji Gemini 2.5 Flash. Nowa wersja obiecuje wyższe możliwości w zakresie analizy i gromadzenia informacji, co może wpłynąć na rynek narzędzi wspierających pracę naukową i biznesową.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="microsoft-kończy-autofill-haseł-w-authenticator-i-przenosi-użytkowników-do-edge">Microsoft kończy autofill haseł w Authenticator i przenosi użytkowników do Edge<a href="https://www.majdak.online/blog/news-2025-05-04#microsoft-ko%C5%84czy-autofill-hase%C5%82-w-authenticator-i-przenosi-u%C5%BCytkownik%C3%B3w-do-edge" class="hash-link" aria-label="Direct link to Microsoft kończy autofill haseł w Authenticator i przenosi użytkowników do Edge" title="Direct link to Microsoft kończy autofill haseł w Authenticator i przenosi użytkowników do Edge">​</a></h2>
<p>Microsoft zapowiedział zakończenie funkcji przechowywania i automatycznego wypełniania haseł w aplikacji Authenticator, która zostanie wyłączona od lipca 2025, a całkowicie wycofana w sierpniu. Użytkownicy zostaną zachęceni do korzystania z funkcji autofill w Microsoft Edge, co może mieć wpływ na zarządzanie hasłami i bezpieczeństwo użytkowników.</p>
<hr>
<p><strong>Podsumowując</strong>, cyberświat coraz bardziej przypomina pole walki, gdzie państwa, przestępcy i firmy nieustannie rywalizują o dominację. Zaawansowane techniki ataków i obrona, rosnąca liczba złośliwego oprogramowania oraz konieczność wyboru odpowiednich narzędzi stawiają przed specjalistami coraz większe wyzwania. Trendem jest rosnąca świadomość potrzeby adaptacji narzędzi bezpieczeństwa i dywersyfikacji metod obrony, co jest kluczem do ochrony cyfrowego świata w nadchodzących latach.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Przemysław Majdak</name>
            <uri>https://www.majdak.online</uri>
        </author>
        <category label="Cybersecurity" term="Cybersecurity"/>
        <category label="Cyberbezpieczeństwo" term="Cyberbezpieczeństwo"/>
        <category label="Automation" term="Automation"/>
        <category label="Networking" term="Networking"/>
        <category label="Wydarzenia" term="Wydarzenia"/>
        <category label="Konferencje" term="Konferencje"/>
        <category label="Technologie" term="Technologie"/>
        <category label="Ataki" term="Ataki"/>
        <category label="Malware" term="Malware"/>
        <category label="OWASP" term="OWASP"/>
        <category label="Web Security" term="Web Security"/>
        <category label="Web Application" term="Web Application"/>
        <category label="Penetration Testing" term="Penetration Testing"/>
        <category label="Privacy" term="Privacy"/>
    </entry>
</feed>